殺死藏在電話裡的惡鬼

【零】

今天辦公室裡發生了一單命案，屍體的頸部被白色的電線緊緊環纏，懸吊在辦公室上的橫樑，兩腳懸垂輕擺。保安員到達現場後感到氣氛怪異，卻不是因為屍體太可怕，而是圍觀的同事太詭異，他們竟都拿著手機，忙著接聽電話。

【一】

這事發生的兩年前，陳湯姆只有二十六歲，年輕的他已經是一位中層管理。在同事眼中，他應該是一位善良的人。

他在公司裡認識了一位新來的女同事，女同事的名字叫張瑪莉。

張瑪莉是一位衣著鮮艷和濃妝粉抹的年輕女人，沒有人真正看過粉底下的她是什麼樣子，只知道塗上胭脂後可稱美艷，只是她的嘴臉仿彿長期厭惡著誰，這可能就是別人說的天生一副臭臉。

可能因為這張「臭臉」，陳湯姆對張瑪莉沒有好感，但當陳湯姆與她共事一段時間後，發現張瑪莉雖然是「臭臉」，但絕非天生就是臭臉，原來大概是後天大氣候所育成的性格所致，因為陳湯姆多多少少相信相由心生，他留意到張瑪莉平日經常在不同人面前搬弄是非，說話不留餘地，總喜歡貶低別人高舉自己，非常自以為是，不但是個「是非精」，又是個「自戀狂」。

「臭臉」、「是非精」和「自戀狂」，這三為一體的女人，應該任誰都沒法對她產生好感吧？

然而，陳湯姆有點納悶……

因為，雖然「是非精」和「自戀狂」這兩種性格很惹人厭，張瑪莉卻在公司裡有很多朋友。不知道是否因為她是個「是非精」，而「是非」有時是人與人之間建立關係的有效橋樑，所以她可以與大部份同事透過「橋樑」成為朋友。

如果要說「是非」為何有這種影響力，那就是因為「結黨」是人類的原始本能，「是非」更是人類認知革命後最重要的人類合作元素，有研究說，人類是為了「是非」而發展出語言的，透過「是非」能夠讓人與人間更明確知道群體中誰比較可靠，從而發展出更緊密的合作模式。(好似係)

既然張瑪莉能夠利用「是非」使自己在公司裡的人際網絡裡站穩陣腳，她似乎擁有人類最原始的優良基因。

陳湯姆唯有這樣想。

但是，陳湯姆後來發現自己太天真了，張瑪莉的能力遠遠超越他所想。

其實，當時候，無論張瑪莉是怎樣的人，陳湯姆沒所謂，不在乎。

至於陳湯姆在公司裡的人際網絡方面，因為他畢竟是大部份人的上級，可能由於職級差距，他的朋友不太多。

陳湯姆也不需要太多朋友，即使孤獨也不感到寂寞，他似乎是這樣的人，他似乎只需要跟同事保持基本的工作溝通便可。

但事情的發生往往很意外……
很意外……

情節的發展總是太快……

意外地，張瑪莉喜歡了陳湯姆。

單戀發生的初期，陳湯姆還不知道。

「妳已經入職了半年了，在公司慣嗎？」陳湯姆問，他明知這問句對一個新人而言就如今天天氣很好一樣沒意思，但他沒所謂。

「很好啊！同事們都很好！」張瑪莉說謊。

陳湯姆最初並不是一個擅於觀察別人的人，他不會從對方的神情斷定對方有沒有說謊，但陳湯姆仍然知道張瑪莉在說謊，因為陳湯姆從另一些同事口中得知張瑪莉有抱怨過人事問題。

對了？發生這段對話的地點，是陳湯姆的獨立辦公室，那時候正在進行試用期評核的面談。

「那就好了，負責的工作適應吧？」陳湯姆問，然後張瑪莉答，答什麼都不重要，反正之後五分鐘的對話都是客套又虛偽的問與答。

「關於妳試用期的表現，我會給你C。」陳湯姆誠懇地說。

C這個分數可以過試用期，但絕對不是一個良好的分數，意思是，各方面都有待改善。

以張瑪莉自以為是的性格，陳湯姆知道張瑪莉不會滿意這個分數，但從陳湯姆的角度，他只能給她這個分數。

「我知道妳的潛能很大，我相信妳只要肯努力，妳下次一定不只這個分數。」陳湯姆「讚賞」她。

「你很有潛能」意思是潛了的能力，看不見有什麼能力，這是把「你很無能」優美化了的句子。

所以大家都稱讚陳湯姆善良，是因為陳湯姆的說話善良，其實他只是想避開衝突，他害怕有任何衝突。

即使如此，陳湯姆還是覺得張瑪莉聽見這個分數後，必然不滿，甚至會理論，而陳湯姆已經有心理準備，要理論一番。

「我明白了，謝謝你。」張瑪莉說，她說的時候，沒有不滿，語氣平淡。

陳湯姆沒有預料這次面談會如此順利，竟無需絞盡腦汁去應對下屬的不滿，解釋她為何得這個分數。

真好。

只是一切一切，發生在那天放工，陳湯姆戴著耳機在葵涌地鐵月台等候列車的時候……

或許，那天是一切的開始……
如果沒有那一天……
如果沒有張瑪莉，多好……

那時候，陳湯姆的耳筒唱著這首歌……

「收拾好舊時光的傷口
投靠了陌生的河流
時間往前衝 沖散了你和我
沖散心跳脈搏 回憶寄放窗口
……
我需要寂寞 來撫摸 雨季中百花凋落過後的沉默

也許就逐漸忘了有多久……」

或許是旋律迷離，或許是歌詞哲意，令陳湯姆此刻思考得入神。
究竟時光的傷口是什麼？究竟投靠了那什麼河流又會否令傷口止痛？那究竟最後為何需要寂寞來撫摸……

逐漸忘了有多久……？
如果真的可以忘了有多久……如果真的可以不去計算有多久……
內心可會變得舒坦嗎？

陳湯姆也不知道自己為何會想這些無聊的問題……

其實只要不想，就不會痛吧？為何要想呢？
所以陳湯姆放下耳筒，就在放下的同時，她就出現了。

「咦？湯姆！回家嗎？」張瑪莉忽然在陳湯姆旁邊出現。

陳湯姆回過神，說：「對啊！妳平日不是乘搭巴士的嗎？」

「不，今天我想去荃灣買點東西。」

「啊~」陳湯姆簡單回應。

於是，他們一起乘搭地鐵回家，途中說說笑笑，陳湯姆努力維持表面的愉快，而張瑪莉看來真的表裡一致地愉快。

陳湯姆希望這只是錯覺，但看來事情有點奇怪。

如是者，一連數日，張瑪莉放工後都會去荃灣買東西，又這麼巧，每次都會在月台碰見陳湯姆。

短短由葵涌往荃灣的車程，他們的談話內容開始廣泛蔓延了，主導的通常都是張瑪莉，她總有很多話題，圍繞著工作有的，圍繞著興趣有的，圍繞著生活小節有的。巧合地，張瑪莉的興趣又跟陳湯姆一樣，就是喜歡踏單車。雖然陳湯姆還是對張瑪莉沒多大好感，但他不抗拒跟她談天說地，甚至覺得……跟她聊天的時候，總會忘卻一些煩惱。

所以……
總是，總是總是在地鐵月台碰見張瑪莉，昨天遇見，今天也遇見。

「有一次我由屯門踩往南生圍，都是用了兩小時！很多人都說我踩得很快。」張瑪莉興致勃勃地說，說的都是陳湯姆有興趣的話題。

列車剛從大窩站開出，忽然一陣電話聆聲，從陳湯姆的褲袋裡發出。

當陳湯姆看見來電的名字時，他倏然一怔，然後望向張瑪莉。

「妳的手機在嗎？」陳湯姆問。

「在啊！我的手機在這裡。」張瑪莉邊答，邊拿出自己的手機。

陳湯姆一臉疑惑，
然而手機一直在響，

最後陳湯姆選擇接聽了。

「喂？

喂？有沒有人？ 」

陳湯姆感到很不解，這來電顯示明明就是張瑪莉，這電話號碼明明就是張瑪莉的電話號碼。

除非張瑪莉的手機被別人拿去了……
但是張瑪莉又能夠拿出自己的手機……
又或者張瑪莉換了新電話卡？

「湯姆嗎？」

這是一把女聲，這把女聲有點耳熟。

「我是。」

「湯姆，我很喜歡你。」

「什麼？」陳湯姆一時之間嚇得說不出其他話來，腦裡不斷思索。

「我告訴你，千萬不要辜負我。」對方淡淡說，夾雜著一種奇怪的幽怨。

「玩電話」！一定是「玩電話」！用張瑪莉的手機來玩電話！然後還用「張瑪莉」的聲音來「玩電話」！

「妳究竟是誰？」陳湯姆保持冷淡的語氣，因為他知道如果這是「玩電話」，對方十居其九在錄音，他不想自己的驚訝成為笑話，然後在網上廣傳。

「千萬不要辜負我。」對方重覆。

「我不認識你，如何辜負你？」陳湯姆沒有想過自己這樣一說，卻會引來激烈的回應：

「陳湯姆！如果你辜負我！我會讓你後悔我會讓你後悔我會讓你後悔我會讓你後悔我會讓你後悔我會讓你後悔我會讓你後悔！」對方以平平的語調不斷說同一句話。

不斷不斷……近乎癲狂。

正常人，應該掛線算了，陳湯姆是正常人，他正打算掛線的時候，他聽見一句不同的話，令他的手指停下了。

「你認不出我的聲音嗎？我是張瑪莉！」聲音怨恨，仿彿陳湯姆得罪電話裡的女人。

但不論對方怨恨如何，這句說話對陳湯姆而言也是十分可怕，明明張瑪莉就在陳湯姆的眼前，就在這葵涌地鐵月台上。

是的，這是一把女聲，這把女聲有點耳熟，分明就是張瑪莉的聲音，即使透過電話的聲音和直接透過空氣的聲音略帶不同，但陳湯姆仍然認出是同一把聲。

張瑪莉就在眼前，就在這葵涌地鐵月台上，張瑪莉手上拿著待機中手機，沒有說過一句話。

沒有。

有故追

紙上的兵文一定追

有趣
留名追故
大概幾耐出一篇同埋預幾耐完

留名

心層次

謝謝你呀

謝謝！
如果生活上無發生嚴重事故，應該是一日一篇。
過往經驗，約兩個月內完，講就咁講

lm

樓主有新故 留左名先

留名追故

幫你推下

推

【二】

事情很奇怪。

這種凜冽的寒意，是陳湯姆前所未有的感覺。

恐怖的危機感超越當下的好奇心，所以陳湯姆不等對方多說一句，毅然掛線。

他把手機收進褲袋裡，但自己的手還在發抖。

「你沒事吧？」張瑪莉關心地問。

陳湯姆凝望著張瑪莉疑惑好奇的眼神，說：「沒事……」以試探的語氣說：「對了？張瑪莉……妳……」

「什麼？」張瑪莉雙眼骨碌碌地望著陳湯姆，好像在表露對事情的無知。

「妳最近有換電話號碼嗎？或者把原先的手機借給別人嗎？」

「沒有啊！」張瑪莉秒回，搖搖手上的手機，說：「我的手機不是在我的手裡嗎，電話號碼也沒有變。」

「妳有沒有兄弟姊妹？」

「沒有啊！我是獨生女。」張瑪莉回答爽快自然，然後問：「怎麼了？」

「沒什麼，問問而已。」陳湯姆試圖擠出輕鬆的表情，盯著張瑪莉的手機看。

「對了！不如我們今個星期六一起去踏單車！」張瑪莉笑笑口問。

「今個星期六……我約了人。」陳湯姆說謊，他只是不想與張瑪莉一起踏單車，而且他心裡對剛才的來電感到不安，又不敢對眼前的張瑪莉坦言。

「那麼，星期日呢？」

「不好意思，星期日也約了人……」

對於剛才的來電，陳湯姆心裡只有一個解釋：
眼前的張瑪莉跟其他人串通起來「玩電話」，但她有沒有這麼無聊做這種事？

「那麼，再下個星期六呢？」
「也約了人。」

「下星期日呢？」

不是吧？

這個女人非常厚臉皮，一般人提出了兩次約會日期，對方都說沒有空，而對方又沒建議出另一個日期，理應可以感受出對方的冷淡。通常腦子有問題的人，才會突破這種社交常規，又或者對方患有亞氏保加，但張瑪莉又不像有這種特殊障礙的人。

然而，可能陳湯姆不忍拒絕一個女人多次的邀約，也可能陳湯姆當時的狀態真的有點迷糊……

也許是……也許是陳湯姆心底裡有種不被允許的想法……

「下個星期日……好……」陳湯姆勉強微笑，當他說畢，立刻後悔。

怎能答應？這問題頓時在陳湯姆心裡咆吼……
而且，咆吼的聲音足足困擾陳湯姆一星期。

張瑪莉喜歡陳湯姆，看來不只陳湯姆一人可感受得到，相信全部門的同事也能感受得到。這已經是一個公開的秘密，明明的暗戀。

Lunch hours一群同事外出吃飯時，張瑪莉總是故意走近陳湯姆的左右。張瑪莉總是在其他同事面前讚揚陳湯姆是個難得的好上司，也暗示他是個好男友。陳湯姆在工作上的建議，張瑪莉總是第一時間拍手贊同，反應快得令人側目。

陳湯姆經常覺得，張瑪莉是個擅於以「是非」換取「關係」的同事，所以張瑪莉這種人，表面很多朋友，但恐怕每一個人都在提防她吧？

原來，這只是陳湯姆當日一廂情願的想法，他從來不知道張瑪莉的恐怖之處。

其實，只要當日陳湯姆的警覺性再高一點，多留意身邊人和事的微細變化，必然會留意出辦公室裡逐漸怪異的氛圍。

陳湯姆又在想，無論張瑪莉對其他人如何虛假，張瑪莉對自己的喜歡，似乎真誠，因為大概沒有人會為了討好一個不喜歡的人，而不厭其煩地投入無限量的私人精神和時間。至少，正常人不會。

所以，此時此刻，陳湯姆甚至相信只要自己說一句話，張瑪莉願意為自己OT到天昏地暗。當然陳湯姆沒有這樣做，因為他知道，他不能夠欠這個女人的情……

不能……絕對不能！

更何況，陳湯姆無法忘記上星期在地鐵月台接聽的奇怪來電，到今天仍然心有餘悸。

所以無論如何，陳湯姆都提醒自己，要對這個女人避而遠之，這樣才能夠避免麻煩的事。

但人生就是這樣，你越要避開某件麻煩的事，麻煩的事總會找上你。噢！不！其實人生不是這樣，只是當事情這樣發生的時候，你就會這樣想、這樣說。其實，「人生」從來都沒有「就是什麼」。

「明天我們約何時，在那裡等？」張瑪莉在遞交文件予陳湯姆的時候順道一問，臉帶笑容。

陳湯姆先是一愣，可能他以為自己只要一直不提不說，這約會的事便會就此作罷。他想自己怎會變成天真的豬。

「明天……由屯門踏向南生圍嗎？」陳湯姆禁不住皺眉，在腦海裡爬滿了拒絕的說話方式，但是呢……

「對啊！那麼我們就三點半鐘在新屯門市中心的那個租單車舖等吧！」張瑪莉開心地說。

或許，這叫做盛情難卻。

「好……就這樣吧……」陳湯姆假裝繼續看文件。

如果三點半開始由屯門踏單車出發，一直踩到南生圍應該可以看得到南生圍的日落美景。然而，觀賞美景是好，遺憾是陳湯姆不想與張瑪莉一起分享夕陽。

……

但無論如何「不情不願」，星期日的這天，陳湯姆還是老實赴會，準時三點半，站在新屯門市中心唯一一間租單車舖。

他以為張瑪莉一定會比自己早到，誰知道這只是一廂情願。
於是，他打開手機，還未開啟Whatsapps，手機便首先震動起來，鈴聲隨即響起，來電顯示是：張瑪莉。

為何張瑪莉不用Whatsappp，而用直接來電？這下子，陳湯姆心中竄起不安。

因為那次地鐵站來電的驚慄感始終在陳湯姆的內心裡揮之不去，此刻想起時，令他有點猶疑接聽與否，這一下猶疑的時間頗長，長到手機都不再響不再震動，陳湯姆才輕鬆起來。

輕鬆的時間極少，沒想到，不消數秒，手機再次震動，再次響起鈴聲，看來「張瑪莉」這來電鍥而不捨。

陳湯姆心裡游說，鍥而不捨地煩擾一個人其實很符合張瑪莉這個人的人物設定。事實上，陳湯姆從不相信世界有這麼多靈異事件，也不相信自己會遇上什麼超自然的事情，抱持這份正面心態，陳湯姆慢慢用強烈的好奇心取代此刻由心的恐怖感。

他戰戰競競地，在手機螢幕上，撥向，通話。他不知道這樣的決定，會帶來怎樣的後果。

或許……無論他選擇如何，結果還是一樣。

「喂？」

「陳湯姆！你為什麼不接聽我電話？」對方語氣帶點慍怒。

「妳是張瑪莉嗎？」陳湯姆問。

「我就是張瑪莉！」本來這句說話沒什麼問題，但下一句：「我是你的愛人啊！」卻令陳湯姆的心沉下來，然後：「我有太太的！我太太不是妳……不是張瑪莉。」他緊張說：「而妳……妳怎麼了？」

陳湯姆不知該用何種說話和語氣應對這種怪異的情況，當時的陳湯姆還很單純，不是就說不是，奇怪的事就直接去問。

對方沉默……一秒、兩秒……十秒……

「妳不說話的，我就掛了。」陳湯姆提醒著。

陳湯姆內心害怕，但又想知道，對方究竟是不是張瑪莉……真正的張瑪莉。

「我知道啊！」對方終於幽幽地說話，聲音帶點戲謔：「但你是我的愛人嘛！所以你必須在看見夕陽時，輕輕地吻我的臉頰。」

這可能是陳湯姆過去人生之中聽過最詭異莫名的回話。

「妳……妳這話是什麼意思？妳真的是張瑪莉嗎？」陳湯姆汗顏。

很亂。

「如果你不聽我的說話……」對方忽然譏笑，然後說：「如果你辜負我！我會讓你後悔。」聲音帶著恐怖的寒意。

當陳湯姆還拿著手機在耳邊，耳朵還接收著對方的說話，他卻看見一個紥著馬尾、濃妝粉抹、頭戴Cap帽、穿著鮮紅色的運動套裝，並且在陽光下展現燦爛笑容的女人，正揮手而來。

她是張瑪莉。

張瑪莉手上沒有拿著手機。沒有……

點解我成日睇咗做韓瑪莉

Lm

見到個名就入左嚟

【三】

南生圍的落霞很美。

張瑪莉的心或許很甜，但陳湯姆的心一定很慌。

雖然，兩單車雙雙停泊在豆腐花小食店的小花園，二人坐在長椅子，恬靜的湖面反映夕陽的紅霞。

張瑪莉的心卻無法靜止，可能因為她真的喜歡陳湯姆。
陳湯姆的心更無法靜止，腦海不斷延繞來電女人的說話。

「輕輕地吻我的臉頰。」

或許張瑪莉終於發現陳湯姆整日都心神恍惚，所以決定打開話匣子，說一些陳湯姆感興趣的話題。

「對了？上次你說過那個千萬不要乘搭電車的故事，看完了沒有？」張瑪莉問。

「啊……很好看啊！那是一個關於愛情的故事。」

夕陽快要消失了。

「愛情？」張瑪莉竊喜，但陳湯姆沒有察覺。

他的心裡一直躊躇不安，覺得沒理由為了一個無聊「玩電話」吻她。

但……如果……

「是的……關於愛情。」陳湯姆簡單回應，然後下定決心，說：「張瑪莉，我們回去吧！我太太等著我回家。」

張瑪莉的眼簾微微垂下，失望的神情溢於言表。

陳湯姆站起來，返回豆腐花小食店門外的小花園，架起自己租用的單車，跨上，起行。

「快點回家！夜了就麻煩，畢竟這路都比較偏僻。」陳湯姆更丟下一句：「有事我一定不會救妳的！」

於是，在回程的路上，無論張瑪莉滔滔不絕地說什麼話，陳湯姆都是簡短回應，極度冷淡。

天色已暗，日落消失。

迎著晚風，專心踏著單車的陳湯姆，渾然不覺背囊裡的手機已經響了十幾遍。

直到回到屯門，交還單車，與張瑪莉道別後，他才從背囊裡拿出手機查看。

未接來電竟有二十個。
有一段來電留言。
鮮少用Whatsapps的岳母竟傳送了十二則未讀的Whatsapps留言。

Whatsapps：
「湯姆，麗絲撞車入院啊！速來屯門醫院！」
「湯姆你在哪？麗絲情況很危險啊！」
「你究竟去了哪？」
「麗絲還未過危險期。」
「再不來，麗絲就……」
「速回！」
「速回！」
「速回！」
「你再不出現！我代麗絲跟你離婚！」
「你是不是男人？」
「你不用來了！」

「再也不用……」

至於那一段來電留言，陳湯姆無暇再聽，因為此刻他的腦袋一片混亂，心跳如焚，在腎上腺急升的作用下，使他按動屏幕的手指都在發抖。

不……不……

他立刻致電岳母，同時極速飛奔到最近的兆禧輕鐵站。

麗絲……求求妳……求求妳……不要有事……對不起……我不應……

「阿媽！麗絲有沒有事？現在怎樣？」

都是我不好……我不應丟下妳……我明知妳……

「你終於打來嗎？」岳母無情的調侃，令陳湯姆更急。

「求求你……告訴我……麗絲怎樣？」

「她的生死已經跟你沒有關係。」冰冷的聲音從耳膜滲入。

「不要這樣……求妳告訴我……」

不要有事……求求袮……
求求袮……我會改過的……對不起……

或許是陳湯姆虔誠的心，終換來救贖的一句：「她暫時過了危險期。」

謝謝袮……謝謝……謝謝袮……

「但……她依然昏迷……」

這是什麼意思？

「你快來吧。」岳母的聲音依然冷淡，並迅速掛線。

其實這位岳母明白，陳湯姆不是有意不接聽她的電話，又不是有意忽略Whatsapps的訊息。

她明白的。
她明白陳湯姆一直很努力……一直……背負很多……
如果她再細心一點，或許會明白……
明白陳湯姆的心已經……

不過世事從來沒有「如果」。

陳湯姆衝上輕鐵列車後，才按下留言信箱，準備收聽一段來電留言。

而這一則留言，並不是岳母的……

「湯姆，後悔了嗎？」溫柔惋惜的語調，幽幽地從手機發出。

這是張瑪莉的聲音。

「我不是說過了嗎？」對方發出銀鈴般的笑聲，笑聲聽起來，有點毛骨悚然。

但是她究竟在說什麼？

劉明！好緊張。

【四】

如果後悔，又如何？

陳湯姆的太太麗絲，雖然渡過了危險期，但一直昏迷不醒，已經三天了，她的昏迷指數依然維持2分，屬於重度昏迷。

她不是腦幹死亡，但醫生也無法確實她幾時會醒來，最壞的情況就是……

就是一直昏迷。

陳湯姆向公司請了一星期假，一直伴隨麗絲的身旁。

「是我的錯……是我的錯……」陳湯姆坐在馬麗絲的病床旁的膠椅上，俯身抱著頭，他明明很難受，但沒有流淚。

他知道，從很久開始，他已經失去流淚的資格。
如果淚，就是釋出痛苦的途徑，陳湯姆必須好好鎖上這道淚腺。

「對不起……」

情緒困在顫抖的身體，受不了，陳湯姆便閉上眼，慢慢說：「1……2……3……4……」當數到100的時候，他的呼吸才開始緩和……回歸平靜……

又是我的錯嗎？

拋開情感，陳湯姆深入回想……每一個細節。

後悔？難道聲線像張瑪莉的女人所說的「後悔」，是指這個嗎？

難道這次撞車，不是意外？這次意外很特別，聽說是一個嚴重失魂的男司機，駕著一輛藍色的私家車，不小心直駛上行人路，撞倒剛從大廈出來的麗絲……

巧合嗎？

「等等……難道……這次意外……是聲音像張瑪莉的女人造成？目的就是讓我後悔當天夕陽下，我沒有聽她的吩咐，輕輕地吻張瑪莉的臉頰？」陳湯姆心裡還不敢相信：「怎可能？」

手機屏幕上，陳湯姆的手指停在通訊錄上那「張瑪莉」的名字，他正在猶疑好不好按下通話。

雖然這種想法太離譜了。

只是想不到，他還未決定按下通話，手機就出現她的來電顯示，張瑪莉的來電伴隨手機的震動和鈴聲，他內心一凜……

劈啪一聲，手機竟從陳湯姆手上滑倒在地……

手機在地上繼續震動，就像魔鬼藏在黑色扁平的盒子裡躍動，而那原本旋律動聽的鈴聲彷彿成了魔鬼的笑聲……

他望一望病床上的馬麗絲，吞了一下口水，然後伸出顫慄的手，拾起地上手機。

終於，他按下接聽，放在耳邊，一聲不吭，等待對方的說話。

「怎麼你都不來上班啊？」張瑪莉的聲音很嬌悄，說：「我掛念你啊！」

搞不清楚對方底蘊，「我太太昏迷中。」但陳湯姆語氣平淡。

「真令人難過。」張瑪莉的聲音沒有半點難過。

「妳之前說過要令我後悔，是什麼意思？」陳湯姆嚴肅地問，他肯定對方就是那個神秘的張瑪莉。

「你知道的。」張瑪莉的聲音回答：「你現在不是已經後悔了嗎？」

這刻，陳湯姆任由憤怒主宰自己的語氣：「是妳找人開車來撞我太太！是妳嗎？」陳湯姆咬著牙，雙眼閃出一絲淚光，看著昏迷中的馬麗絲。

他說過，他不會流淚，他沒有資格流淚。

「你想馬麗絲醒來嗎？」對方清晰地問。

陳湯姆當下一愣。
她有這樣的能力嗎？難道她真的能夠操控人的命運？

……

「想！」陳湯姆毫不猶疑。

他這樣回答，他一定要這樣回答。
即使他內心深處……藏在最黑暗的地方……有道誠實的聲音……

「條件就是，下星期日再一次約我去踩單車，履行夕陽之吻！」張瑪莉的聲音：「三秒回答。」

「好！」陳湯姆一秒回應。

有形體的張瑪莉說過她沒有轉過手機號碼，也沒有兄弟姊妹，也沒有孖生姊妹。究竟，她是誰？

不理了！陳湯姆心想，只要是一線希望，也得試試。

「我愛妳。」陳湯姆對病床上的馬麗絲說。

「真的嗎？」內心深處……藏在陳湯姆最黑暗的地方……有道誠實的聲音……問。

【五】

過了兩年。

李安娜，二十五歲，予人一種聰明伶俐的感覺，有甜美的外貌，理應挺受歡迎的，如果她不是來了這間公司工作……

李安娜首日在這裡上班，這裡是一間大型遊樂場公司，架構十足，
不過她加入的部門卻有點奇怪，部門的辦公室與總公司相隔了幾條街，是唯一被獨立在另一棟工業大廈的辦公室。她的部門有三十一人，三十一人中又分為三條Team，她屬於A Team，直屬上司是一位男性，名字叫陳湯姆。

李安娜對陳湯姆的第一印象是，雖然他不多說話，但說話自信有力，且不帶驕傲，尚算是位有魅力的男性。

但是，在這裡上班一天，總覺得這裡哪個地方不太對勁，又說不出是什麼地方不對勁……

雖然這裡的同事們工作認真，偶然還會說說笑，看似氣氛不俗，但總感受到這辦公室瀰漫著一種抑壓，或者甚至乎……是一種避諱。

抑壓什麼？避諱什麼？

李安娜隱隱留意到每一個人獨處的時候，臉上總是蒙上了一層灰色，沒有快樂，沒有真正的快樂。

或者，這本不是什麼怪事，出來社會做事，大家總會戴上適當的面具，有壓抑也是正常吧？李安娜嘗試這樣去想，這樣去合理化……

但是……

唯獨一個人，她十分快樂，沒有壓抑，甚至有點放肆，身上散發囂張和傲氣。她的名字叫張瑪莉。

李安娜喜歡以顏色來形容人和事，如果整個部門的人都是蒙上無望的灰色，張瑪莉反而是帶著妖艷的粉紅。

為什麼會這樣呢？

後來，在兩個星期的觀察裡，李安娜終於發現這個特別的狀況，就是整個部門的同事原來都在討好一個人，大家都在討好粉紅色的張瑪莉。

討好的方式很多，例如羅比爾每朝都會順道買多份早餐給張瑪莉，姚貝兒每天都會讚美張瑪莉是多能幹的同事，祖比達則會積極幫助張瑪莉作所有瑣碎的工作，例如遞取文件，阿方總是每早幫張瑪莉清潔檯面，阿言總是幫張瑪莉購買她所需的工作物資。

還有很多……很多奇怪的狀況……

李安娜甚至乎大膽地覺得每位同事都各自有一個討好張瑪莉的負責崗位。

不……與其說他們是「討好」，倒不如說「懼怕」……
大家都在懼怕張瑪莉。

這個假設，會不會太誇張？不……這是真的。

其中一位同事，也讓李安娜特別關注，這位同事名叫關艾琳，她性格害羞怕事，對人總是唯唯諾諾，沒有主見，為什麼她讓李安娜如此在意呢？

如果按照李安娜的猜測，如果每位同事真的各自有一個討好張瑪莉的負責崗位的話，關艾琳在這事上則有一個特別的工作崗位，就是接受眾同事的嘲笑和奚落。

「人頭豬腦！」「垃圾！」「又是妳出錯！」，同事們每天對她的責罵和嘲弄至少有一次，彷彿有種規律。

但如果說這也是討好張瑪莉的戲碼，會否太過誇張？李安娜對此不敢肯定。

然而，這公司……這部門……太奇怪了……

最初，李安娜還以為這只是一般的辦公室欺凌，只在於言語……

但有一天，她接過關艾琳文件的時候，發現她手背有傷，這些傷，明明早上沒有的。

「咦？為什麼妳手上……」李安娜看見關艾琳手背上的釘書機釘，呈十字型，簡直就是有人故意釘上。

「沒……沒有啊……」關艾琳把手縮固，神情畏縮，轉身便離去。

一切太不尋常。

為什麼呢？帶著疑惑的李安娜在電腦面前敲打鍵盤，她正在設計一張萬聖節嘉年華的宣傳海報。這個嘉年華將會於十月舉行，該嘉年華設計者為這個活動創作出一個耐人尋味的故事作為招徠，李安娜覺得這故事對喜歡古古怪怪的人應該相當吸引。首先，嘉年華的名稱叫「惡鬼們的校園」，講述一位學生轉校入讀該校，但發現校園裡的師生都十分詭異，有時他會看見老師轉身在黑板寫字的時候，有一條長長的類似舌頭的東西從老師的前方伸出，有時他在儲物室取執拾物資的時候，他會發現有些同學會蹲一角，吃著一些血淋淋的東西，最初他都不以為然，以為把一切當作幻覺就好了……直至到……

「這個故事沒有後續了嗎？」李安娜在位子上輕聲地自言自語。

想不到被後面一位同事聽見了，她是姚貝兒。

「後續就讓進來的嘉年華的來賓慢慢發掘了。」姚貝兒忽然在李安娜耳邊鬼氣森森地說，令李安娜打了個寒顫，雖然她很快意識到姚貝兒嚇唬她。

「哈哈哈！」姚貝兒開懷地笑，說：「故事當然要留有一點謎，才吸引人去參與啦！」

「這故事是妳創作的嗎？」李安娜笑笑，展露出好奇。

姚貝兒是一個戴著紅色粗框眼鏡，束起馬尾的女人，她的樣子像告訴妳，她是一個記憶力和計算力特強的秘書。

「不！是陸威廉，他很喜歡創作故事的。」姚貝兒瞄向陸威廉的座位。

陸威廉身型非常瘦削，他像一陣風，不……風起了也會有感覺，但他低調得像一縷緩慢流動的空氣，他平日說話已經不多，說話時也不會望向對方，與其說他兩眼無神，不如說他的狀態總是陷入一個遙遠的世界，飄渺難測。

這種人，你不會想像得到，他竟然是被委派負責這部門上的團體建立工作，雖然他是空氣，但他並沒有無視這工作，他經常會貼一些金句在辦公室的各處，例如今天的金句是……

「千萬不要當無私的聖人，也不要相信人都是天使。」

昨天的金句是……

「苗頭不對趁早開溜，才是真英雄。」

前天的金句是……

「我們不應該當壞人，但也不該再像傻子般地用真心去換絕情。」

前前天的金句，大概也是這樣……

有時候午膳的時間，李安娜會留意到陸威廉拿著一本書，書名叫「忘恩負義，才是做人的美德。」

「這故事挺有趣的。」李安娜笑笑回應，轉身又繼續埋首工作。

這部門古怪的人或許有很多，但最令李安娜好奇的，還只有她。

張瑪莉，濃妝粉抹的她，在粉底下掩藏著什麼嗎？
算吧！李安娜還是拋開那一點的疑惑，專心工作……

直到發生這件事。

「是妳做的吧？」張瑪莉手叉著腰，一臉倨傲地盯著畏縮在自己位子上的關艾琳。

在辦公室裡，每一位同事都轉身注目張瑪莉和關艾琳的對恃，氣氛繃緊。

「我……我……」關艾琳十分慌張，想解釋，但又好像猶疑著什麼，究竟有什麼令她吞吞吐吐呢？

或許是張瑪莉的氣燄太強，嚇得她都不知所措。
這未免太懦弱吧？李安娜心想。

「我要報警！」張瑪莉冰冷說。

李安娜環視四周，這裡竟沒有一位同事對事件發問。

至少，應該要知道發生什麼事吧？雖然李安娜是一個新人，對公司的文化還未摸索清楚，但她不是一個冷漠的人，而且她不喜歡張瑪莉。

為什麼李安娜不喜歡張瑪莉？可能這是雞蛋與高牆的問題。
李安娜同情懦弱的人。

「等等，究竟發生什麼事？」李安娜認真地問。

「這個女人，她偷了我的金筆。」張瑪莉沒有正面回望李安娜，依然怒瞪著關艾琳，她手伸直，指向關艾琳辦公桌上的一枝金色原子筆，理直氣壯說：「就在她的檯面！」

「我……我是負責失物認領的……這是我剛才在地上執到，我只是還未來得及……」關艾琳終於把話說出。

李安娜也大概明白事情的原委。

「還想狡辯？」張瑪莉嚴厲一句，就像把剛剛探頭而出的小兔子吼回去。

其實李安娜不是蠢豬，她知道張瑪莉是這部門最大的勢力源頭，氣燄或比部門經理更大，但面對公義的問題，或者會有人說她很幼稚。

「如果她真的有心偷妳的筆，就不會放在桌面上吧？」李安娜直言不諱。

李安娜伸張正義的語調，終於吸引張瑪莉的視線，眼神是「什麼料子？」

但二人對視的眼神，都強悍非常，各不相讓。

眾同事神情扭捏，但保持沉默，就是所謂明哲保身。

沉默之中，唯有羅比爾說：「報警啦。」
「對……」同事阿方也這樣說。
「對……一……一定要報警……」同事阿言也這樣說。

一句話、兩句話、三句話，其他人開始紛紛附和地說……
「對！這件事應該要報警！」
「就是啦！這裡不容許小偷！」
「誰敢欺負我們的小瑪莉！」
「報警！」「報警！」「報警！」「報警！」「報警！」「報警！」「報警！」「報警！」「報警！」「報警！」「報警！」「報警！」

氣氛開始鼓動。

有少許智慧，有少許良知的人，也知道這事情根本不是關艾琳的錯！即使大家對關艾琳恨之入骨，即使大家要附和張瑪莉，也不必弄得要「報警」這麼大件事吧？李安娜心裡想不透。

李安娜想不明白，完全無法理解，更無法接受！

「發生什麼事？」小組經理終於被嘈吵的聲音吸引過來。

當張瑪莉看見小組經理時，「湯姆……」她竟然瞬間變臉，擺出委屈的姿態：「又是關艾琳，她偷了那枝金筆啊，你知道那枝金筆對我有多重要吧，她竟然……」她撅起嘴。

陳湯姆瞄向關艾琳一眼，卻淡然處之，說：「報警吧！」他完全不問原由：「這種事，交給警方也好，我一會報告給總經理知道。」他彷彿把這事當作一件小事，草草了結。

真不敢相信！李安娜的心裡已經不是震怒那麼簡單，而是驚慄。

「貝兒！妳負責報警，警察來到的時候，這裡的人都可以做證，警方若要錄口供，就讓他們去吧。」陳湯姆把話說完後，便轉身回房。

「等……等……這樣……」李安娜仍然不敢相信。

「安娜！不要這樣！」叫止李安娜的人，竟然是關艾琳本身，她搖搖頭，說：「不要做多餘的事情，謝謝妳的好意……」她吸了一口氣，說：「但這次是我的錯，我應該活該的……」

李安娜不作聲了，也不再驚訝。

「哼！」張瑪莉不屑一顧地轉身而去，又忽然停步說：「算吧，不要報警了，我不想弄得這麼麻煩。」

李安娜瞥見到張瑪莉說畢後露出一抹邪笑，這瞬間，李安娜從心底裡發寒。

她深信，這件扭曲的事件，在這裡只是冰山一角。

這種團隊，太危險了，所以李安娜在事件後敲了陳湯姆的房門。

「有什麼事嗎？」陳湯姆友善迎人。
「我想跟你談談。」李安娜氣沖沖，一屁股坐在陳湯姆桌前的電腦椅上。

面對李安娜的無禮，陳湯姆泰若自如，爽朗地說：「好啊！」

「我想我在這公司，待不下去了……」李安娜說。

「妳要辭職？」陳湯姆側一側頭。

「對！」

「好吧！」

「嗯……」

等等……！
好吧？
陳湯姆竟然對一個突然要辭職的人，不問原由？
這算是什麼意思？

「你不問我原因嗎？」李安娜實在不服，更多的是好奇。

「大概是受不了這裡的文化吧？」陳湯姆聳聳肩，漫不在乎。

李安娜沒有即時回應，默默直視陳湯姆的雙眼，看得陳湯姆有點不自然。

「你的眼神明明如此清澈，卻是個是非不分的人嗎？」李安娜認真責備。

很特別，這個女人很特別。
陳湯姆嘴角微微上揚，明明很想笑……
但又忽然覺得黯淡，覺得難過。

「妳覺得剛才的事情對關艾琳很不公嗎？」陳湯姆問。

陳湯姆不知道自己會否問多了，過往想辭職的新人，他明明都很爽快答應並即時處理。這次，他可能真的問多了。

「對啊！我無法想像，她居然為了張瑪莉可笑的指控，而會惹上官非。」

陳湯姆看出李安娜忿忿不平。

「妳不用擔心她，張瑪莉不是說了算嗎？妳放心，張瑪莉不會真的報警，而且如何因為這件事，關艾琳能夠被公司解僱，也算是一件好事。」陳湯姆真的說多了。

這讓李安娜聽得非常錯愕：「好事？怎會是好事？」

等等！李安娜發現陳湯姆的用字有點古怪，「她能夠被公司解僱」？換句話，意思就是……被公司解僱或公司要解僱她，並不是一件容易的事嗎？

「我的意思是，關艾琳並非優秀的員工，她另覓出路對她對公司也是好事。」陳湯姆淡然解釋，再爽快地說：「好了……反正妳已經不是這裡的員工，我宣佈妳的辭職，我接受了！並且妳的離職即時生效，快快執拾東西離開吧！」

「你真的很想我走？」李安娜說。

「妳是個好人，不應該留在這種地方。」陳湯姆說，他都不知道為何自己如此的說，可能……可能這女孩很特別，特別得讓他心疼。

「我不走了。」李安娜說，心中有份倔強。

「什麼？我已經說了，妳的離職，即時生效。」陳湯姆很愕然。

「什麼？我又未遞交辭職信！」李安娜樣子忽然變得寬容，微微一笑，彷彿終於在一件糾結的事情中決定好了什麼。

「妳這個人……」

「能夠入這間大公司工作，一直是我所想。我不是一個容易放棄的人。」李安娜解釋說，態度誠懇有禮。

陳湯姆真心覺得這個反覆無常的女人很有趣。

「李安娜，妳自己想清楚，這裡的文化不適合妳的。」陳湯姆說。

或者……她留在這……
可在什麼地方用得著……

「我已經決定，除非你辭退我，但無理解僱，我一定投訴你！」李安娜有禮地說。

是她自己決定要留下，不能怪誰。

陳湯姆長嘆一口氣，語重心長：「李安娜小姐，如果妳現在不離開，妳……」陳湯姆猶疑了一會，沉著說：

「如果妳現在不離開這裡，妳以後都無法離開。」

雖然好文要慢慢雕琢
但可唔可以快啲
等得好辛苦

推推

見到 紙上的兵 諗都唔諗即刻入黎睇啦～

睇到好緊張呀

推 希望多啲人入嚟睇

紙上的兵！
入黎留名先 正

得咁小人睇 推

【六】

雖然小組經理陳湯姆的提醒很嚇人，但李安娜依然選擇留在這間公司工作。

李安娜沒有說謊，能夠入這大公司工作，一直是她所想。李安娜也的確不是一個容易放棄的人，因為她有不能放棄的理由。

不能放棄……因為要代替你……好好活下去……
妳從前做不了的，我會把一切都做好……

而且，李安娜也很想知道，這間公司發生什麼事。
只是她此刻不知道自己的好奇心，會為她自己帶來多大的危險。

她已經錯過了一次逃脫的機會。

這件事情後，又過了一個星期。

李安娜繼續默默地工作，她的工作效率和處事態度，都得到身邊同事的認同和讚許，不過她的存在並沒有為這公司部門的詭異氣氛帶來任何改變。李安娜雖然很少跟張瑪莉交談，卻一直在意張瑪莉的一切。

她開始猜測研究為何部門的同事總是如此討好張瑪莉，其中一個解釋就是張瑪莉與小組經理陳湯姆的關係非比尋常。

李安娜已經觀察了三個星期了，張瑪莉和陳湯姆總是一起離開公司的，所以李安娜懷疑張瑪莉和陳湯姆是情侶關係，所以其他同事都因為她跟上司的密切關係，才會討好張瑪莉？

不！

李安娜很快自行推翻這種想法。
第一， 小組經理陳湯姆的權力應該未至於令所有同事如此誇張地臣服於張瑪莉。
第二， 如果張瑪莉對同事的影響力真的來自陳湯姆，那為何同事們不是討好陳湯姆，卻只討好張瑪莉？
第三， 雖然李安娜很少跟這部門的總經理接觸，但她也一早察覺，就連總經理都對張瑪莉在工作上的錯誤刻意忽視。換句話，連總經理都會忌她。

一切就只能說明，張瑪莉的影響力是來自她自己本身。陳湯姆極其量，也只是討好張瑪莉的其中一員。

到了今天，
六點正了，已經到了這間公司放工的時間。

陳湯姆一如以往，一邊玩著手機，一邊在部門辦公室的門口等候還在女廁裡磨磨贈贈的張瑪莉。

李安娜靜靜站在遠處，提起剛沖的咖啡，把他們的一舉一動看在眼內。

「妳不知道嗎？」一把女聲忽然傳在耳邊，令思想入神的李安娜一震，她立刻回望，原來是姚貝兒。

「知道什麼？」李安娜直問。

「他們是情侶。」姚貝兒說：「這是公開的，不過大家很少會討論吧。」

「啊……妳不說，我真的不知道。」李安娜從容笑說，但姚貝兒的臉色看來並不輕鬆。

「李安娜，我見妳是個好人，所以提醒妳一點，不要說是我提妳……」

「什麼？」

「這間公司並不安全，如果妳還可以的，我勸妳還是另謀高就。」姚貝兒認真的樣子不像說笑，也不像說謊。

又是勸退……？
李安娜的心裡實在太疑惑了，難道我的工作能力真的如此不濟，如此不值一留嗎？

「究竟如何不安全呢？」李安娜不耐煩。

姚貝兒嘆了一口氣，說：「說出來，妳不會相信的。我也不能說太多了，妳也千萬不要告訴別人我這樣提醒妳。」

「嗯……」李安娜懶懶回應，心裡納悶。

「因為妳真的是個莽撞的好人。」姚貝兒無奈地說。

姚貝兒似乎是個從心而發的好人，似乎不忍眼睜睜看著一個好人逐步陷入某個絕望的境況。

但李安娜就是不相信，不相信這間表面平平無奇的公司，真的會有如此危險可怕的事情等著自己。

「如果真有，我也很想見識一下。」李安娜心裡自信。

【七】

放工後，陳湯姆和張瑪莉已經雙雙來到葵涌地鐵站的月台，像一對情侶般卿卿我我。

「湯湯！今晚我們吃什麼好？」張瑪莉語氣調皮，像一個被寵壞了的女孩。
「妳想呢？」陳湯姆溫柔反問，像一個愛上小妹妹的大哥哥。

陳湯姆和張瑪莉，兩手牽兩手，兩眼望兩眼，就在這地鐵月台上，散發甜蜜愛戀，卻惹來旁人側目。

「還是你決定吧！我都聽你的。」張瑪莉笑得很甜。

這真是一道古老的難題。

「去吃妳最喜歡的韓式火鍋？」陳湯姆微笑。
「我最近喉嚨有點痛。」張瑪莉皺著眉，不滿意答案。

糟糕了，這是眾所周知的令人聞風喪膽的「你決定吧」陷阱。

陳湯姆倒算有幾分聰明，不願在此糾纏，所以他決定忽然吻她一口，然後笑笑口，頑皮的語氣：「我最想吃的是妳，我要去有妳的地方就可以了，我已經有了我的決定！現在就到妳決定了！妳想去哪裡？我就跟妳去哪裡！」

張瑪莉甜甜地說：「好啊！我要吃KGcafe！」

在旁人眼中，嘔心和浪漫只差一線。
在情人眼中，永遠都只有浪漫。

這份溫柔，是虛偽換來的虛偽，但她還是如此享受，因為她根本不知道？
陳湯姆輕撫她的髮絲……目光貪婪……「享受吧？享受就好了。」陳湯姆暗裡說。

享受什麼？張瑪莉只是享受在陳湯姆面前的自己。
陳湯姆要讓張瑪莉覺得自己是有多麼可愛，且有多麼重要。

一個出色演員的指標，不只是在心理上有多麼投入自己的角色，還是要成功帶領對方投入自己的角色，並且愛上。

有人說過，所謂愛情的浪漫是一台戲，女的總是飾演氣質迷人的公主，男的總是飾演風度翩翩的王子，但大家真正愛上的，並不是對方，而是能讓自己全情投入去飾演的角色。

如果愛情只有浪漫，當戀人脫下角色後，才發現這份「愛」，從來都不夠細水長流。

「但KGcafe無位……」陳湯姆心裡想，但口裡說：「我們去吧！或者在那裡等位會比較久，但我願意跟妳等！」陳湯姆的樣子很真誠。

然後，雙雙踏上列車。

場境轉換在地鐵車廂裡，陳湯姆和張瑪莉都坐著，張瑪莉把頭靠在陳湯姆的肩。

「湯湯啊……」張瑪莉看著對面窗外的漆黑，說：「你覺得新來的同事如何？」

「怎麼了？」陳湯姆問。

「我覺得她為人不錯啊，人又漂亮，做事又醒目……」張瑪莉說，或許是真心。

但聽在陳湯姆的耳裡，應該是嫉妒，不，又是陷阱。

「哈哈！妳這話是什麼意思？」所以陳湯姆笑：「別弄陷阱給我了！妳知我會說，妳是最好的。」

面對這種陷阱，陳湯姆選擇開朗直言。

「誰要弄陷阱給你？」張瑪莉撅嘴說：「我是說真的，我都挺喜歡她。」

千萬千萬千萬不要相信！
一般的男人心裡一定會這樣想，但陳湯姆看出張瑪莉的真心。

張瑪莉多喜歡說人不是，很少會讚許他人。

跟這種人相處，陳湯姆以往會覺得很累，但現在的陳湯姆不累了。

他不會再累……
他把心都變成盲目的機器了，還會覺得累嗎？

現在，陳湯姆只在思索，張瑪莉為何會欣賞李安娜？她究竟想怎樣？

張瑪莉所想的一切，都令陳湯姆很好奇。

「但妳好像很少跟她說話。」陳湯姆問，他看著對面車窗漆黑中的倒影，張瑪莉靠在自己肩上的倒影。

「我只是不知道該如何跟她說話而已。」張瑪莉說，她與陳湯姆凝視的方向一樣。

「哈哈！那我安排一項工作給妳們一起完成，讓妳多多跟她交流。」陳湯姆隨便說說。

「自從認識了你以後，我以為自己已經非常幸褔，但最近我發現我的幸褔有點不完美……」

「什麼？」

「我以前以為愛情就是一切，但我發現，人除了愛情外，還需要有一點友情。」

陳湯姆依然凝視對面車窗漆黑中的倒影，倒影中，是張瑪莉充滿慾望的眼神。

「啊……妳有我還不夠嗎……」

列車駛過漆黑的隧道，迎來香港的燈光夜景。

「張瑪莉明明是一個在世看為庸俗的女人(即是港女)，但卻如此神秘。至於陳湯姆，沒有人知道他在想什麼。」這句說話，寫在李安娜的日記上。

然後……

李安娜在書桌前合上日記本後，收到一個來電。

張瑪莉的來電。

謝謝大家支持！

咁有人支持仲唔快啲

好文留名

支持

快d

【八】

叩叩叩……

「入來。」

「我想跟你說一點事。」李安娜臉容憔悴，看來昨晚睡得不好。

「怎樣？什麼事？」陳湯姆關心地問。

李安娜一臉凝重，坐在陳湯姆對面的電腦椅上。

「我想我大概知道這部門究竟發生什麼事了。」

陳湯姆不以說話回應，只是攤攤手，示意她繼續說下去。

「張瑪莉昨晚打電話給我，要求我今天要送她一份生日禮物，否則我會遇到一件不幸的事情。」說到這裡，李安娜望著陳湯姆，很想陳湯姆能夠說點什麼，解釋一下她的現況。

但沒有，陳湯姆什麼都沒有說。
因為陳湯姆知道，若只是這樣，李安娜不會特意來找他傾談，一定還有後續。

「因為我覺得事情有點奇怪，所以今天我去找張瑪莉，想確認昨晚的電話。」李安娜神情開始有點不安，說：「但就在我看見張瑪莉的時候……」

終於說到重點了，陳湯姆瞇起眼睛。

「就在這時候，手機響起，張瑪莉又再來電，明明張瑪莉就在前面……明明就在前面……電話裡的人卻說自己是張瑪莉……連聲音也一模一樣……這根本……」李安娜吞了一下口水：「這根本不是張瑪莉！究竟她是誰？」

「究竟她是誰」，這話是在問陳湯姆嗎？陳湯姆怎會知道？他也很想知道。

「之後呢？」跳過問題，陳湯姆直接問。

「我覺得事情有點奇怪，我告訴電話裡的張瑪莉，對她說張瑪莉就在我眼前！要她不要再亂說話……但她……」李安娜很不安：「但她沒有回應……只在電話裡發笑……」

那種銀鈴般的寒笑，宛如在李安娜的記憶裡發出，在這裡再次迴盪，令房間的氣溫好像低了兩度。

「之後呢？」陳湯姆點點頭，表示積極聆聽。

「後來我問眼前真正的張瑪莉，她一臉茫然，根本什麼都不知道……所以我也沒有辦法……但她的聲音……真的好像張瑪莉，你知道我們同事間經常會用內線，所以對她的聲音，身為同事一定最清楚不過……」李安娜繼續分析：「如果以合理角度推測……我猜是一個跟張瑪莉的聲音很像的人，她假裝張瑪莉來電給我……她也可能是張瑪莉的姊妹，她認識張瑪莉，並且與張瑪莉聯合一起來作弄我……」李安娜不肯定地作出一連串推測。

就跟陳湯姆當年一樣。

李安娜很努力把自己所遇到的事情「去靈異化」……
但，確實去不了心底裡實實在在的恐懼。

「妳有一件事猜對了。」陳湯姆說。

李安娜希望陳湯姆會說，對啊對啊！妳對啊！這裡根本沒有什麼靈異古怪事！一切都是張瑪莉的惡作劇！

可是，陳湯姆卻這樣說：「妳之前一直想知道這部門究竟發生什麼事嗎？對啊！都跟這來電有關。」

「難道……那個電話來電，威脅著全部門的人？」李安娜眼睛瞪大，不敢相信。

陳湯姆點點頭，沒有避諱：「這可是全部門都知道的事。」

李安娜最初沒有回話，沉默了半晌，思考了一會……
「你們全部人都覺得這是靈異事件，所以覺得害怕嗎？」李安娜問。

「看來妳比較相信這是張瑪莉的惡作劇吧？」陳湯姆看出李安娜的想法。

「沒錯，雖然當我聽到這個電話時，我心裡是很害怕……」李安娜微微仰頭，裝出自信說：「但這還是能夠合理解釋，例如我剛才所說的……『玩電話』……」

這也玩太大了吧。

「沒關係的。」陳湯姆微笑自若，

「沒關係的」，這話是什麼意思？

「妳即管去懷疑。」原來這是藏在微笑裡的冷漠，他事不關己地說：「妳可以自己去追查，反正跟我一點關係都沒有。」

如果這個部門真的是墮進了一個奇怪的地獄裡，那陳湯姆一定是最無可救藥的一個！李安娜心裡想。

「放心，我一定會追查！」李安娜自信地說，夾雜對陳湯姆的不滿和不服，說：「我會好好把你們拯救。」

妳是女超人嗎？陳湯姆又再會心微笑。

「但我還有一個問題，或許……」李安娜不想問，但還是：「如果我今天不送予張瑪莉生日禮物，會如何？」

每次出文再長啲啦
唔夠呀

唔通李安娜就係開頭吊死嗰個？

李安娜個感覺好惹人討厭
可能大家夾手夾腳吊死佢
鳩噏推post

【九】

「以下是一則特別新聞報告，朗屏邨屏心樓發生嚴重火警，火勢蔓延迅速，據稱起火地點為地下的樂智宿舍……」

李安娜在公司樓下茶餐廳吃午飯的時候，聽見這則新聞報道，然後筷子便掉在地上，筷子落地聲音很清脆，就像把時間凝住。

電視畫面是李安娜親哥哥所住的宿舍，宿舍冒出濃煙，窗內火光熊熊。

當時，李安娜身邊有幾位同事，他們對李安娜此刻的反應感到錯愕，只知道她臉色發青，想必有什麼突發的事情發生在她身上。

其中一位同事就是張瑪莉。

「對不起，姚貝兒，幫……幫我請一天假……我有緊要事……」李安娜慌張地放下一百元紙弊，便匆匆起來，跑出茶餐廳門外。

千萬不要有事！李安娜心中不斷默念。

路途上，她趕緊取出手機，打電話給她的親哥哥。

沒有人接聽，再打！沒有人接聽，再打！沒有人接聽，再打！再打！再打！

再打多幾多次，還是沒有人接聽。

越打，心越慌。

很快，李安娜已經坐在59m的巴士上，巴士已駛在往屯門方向的屯門公路上。

都是沒有人接聽！當李安娜想打第不知多少次電話給那生死未卜的親哥哥時，手機卻搶先發響起。

又……又是張瑪莉……

難道……真的……

李安娜的手在發抖，手指艱難地撥向「通話」……

「我還未收到妳的生日禮物。」

張瑪莉刺寒的高音令李安娜的心顫慄不已。

真的……真的很想立刻掛線，然後把手機扔得遠遠的……
明明握著手機的手心都在冒汗，李安娜還是緊緊捉住手機。

手不住顫抖。

不相信！李安娜在說服自己。

「妳……妳真的是張瑪莉？」

「我還未收到妳的生日禮物。」

「是妳做的嗎？」這是畏懼的語氣。

「我還未收到妳的生日禮物。」對方還是重覆這一句。

「如果……如果我現在送妳生日禮物……妳可以還給我的哥哥嗎？」李安娜在恐懼與慌亂中哽咽：「他……他不能有事！」她懇求……也快擋不住焦急的淚水。

不能哭，李安娜不斷提醒自己，不能哭。
但她的哥哥……已經是李安娜唯一的親人。

對方再沒有說同一句說話了，反而沉靜了五秒……
這五秒，李安娜保持僅餘的耐心……
但換來的，卻是……忍俊不禁後的狂笑。

「哈……哈哈哈哈哈哈哈哈……嘻嘻……哈哈嘻嘻哈哈哈哈！」

失控的笑聲，令李安娜從心底裡發毛。

但！

即使妳是從地獄深淵爬上來的惡鬼，我也不會把他交到妳手。

李安娜鼓起勇氣地對手機說：「別鬧了！我現在就回來給妳生日禮物！」

如果妳的條件只是這樣……

「嘻嘻……」對方憋著笑意說：「好啊！還未過12點，不幸的事不會發生的。」不知道是否心理作用，李安娜感到手機隱隱約約傳來幽森的旋律，對方的聲音也停頓了一會，最後說：「我實在太開心了，謝謝妳啊！」

我所有事都可以服從，只要妳不要傷害他。

於是，李安娜在屯門轉車站下車，再跑往對面巴士站，乘搭反方向的巴士。

步伐急促，氣吁喘喘。

李安娜下了決定，即使她只有1%相信這件事，但她並不會容許這1%的可能性奪去她最重要的人。

辦公室的大門被打開，李安娜匆匆經過了一張張好奇疑惑的臉孔，然後來到自己的辦公桌前，一手拿起自己桌上的公仔擺設，再急步走向張瑪莉的辦公桌。

李安娜如此之大動作，惹來全部門同事的注目，但她不在乎。

這一刻，她眼裡只有……

張瑪莉坐在電腦椅上，抬起頭望著眼前紅著眼的李安娜，一臉錯愕。

「張瑪莉……」

「？」張瑪莉一臉問號。

「這是送給妳的，祝妳生日快樂。」

這場「友誼」的開端，或許來得有點唐突，但還是發生了。

「多……多謝妳。」張瑪莉最初好像有點不知反應，畢竟李安娜送禮的態度也太激動了吧。

「這個火柴人公仔，是我很喜歡的，我知道妳生日，不知送什麼給妳好……」李安娜終於發現自己的表現得太嚇人，雖然明明是自己被嚇，但還是提醒自己要冷靜下來，並開始回復自然的語氣說：「我覺得這個挺襯妳的辦公桌。對吧？」

張瑪莉還是一臉茫然，根本不知道是否裝出來的無知。

對於自己親哥哥生死未卜的現況，李安娜當然心急於焚，但她還是把所有情緒按捺下來。

張瑪莉伸手接過李安娜手裡的「生日禮物」。

李安娜擠出微笑。

張瑪莉凝望著已經在自己手裡的生日禮物。

李安娜緊張地看著張瑪莉的神情，等候她會作出怎樣的反應。

究竟我在做什麼？
究竟我在做什麼？
究竟我在做什麼？

李安娜開始質疑自己的做法，她明明應該第一時間前往火場，立刻了解哥哥目前的狀況，但她居然在這種十萬火急的時候，送生日禮物給這個半生不熟的張瑪莉？就因為那個不知虛實的來電？

張瑪莉一直凝視著這份唐突的生日禮物，然後，慢慢勾起一抹微笑。

這場「友誼」或許來得有點唐突，但還是發生了。

「這小擺設上寫著一句小小的金句，很有意思啊！」張瑪莉笑咪咪的說：「我很喜歡啊！妳真的送給我嗎？」

張瑪莉這刻雙眼放光，像個超齡的大孩子收到玩具一樣。

「對啊，送妳的。」

李安娜神情有點落寞，然後她轉身，當她一轉身，手機又響起了。

「妹妹……」

聽到這句話，聽到這熟識的聲音……
李安娜的淚很想很想……

這是一把既成年又稚嫩的聲音。

「別哭別哭！我幫妳打死他！」

李安娜沒有哭，她始終不敢留下一滴眼淚，因為她知道眼淚的意義。

沒事了沒事了……我不會再讓其他人傷害你……
這一刻，李安娜只是很想很想，很想緊緊擁抱著他，不再讓人傷害他，不再讓人欺負她那個既成年又稚嫩的親哥哥。

然後……

接下來的對話，李安娜卻聽得一頭霧水，她問他發生什麼事，他只是不斷表達有天使把他救起。

「天使？天使的樣子是怎樣的？」
「天使長頭髮的！」
「天使有說什麼嗎？」
「她是天使！」
「她說自己是天使嗎？」
「她是天使。」

李安娜小時候就相信，她的哥哥是來自某個遙遠的星球來陪伴她，但她到現在都無法理解這星球的獨特文化和溝通方式。

最後，李安娜回到她哥哥所住的地方，有消防員告訴李安娜，她哥哥是在火場附近中被一名中年男人發現的，當時他狀態精神，沒有被燒傷或吸入濃煙等的身體問題，就好像從沒在火場出現過。至於逃出火場的樂智宿舍職員表示，事發前李安娜的哥哥沒有離開宿舍的記錄。

李安娜的哥哥名叫李德華，李德華是個評估為中度智障的成年人，雖有說話能力，但卻不能好好地以完整句子敍述一件事情。李德華喜歡吃白色的朱古力，最討厭吃紅色的瓜，雖然妹妹說這不是瓜，是辣椒，但李德華還是很討厭吃。說到李德華最喜歡的人就是他的妹妹，他的妹妹是他世上唯一的親人，雖然他不能清楚表達出所謂「親人」是怎樣的概念，但他知道他妹妹是世上唯一最特別的存在。

又或許，「妹妹」就是他從遙遠星球辛苦來到這地球的禮物。

那時候的李德華，還不知道什麼是「失去」，只知道……

「我幫妳打死他！」

每一次李安娜面露不悅的時候，李德華都會說出這句犯罪的話，而李德華從來都不會對李安娜說謊。

李安娜默默閉上雙眼，後悔並不能為她帶來任何轉機。

她已經錯過離開的機會，或許，再也無法離開。

夜裡，李安娜的手機響起……

張瑪莉……

終於出故啦，等得我好辛苦

留個名, 好睇。

再留名

痴線 睇到好心寒

加速

【十】

在陳湯姆的辦公室房間裡，只有陳湯姆和李安娜。

「對不起……」陳湯姆深表遺憾的表情說：「妳已經正式通過試用期……」

「但我始終還是不敢相信。」李安娜坐在陳湯姆面前，雙手放前，緊握著自己的手機。

「無論妳信也好，不信也好，事實就是這樣。當妳稍有不順她的時候，妳就會失去重要的東西。」陳湯姆為她感到無奈：「妳不能辭職，妳一定要陪她玩，直到她玩膩了。」

但陳湯姆從來沒有看過張瑪莉玩膩了誰，放過了誰。

張瑪莉，究竟來自那個危害地球人類的超自然機構？

李安娜由心相信，這已經不是「報警」能夠解決的問題，即使警察到來，都不會查出什麼。

「對啊，一直也沒有人膽敢報案，當想到自己最重要的東西。」陳湯姆沉重說：「沒有人願意把自己重要的東西放在賭檯。」

李安娜終於明白，為何能夠解僱關艾琳，對她反而是一件好事。

「你陪她有多久了？」

「我跟她在一起兩年。」

李安娜不禁例抽一口涼氣，說：「你跟不喜歡的人兩年了？」

「不！她很吸引我。」陳湯姆嘴角微微上揚，一時間令李安娜對他感到飄渺難測。

「你喜歡她？」李安娜不敢相信。

陳湯姆不語，依然維持那種故作神秘的微笑。

「無論如何，我無法忍受被這個女人操控。」李安娜堅定地說。

「所以妳打算做什麼？」陳湯姆好奇。

「雖然事情發生得太可思議，但是……還不至於到達了不能解釋的地步，所以……」李安娜把手中的手機掐得緊緊：「我要一個真相，無論是怪力亂神的惡魔還是精心佈局的謊言……我都要查出真相。」

如淡然的湖水面，泛起漣漪，陳湯姆直視李安娜，眼神充滿久違了的期盼，身子緩緩向前傾，他深深地問：

「妳不怕嗎？」

「我怕永遠的囚牢。」李安娜說。

她的勇氣，吸引陳湯姆。

張瑪莉的神秘來電叮囑每位同事：
1. 努力工作，不許自行辭職，不得無故曠工。
2. 專心工作，不許私下談論我，不得對我進行調查。
3. 必須接聽我的電話。

這是霸道專橫的戒律。

「這已經算是私下談論了，說實話，妳是第一位在事情發生的第二天就敢違反她說話的人。」陳湯姆坦言。

「你接受我的談論，而且你之前也有在勸告過我，你也在違反她的戒律。」李安娜思考一會，精闢地說：「其實這已經印證了一點，至少張瑪莉並不是無處不在。」

陳湯姆點點頭，像在嘉許表現良好的員工。

「雖然我不知道張瑪莉是不是真的擁有神奇力量，但即使她是如《死亡筆記》的夜神月一樣，夜神月也一定會遇上L！」李安娜很認真地說這話。

陳湯姆由心底笑出來。

「妳去查吧，但我怕……」陳湯姆好像知道什麼，語氣和態度再度沉重起來，非常，非常確切地說：
「只怕真相會令妳毛骨悚然。」

「難道你知道什麼？」李安娜。

「不。」陳湯姆搖頭，也不打算進一步解釋。

李安娜感到奇怪的是，陳湯姆似乎不像其他同事一樣過於懼怕張瑪莉，他反而有種將要駕御局勢的銳利眼神。

為什麼呢？
無論如何，她也決定追查一切。

不知道是什麼原因，張瑪莉似乎特別喜歡李安娜，而李安娜也必須要跟張瑪莉成為朋友。

成為朋友，不但是那來電對李安娜的指示，更加是她為了追查真相的第一步。

在這三個月裡，李安娜和張瑪莉幾乎成為全公司裡最要好的一對，如同形影不離的Twins。她們一共約會了六次，包括看戲、行街、下午茶和打壁球。

「不如今晚去看戲！好不好？」這天，張瑪莉特意走到李安娜的位子說。

辦公室所有人都在埋頭苦幹、接聽電話，忙過不停。

「但看來今天我也要超時工作……」李安娜也埋首電腦面前敲打鍵盤，連回望張瑪莉的空餘也沒有，說：「妳知道十月份有個嘉年華，大家都在忙……」

張瑪莉皺一下眉，說：「但我今天有點不開心，很想找人傾訴。」

真的，辦公室很忙亂，大家都在認真工作，所有人都動作急促，而時間彷彿停頓在張瑪莉一人身上。只有她，一點都不忙。

但聽到張瑪莉這句話，李安娜停止敲打鍵盤，她抬頭仰望這個任性的張瑪莉，微微一笑，豁然說：「那好吧！反正工作做不完的。」

「我相信其他人會幫妳完成妳今天的工作的。」張瑪莉快樂地說，就像一切都是理所當然。

「對啊！」
「那些手尾我幫妳搞吧！」
「妳放工吧！」
身邊的同事們再忙，聽見張瑪莉一道暗令，立刻奉旨地，漾開了一道道虛假的笑容。

李安娜不好意思地道謝。

果然，李安娜真的很討厭張瑪莉，她無法讓自己對張瑪莉產生半點好感，也無法相信自己居然如此虛偽，為了……她所相信的真相。

於是李安娜收拾好文件，簡單交待了一些工作，便準時於六時正離開公司。

放工前，李安娜收到電話來電，這是來自她的警察朋友。

「喂？約翰？」
「安娜……我叫我查的事……我已經查好了。」
「真的嗎？」李安娜掩著手機，輕聲說，深怕被其他人聽見。
「但是……你叫我查的那個女人……她……」
「她怎麼樣？」

對方的聲音有種不尋常的扭捏，令李安娜很不耐煩。

「她究竟怎樣？」

「我根據妳給我的相片……名字……去查……」這位警察朋友狐惑著，然後終於說：「但是……她根本不存在吧？」

牆上的秒針一答一答……

李安娜愣住。

不知何時，張瑪莉就站在李安娜的面前，她雙手擺在後面，身子向前傾，凝視李安娜的目光透出好奇，透出莫名奇妙的興奮。

屌好恐怖

集體撞鬼

好離奇，加速唔該 😂

【十一】

「我之後再跟你說。」李安娜掩著手機輕聲說，然後不等對方回應便掛線。

「什麼人來的？」張瑪莉歪著頭，湊。

普通同事不會這樣問，普通朋友也很少這樣問，只有情侶或者家人才會查問對方跟誰往來。
難道，張瑪莉覺得自己跟李安娜的親密度已經不只普通朋友而已？難道，張瑪莉已經發現自己在調查她？

無論前者抑或後者，對李安娜而言，都一樣心寒。

「就是我的哥哥而已。」李安娜故作輕鬆。

「啊？怎麼我覺得妳說電話的時候，鬼鬼崇崇的？」張瑪莉漾開玩味的笑容，說：「是不是男朋友啊？」

「當然不是啦！」李安娜笑說，然後急不發待要轉移話題：「是不是去看戲啊？快點吧！落場了！」她提起袋子，催促著她。

一群奮戰中的同事，在李安娜和張瑪莉步出辦公室時，不禁回望這二人背影，心裡默默嘆息，也各有所思。

辦公室門上的是日金句，悄然剝落，飄落地上。
「寧可在路邊認爹，也別在辦公室找親姊妹。」

來到嘉禾電影院裡，李安娜的心裡還是惴惴不安，根本無法集中精神，也沒有心思考究為何波士BB中的壞人角色要捉走波士BB的哥哥的父母，腦裡只想著林約翰在電話裡最後一句話……

「她根本不存在吧。」

身旁的張瑪莉卻投入在電影的世界，「哈哈哈哈哈！很好笑啊！」，她笑得合不攏嘴。

離開戲院後，張瑪莉帶她到School Food，吃七十幾港紙的泡菜即菜麵。

「瑪莉啊？」李安娜托著下巴，說：「我一直想問妳，為什麼妳不申請一個Facebook的？」

「要Facebook來幹嘛？」張瑪莉漫不經心，夾起壽司，微微咬一口。

當然是方便我查探妳的背景，李安娜心裡說。

「Facebook雖然太多垃圾資訊，不過還能夠方便消息互通。」李安娜思考著說。

雖然在Facebook裡看似都是偽裝的人格，但要窺探一個人的真實個性，永遠都是魔鬼藏在細節裡。人類有種矛盾，既想呈理想的自己，也渴望別人了解真實的自己，所以不難發現人會在捏造性格的過程中留下蛛絲。

李安娜不是一個熱衷窺探別人內心的人，但這一刻，她真的渴望張瑪莉有一個Facebook，讓她好好窺探。

因為到目前為止，李安娜對張瑪莉依然一無所知。

「Facebook蠻好的，其實我不是抗拒使用Facebook，只是……」張瑪莉似有難言之隱，說：「我有個朋友叫我不要用Facebook……」

朋友？

李安娜暗裡豎起耳朵，卻表現淡然。

「很奇怪！是什麼朋友來的？」

「他是……」張瑪莉正要說下一句的時候，卻被手機鈴聲打斷。

李安娜真的很想很想任由手機長響，甚至不理會來電名稱，但張瑪莉卻很不耐煩，說：「安娜，妳手機響。」

李安娜只好取出手機，瞥看了一下來電顯示，內心極度掙扎。

「妳不接聽嗎？」張瑪莉問，雙眼骨碌碌的望著李安娜。

手機繼續響……

張瑪莉邊望著李安娜，邊喝著水。

時間繼續運行，不會因為任何人的躊躇，而擱置即將要發生的事。

李安娜戒慎地拿起手機……

「喂？」

「Hi……安娜……」聲音溫柔地散發寒意，滲透入李安娜的心。

「什麼事？」

「沒有……我只是想跟妳說，雖然我跟妳已經成為好朋友，但好朋友總有個界線。」

「妳想說什麼？」

「不、要、越、過、那、道、界、線。」電話中的張瑪莉慢吞吞地說，每一隻字的語調都帶著幽森恐怖。

雙方沉默半晌。

「我明白妳的意思。」李安娜淡淡地說，然後毅然掛線，定晴望向眼前一臉好奇的張瑪莉。

「怎麼了？是誰？為何神情這麼嚴肅？」張瑪莉急著問。

一秒過後，李安娜回復輕鬆自然的笑容，說：「沒什麼，都是那些超級煩的宣傳電話，所以說多兩句，我都直接掛了。」

「原來如此…，對了？妳剛才是不是問我那個朋友……」張瑪莉想著說，但……

「張瑪莉啊！」李安娜立刻打斷。

「？」

「你上次借給我看的書，我已經看完了。」

「是嗎？好看嗎？」

「很好看啊，但我對最後的結局有點不明白。」

聊著聊著，話題終於扯到天丈遠……

然後讓李安娜感到不安的飯局都終於結束了，也可以卸下虛假的笑容，畢竟……這並不是一件樂事。

跟張瑪莉說Bye後，李安娜第一件事就是打電話給剛才說到一半的林約翰。

可是……是不是已經太遲了？

李安娜打了三次，林約翰的電話依然未能接通。

最後，她打開Whatsapps……
她收到了一幅相，傳送的人正是林約翰。

怎……怎麼可能……？

「不會的……不會的……」李安娜整個人怔住，「不會的……不會的……」嘴唇顫抖。

【十一】(重Post)

「我之後再跟你說。」李安娜掩著手機輕聲說，然後不等對方回應便掛線。

「什麼人來的？」張瑪莉歪著頭，湊近李安娜的耳邊。

普通同事不會這樣問，普通朋友也很少這樣問，只有情侶或者家人才會查問對方跟誰往來。
難道，張瑪莉覺得自己跟李安娜的親密度已經不只普通朋友而已？難道，張瑪莉已經發現自己在調查她？

無論前者抑或後者，對李安娜而言，都一樣心寒。

「就是我的哥哥而已。」李安娜故作輕鬆。

「啊？怎麼我覺得妳說電話的時候，鬼鬼崇崇的？」張瑪莉漾開玩味的笑容，說：「是不是男朋友啊？」

「當然不是啦！」李安娜笑說，然後急不發待要轉移話題：「是不是去看戲啊？快點吧！落場了！」她提起袋子，催促著她。

一群奮戰中的同事，在李安娜和張瑪莉步出辦公室時，不禁回望這二人背影，心裡默默嘆息，也各有所思。

辦公室門上的是日金句，悄然剝落，飄落地上。
「寧可在路邊認爹，也別在辦公室找親姊妹。」

來到嘉禾電影院裡，李安娜的心裡還是惴惴不安，根本無法集中精神，也沒有心思考究為何波士BB中的壞人角色要捉走波士BB的哥哥的父母，腦裡只想著林約翰在電話裡最後一句話……

「她根本不存在吧。」

身旁的張瑪莉卻投入在電影的世界，「哈哈哈哈哈！很好笑啊！」，她笑得合不攏嘴。

離開戲院後，張瑪莉帶她到School Food，吃七十幾港紙的泡菜即菜麵。

「瑪莉啊？」李安娜托著下巴，說：「我一直想問妳，為什麼妳不申請一個Facebook的？」

「要Facebook來幹嘛？」張瑪莉漫不經心，夾起壽司，微微咬一口。

當然是方便我查探妳的背景，李安娜心裡說。

「Facebook雖然太多垃圾資訊，不過還能夠方便消息互通。」李安娜思考著說。

雖然在Facebook裡看似都是偽裝的人格，但要窺探一個人的真實個性，永遠都是魔鬼藏在細節裡。人類有種矛盾，既想呈理想的自己，也渴望別人了解真實的自己，所以不難發現人會在捏造性格的過程中留下蛛絲。

李安娜不是一個熱衷窺探別人內心的人，但這一刻，她真的渴望張瑪莉有一個Facebook，讓她好好窺探。

因為到目前為止，李安娜對張瑪莉依然一無所知。

「Facebook蠻好的，其實我不是抗拒使用Facebook，只是……」張瑪莉似有難言之隱，說：「我有個朋友叫我不要用Facebook……」

朋友？

李安娜暗裡豎起耳朵，卻表現淡然。

「很奇怪！是什麼朋友來的？」

「他是……」張瑪莉正要說下一句的時候，卻被手機鈴聲打斷。

李安娜真的很想很想任由手機長響，甚至不理會來電名稱，但張瑪莉卻很不耐煩，說：「安娜，妳手機響。」

李安娜只好取出手機，瞥看了一下來電顯示，內心極度掙扎。

「妳不接聽嗎？」張瑪莉問，雙眼骨碌碌的望著李安娜。

手機繼續響……

張瑪莉邊望著李安娜，邊喝著水。

時間繼續運行，不會因為任何人的躊躇，而擱置即將要發生的事。

李安娜戒慎地拿起手機……

「喂？」

「Hi……安娜……」聲音溫柔地散發寒意，滲透入李安娜的心。

「什麼事？」

「沒有……我只是想跟妳說，雖然我跟妳已經成為好朋友，但好朋友總有個界線。」

「妳想說什麼？」

「不、要、越、過、那、道、界、線。」電話中的張瑪莉慢吞吞地說，每一隻字的語調都帶著幽森恐怖。

雙方沉默半晌。

「我明白妳的意思。」李安娜淡淡地說，然後毅然掛線，定晴望向眼前一臉好奇的張瑪莉。

「怎麼了？是誰？為何神情這麼嚴肅？」張瑪莉急著問。

一秒過後，李安娜回復輕鬆自然的笑容，說：「沒什麼，都是那些超級煩的宣傳電話，所以說多兩句，我都直接掛了。」

「原來如此…，對了？妳剛才是不是問我那個朋友……」張瑪莉想著說，但……

「張瑪莉啊！」李安娜立刻打斷。

「？」

「你上次借給我看的書，我已經看完了。」

「是嗎？好看嗎？」

「很好看啊，但我對最後的結局有點不明白。」

聊著聊著，話題終於扯到天丈遠……

然後讓李安娜感到不安的飯局都終於結束了，也可以卸下虛假的笑容，畢竟……這並不是一件樂事。

跟張瑪莉說Bye後，李安娜第一件事就是打電話給剛才說到一半的林約翰。

可是……是不是已經太遲了？

李安娜打了三次，林約翰的電話依然未能接通。

最後，她打開Whatsapps……
她收到了一幅相，傳送的人正是林約翰。

怎……怎麼可能……？

「不會的……不會的……」李安娜整個人怔住，「不會的……不會的……」嘴唇顫抖。

重post咗
Btw 我係入嚟留名的

劉明

得一篇?

哇。寒撚到仆街陷家產

好撚寒

好緊張

收到電話如果開speaker 會點呢？

不幸的事會發生

要留個名,好好睇

有啲懷疑其實張瑪莉本身都收到電話...

【十二】

幫助李安娜調查張瑪莉的警察朋友……林約翰……

他為何要傳送這張照片……？
李安娜心裡問……不斷問……

但其實，她應該問：林約翰是如何傳送這張照片？

照片中的男人趴在血泊上，四肢扭曲，露出的側臉濺血，只見一隻眼睛瞪得老大，就好像之前目睹什麼可怕的東西。

這男人明明就是林約翰，李安娜不會認錯，雖然她很想自己認錯。

她顫抖的手無法壓抑……抖得手機都劈啪滑下……

很久很久……她都沒有拾回……

她在輕鐵屯門站的月台黃線前站了很久，不知多少班列車在她面前駛過，她只是一直，一直呆站著。

假的！
沒有可能……

倏然，她彎身拾回自己地上的手機，然後，

她在回覆的空白欄上，打了三個字……

「你」「是」「誰」

又刪去，再重新打上：「妳」「是」「張」「瑪」「莉」「？」

又都刪去……

謹謹一秒後，她收到蘋果動的突發新聞，標題：「突發：警員於屯門警局天台墮樓亡」

死者：林x翰。

李安娜眺望屯門警局的方向，屯門警局只在屯門站的對面。

但即使李安娜現在不顧一切地趕去，又能夠改變什麼？

李安娜胸口灼熱，身體醞釀吞天食地的情緒，

這種情緒名為憤怒……

明明是憤怒……

她卻笑……

笑得瘋狂，笑得讓人不知道她是笑還是哭。

月台上，所有人都回望著她。

令李安娜最憤怒的是……
即使在這種時候，理智還未失卻到一個讓自己敢在空白欄上打上任何質詢字句的地步……

她明知道，一切都是那宛如鬼魅的張瑪莉所致。

一定是她！是她殺死林約翰後，然後用他的手機傳送這張照片！這個假設已經在李安娜心裡成為鐵一般的事實。

張瑪莉是殺人兇手！但她什麼都做不了，甚至到了明天還得聽從她的指示，為她演上一場又一場的好朋友戲碼！

即使她是令人恐懼的惡鬼……

「我不會放過她……」李安娜悻悻說。

林約翰……他不是李安娜心中的路人甲，從來都不是。

李安娜幻想，自己已經流出一行眼淚，但她沒有，她沒有流淚，只是一直在笑……

她用笑封印淚水。

因為她承諾過，她會代替「那個人」，而且要成為「那個人」，但是她深知道，林約翰並非「那個人」心中理想的對象……所以她當初寧願放棄……

寧願放棄……這個男人……
直到失去……
直到永永遠遠失去……她都不能後悔。

李安娜心中有一段不可告人的故事，連她自己也不敢觸及的故事。

這時候，

彷彿在另一個平行空間，陳湯姆卻站在某大廈的頂端，俯瞰城市的夜景，享受晚風帶給他的污濁空氣。望向他那深邃的眼睛，始終無人洞悉他心裡的真正想法。

「憤怒過後……」陳湯姆喝了一口罐裝啤酒，喃呢地說：「就是止水般的平靜。」

陳湯姆的旁邊，擺放著一部手機，那部手機停留在一個Whatsapp的對話畫面，畫面出現李安娜這個名字和一張墮樓屍體的照片。

這手機，並不是屬於陳湯姆，它是屬於林約翰。

謝謝大家睇我個故，因為工作很累，有時會更得慢，有時更得少，可能有時會唔更一日，但我始終會更，更到結局為止，不會棄故。謝謝

係咪其實陳湯姆就係個個扮女人聲既人

點解... 我會諗起 奇那，L 同 N...

我好蠢 諗唔明

湯姆似係接替兩年前打電話畀佢嗰個「女人」做下一代「奇拿」

文
其實寫得好好，唔知點解咁少人睇呢

好驚

【十三】

翌日早上，李安娜回到辦公室，袋也沒放好，第一時間就是衝入陳湯姆的獨立辦公室。

「你一定知道什麼！」

李安娜雙手用力按在陳湯姆的辦公桌上，瞪著他。

陳湯姆雙肘撐在桌上，手背托著下巴，微微仰頭，面對李安娜的激動，眼神毫不迴避。

「妳覺得我會知道什麼？」他始終神態自若。

「你曾經說過的！究竟令人毛骨悚然的真相是什麼？」她嚴嚴地問。

「我不知道。」他卻淡淡地回。

這一剎，
……兩層文件架劈拍倒跌在地……
聲音響亮……
這是李安娜盛怒之下，一手推倒的。

「妳這種態度，我可以發一封警告信給妳。」陳湯姆溫和地提醒。

「好啊！出夠兩封吧。」李安娜更加憤怒，語帶挑釁。

「她沒有提醒妳不要故意被解僱嗎？」陳湯姆皺眉：「要努力工作啊！」

「我不是故意的。」李安娜攤開雙手，坦白說：「我的情緒管理就是如此弱，員工評核不也是有這一欄嗎？」

「好吧，我知道妳很憤怒。」陳湯姆望著門口，說：「出面每一位同事都曾經很憤怒，那又如何？」

「我覺得你一定知道一些事情，你一定知得比我多，但你沒有告訴我。」李安娜幾乎用肯定的語氣。

李安娜心裡發誓，如果陳湯姆沒有好好說清楚，她不會離開這房間，也不會讓陳湯姆離開。

陳湯姆似乎意識得到這一點，所以他站了起來，凝視對方的雙眼十分認真，表情也變得嚴肅。

「妳若被情緒控制，妳，妳、什、麼、都、做、不、了。」

這一句話，意思很普通，
但連窗外的小鳥都感受到這句話背後所帶著的強烈情緒，害得小鳥也拍翼飛去。

什麼都做不了……

二人在沉靜中四目交投，試圖從眼神中窺探對方。

多少分秒後……

「那我該怎麼辦……？」李安娜才平靜地問。

這種平靜，是憤怒背後的無助。

陳湯姆轉身在後面的有鎖鐵櫃裡取出了一份資料夾，然後放在辦公桌上，推移到李安娜面前，示意她自己打開。

「這是什麼？」李安娜邊問邊打開文件。

一看，這是張瑪莉的履歷。

她的履歷平平無奇，中學畢業後，打了幾份工，都是便利店和其他店舖的售貨員，沒有什麼專長。

「你發現了什麼？」李安娜已經看完了，除了其中一點她比較留意外，實在沒有其他特別發現。

「李安娜，我想問妳一個問題。」

李安娜點一下頭。

「妳為什麼應徵這間公司？」

「這不是面試題目嗎？」

「答吧。」

「因為我一直想在這間遊樂場公司工作。」

陳湯姆坐回自己的高背椅上，然後肯定地說：「不！是因為公司親自邀請妳來應徵的，對不對？」

「對……但我本來就是想在這大公司工作。」李安娜發現陳湯姆的想法，失聲說：「難道……公司親自的邀請……本來就是陰謀？」

「安娜，不要以為我知道真相，我跟妳一樣，只是正在調查發生這一切的關係和脈落。」陳湯姆誠懇地說：「我也需要一個像妳一樣對張瑪莉恨之入骨的人幫助我。」

「你究竟調查了什麼？發現了什麼？」張瑪莉急切地問。

「請妳留意一下張瑪莉學歷的那一欄。」陳湯姆指了指，讓李安娜的視線專注在張瑪莉的學歷欄。

這是李安娜一開始便留意到的一欄，但自己的留意是擁有自己的個人理由，這應該跟陳湯姆沒有關係，但為何陳湯姆覺得這是特別之處？

「旅港增城同鄉會兆霖學校、世界龍崗學校、東華三院辛亥年中學……」李安娜習慣把看到的文字讀出來。

「妳留意到什麼？」陳湯姆一直盯著李安娜，期待她自己把答案說出。

他知道，李安娜一定會發現。

「如果要說特別的話……就是旅港增城同鄉會兆霖學校……」李安娜抬頭望向陳湯姆，說：「這沒什麼特別，不過是……她小學階段曾有轉校……這點……」

「妳想清楚。」陳湯姆瞇起眼睛。

「她……」

李安娜明明一早發現，為何遲遲不說？

「她跟我同屆……」李安娜真的很困惑：「但我對她一點印象都沒有……」

沒錯李安娜是感到很詫異，說：「她可能是我的小學同學，大概是隔離班，所以沒太多印象，而且那時年紀很小。」

但她心裡還有一件事，她不想憶記，只好立刻反問說：「你一早發現？難道這個有關係嗎？」

「有關係，除了妳以外，公司裡有幾位同事，都是就讀旅港增城同鄉會兆霖學校的，而且還是同一屆，同樣都是在三年級時便轉校了。」

「還有其他人嗎？我可不知道公司裡有那麼多小學同學……」李安娜咕噥說。

「可能只是妳忘記了吧？」陳湯姆為她解釋。

「畢竟是太久的事情，那時候只是三年級……莫說是樣貌，就算名字也會忘記。」李安娜承認，但她沒有追問誰是那些當年的同學。

既然李安娜不問，陳湯姆也不說。

「但……有一點該不會忘記。」陳湯姆銳利的眼神，直透入李安娜的心。

「大火……」李安娜不想憶記，但還要坦誠，因為她知道陳湯姆該一早查探過。

「來，我們出去吧。」陳湯姆站了起來。

「出去？」李安娜一臉茫然。

「對，我跟總經理說，今日會跟妳去視察場地。」

於是，陳湯姆與李安娜一起在辦公時間離開公司，前往視察場地。這是真的視察場地，他們公司將於十月會舉辦一個以萬聖節為題的嘉年華作為新遊戲的宣傳。嘉年華地點是一所廢置多年的學校，裡面環境沉寂，詭秘陰森，最適合用來舉辦這種活動，而且嘉年華的名稱叫「惡鬼們的校園」

「在哪？」

原來李安娜一直不知道嘉年華的場地在哪。

「旅港增城同鄉會兆霖學校。」陳湯姆答：「就是妳和張瑪莉的母校。」

這未免有點巧合。

「是誰決定的場地？」李安娜有點詫異。

「誰決定？這嘉年華的名字叫『惡鬼們的校園』，而香港廢置的學校本來就不多，很多都清拆了或轉變用途，唯獨是這一間，大火後一直廢置。」陳湯姆理所當然地答。

陳湯姆非常在意，由自己說出場地的名字後，李安娜的手一直發抖。

就是這樣，他們出發，視察場地。

他倆在一起離開離開這間辨公室的時候，沒有留意到今天門邊的金句不是金句，而是一個故事敍述。

故事是這樣的：
「從前從前，有一個學生，他每天回到學校都會被怪物盯上，所以他很害怕回校，但又不能不上學，終於有一天他遇上了天使，天使教他一個法術，只要念出一個咒語，他就可以隨時變成透明，這樣就不會被怪物盯上了。
於是，這學生很努力學懂念這個咒語，他也慢慢愛上變成透明的感覺，透明了的他不但不會再被傷害，而且還能夠為所欲為。」

故事就是這樣，沒有經過張貼位置的同事能夠明白這故事的教育意義何在。

接著，李安娜和陳湯姆已經離公司很遠，乘搭著巴士，上層。

「其實……大家被操控多年……」李安娜靠近窗邊，凝望窗外的景緻和青馬大橋，咕噥地說：「有沒有想過可以報警？」

「嗯……其實公司裡有人曾有人試過報警，聲稱我們部門所有人都受到張瑪莉的威脅。」

「真的有人這樣做嗎？」李安娜驚訝，因為沒有想過。

陳湯姆眼簾半垂，搖頭不語。
李安娜真的很想知道，那個報警的人最後如何。

但，照目前公司仍舊的狀況而言，看來「報警」一定不是有效的辦法。

過了半小時的車程，陳湯姆注意到，當巴士越近目的地，李安娜的雙手越是發抖得很。

再過沒多久，他們便在目的地下車了，而當時李安娜眼神透出的不安，都收在陳湯姆的眼底。

「安娜，妳真的什麼都忘記了嗎？」陳湯姆疑問地看著她。

下車後不遠處，就是這棟學校，雖然非常殘舊，但在天朗的陽光下，還是沒散發出什麼異樣的恐怖。

李安娜仰望學校，神情恍惚，耳朵彷彿沒聽見陳湯姆的問題。

或許她只是不想記起，但沒有忘記……
又或許她很想記起，卻又混亂了記憶……

那一年，李安娜可能殺死了一個人，不……又可能不單是一個人。

峰迴路轉

向有追文的讀者交待一下先，今晚有點事，抱歉未能更文……
明天盡量一次過更返兩篇……

慢慢
呢篇比之前課室寫得更好 氣氛同舖排都好好

好鍾意搵Exit個故

文呢

【十四】

「那是一場大火……」李安娜喃喃說。

陳湯姆期待這是一個需要花幾小時聆聽的故事。

但李安娜只短短說了一番話：「當年……當日是星期六，只有我們級別的學生回校參加嘉年華，大火後……生還者只有數人……我可不記得有一個人名叫張瑪莉……之後……學校也沒再營運……我……還有不知那幾個生還者被逼轉校，他們之後怎樣……我並不知道……」

「沒有了？」陳湯姆詫異，然後逼切追問：「火場上發生什麼事？生還者有妳認識的人嗎？一個都沒有？之前和之後的事呢？」

陳湯姆停一停，知道自己有點焦急了，連忙說聲：「對不起……」

「我……我真的不知道。」李安娜皺著眉。

陳湯姆仰望這所學校，困惑地說：「妳知道嗎？當時全級的生還者只有五個人。」

「五人嗎？我忘記了……」李安娜說。

陳湯姆臉色沉重，說：「但我可以告訴妳……」他吸了一口氣，再說：「公司裡至少有六位同事，在履歷上顯示曾就讀這所學校……」

「這代表什麼……」李安娜說。

「而且年份一樣。」陳湯姆說，雖然他沒有望向李安娜，但一直留意著她的反應。

而，李安娜很清楚陳湯姆想表達的疑惑。

這，的確是不可思議的事情。

「當年大火的新聞，報章雖然有報道，但我所找到有關那場大火的報章都沒有列出生還者名單，只知道生還者只有五人，我覺得很奇怪，這麼轟動的一場大火，但能夠找到有關報道的資料居然如此少，而最奇怪是……」陳湯姆繼續說：「我翻查過你們的學歷……」

「有沒有可能……」李安娜忽然打斷道：「張瑪莉的履歷是假的，她根本沒有讀過這所學校！」

但為什麼呢？為什麼張瑪莉要虛報學歷？這完全沒有動機吧？

「對了！？」李安娜靈機一觸，說：「果然！一切都是假的！張瑪莉根本沒有什麼超自然的能力，也不是什麼鬼怪，一定是她故弄玄虛，所以製造這種奇怪……奇怪的現象……」她語氣肯定，眼神渴望陳湯姆的認同。

但陳湯姆感嘆地搖搖頭，因為他剛才的話尚未說完，說：「我說，我翻查了大家的學歷，致電有關部門去證實你們的履歷真偽，但很奇怪，關於你們的資料，有關部門居然說資料已經被銷毀，說到被銷毀的原因，他們卻說是什麼系統出錯……」陳湯姆作結：「總之，所有關於那場大火的生還者資料，像有人刻意在世界上抹去。」他視線移向李安娜，認真地問：「妳知道原因嗎？」

「我不知道。」李安娜答。

「安娜，那麼妳記得另外四位生還者是誰嗎？」陳湯姆問，但想了想又連忙補充：「我意思是……想知道你所記得的人，跟我已有的履歷資料是否相同。」

李安娜在陳湯姆面前來回渡步，好像努力地憶記，卻不肯定地說：「我記得……好像其中一個是姓徐的……嗯……真的不太記得……」

「但我們公司，沒有一個姓徐……」陳湯姆說。

李安娜表情苦惱，就這樣看來，她似乎因當年年紀太小，所以很多事都無法憶記，就連同學的名字，也變得糢糊了。

「李安娜，我知道那時妳年紀很小，那種年紀的確很難記得每一個細節，但畢竟那是一場可怕的大火，應該會深深烙印在妳的腦海，這可能是了解張瑪莉是人是鬼的關鍵，拜託妳好好想一想！一至三年級的時候，發生過什麼事？有什麼同學？那場大火的過程？」陳湯姆雙手緊握李安娜的雙臂，目光催逼。

沒有用的，有些事……李安娜不想憶記，而有些事……李安娜根本無法回答。

「湯姆，你也說了，那場大火是多麼可怕……所以……」李安娜坦言：「所以我的大腦……可能都幫我選擇性忘記了。」

從心理學上，李安娜說的有合理性，但是，她在說謊。
陳湯姆不笨，他瞇著眼睛審視眼前李安娜的表情。過往，陳湯姆不是個察言觀色的人，現在他是。

陳湯姆認為李安娜在說謊。

為何李安娜要說謊？難道死去一個她所愛的人，不夠讓她燃起復仇的心？還是復仇的心還未夠強烈……還是……她原本就不相信我？陳湯姆的腦袋不斷思考，關於李安娜這個人。

「怎麼樣？你不信我嗎？」李安娜感受到陳湯姆的質疑。

「好吧！我們來討論一下現在的疑點。」陳湯姆乾脆略過她的提問，說：「生還者明明只有五個，為何多了一個？」

「我剛才已經作了一個合理的分析。」李安娜攤攤手，說：「張瑪莉在說謊，她的履歷也在說謊。」

「當然！還有一個可能性！」陳湯姆說：「她，張瑪莉她死了。」

【十五】

貨車在馬路行駛的聲音，無法掩蓋過這句話的清晰。

「她，張瑪莉死了。」

荒廢的學校依然聳立，風吹過樹葉的窸窣聲，卻像訴說這學校的神秘過去。

「若不然，就是你們當中有人在說謊，或者有誰已經是死人。」陳湯姆說出另一個可怕的結論。

氣氛好像無法輕鬆下來了……

所以李安娜噗滋地笑出來：「哈！」然後：「哈哈哈！」

這笑聲來得有點突冗。

「哈哈哈哈！怎會啊！」李安娜笑著說：「你是不是看得漫畫太多？我還是比較相信張瑪莉在說謊。」

看見李安娜這樣緩和氣氛，陳湯姆唯有說：「我們工作吧，入去逛逛，順便看看妳會不會憶起一些事情。」

「好！」李安娜爽快回應，但仰起頭，心中再起顫慄。

李安娜根本不想踏足這學校半步。
陳湯姆從她的身體動作就知道，明明這裡不寒冷，但她總是緊緊環抱雙臂。

但是，陳湯姆不知道李安娜究竟在害怕什麼，表面是那場大火遺下的陰影，但又好像不只如此……

這跟張瑪莉有什麼關係嗎？李安娜究竟隱瞞著什麼？

「燒焦的痕跡仍在……」陳湯姆在學校走廊左右檢視。

這裡是學校的五樓。
周圍殘破不堪，牆壁石屎剝落，鋼筋外露。

「嗯……當年就只有三年級的學生和少數老師在現場……」李安娜說。

「不要告訴一些我知道的事情。」陳湯姆說。

「嘖……」李安娜。

就這樣，他倆在暗色的走廊一直逛著逛著，在各空盪的課室門前經過。陳湯姆不自覺越走越快，眼睛都注視在學校的四周環境。

「其實這裡真的相當適合裝成鬼屋，妳對鬼屋設計有沒有什麼意見？」陳湯姆邊行邊說，以為李安娜跟在後面。

但，陳湯姆發現沒有人回應他。

「安娜？」

他停下腳步，回頭卻不見一人，環顧四周，也不見李安娜的縱影。

「安娜？」陳湯姆聲線提高，心想這裡又沒有其他人，按理李安娜該聽到自己的呼喚。

可是，空盪的走廊只有自己的回音。

他返回原先的路，邊行邊喊她的名字，並且張望每一間殘破的課室。

陳湯姆心想這種狀況很有鬼故事的感覺，而這種感覺，確實令他有點不安，雖然是大白天，但這裡的走廊沒有燈光，灰暗的色調令氣氛添加詭異。

公司果然沒有選錯地方，這裡真是很適合舉辦萬聖節嘉年華。

走著走著，陳湯姆終於聽見一點聲音，但聲音無法令不安的環境化為開朗，反而使這裡的氣溫驟降兩度，寒意直逼。

因為……這是啜泣的聲音……
誰會在這種地方啜泣？

陳湯姆心裡很不踏實。

「安娜？」陳湯姆緩緩推開一間課室的門，任由門鉸轉動的聲音劃破沉靜，也成為恐怖氣氛的背景聲效。

他看見女人的側臉，看見淚水沾濕了睫毛，看見暗黑中的身影竟有種唯美。

不是誰人，她正是李安娜本人……

李安娜看著課室最尾的一排儲物櫃，竟然沒有留意陳湯姆已走進課室，彷彿陷入另一個世界。

也可能，她此刻，根本不在意有誰進來了。

「她被我殺死，就是死在這裡。」李安娜淡淡地說，好像凝望著課室的壁佈，又好像凝望壁佈以外的東西，但沒有人知道她跟誰在說話。

「殺死誰？」陳湯姆戒慎地問。

事實上，此刻陳湯姆比較擔心李安娜被鬼附身。

「殺死了一個不應存在的人。」她有著夢遊中的聲線。

陳湯姆皺起眉，好奇心心驅使他繼續問：「為何她不應存在。」

「她是我……」聲音微抖。

難道這裡的相關環境，觸發了她的潛意識記憶？
事實上，李安娜從剛才乘搭巴士到現在就一直感到不安與恐懼……
既然這裡令她產生如此顯然的心理反應，
當年在這學校發生的事定必為她帶來過可怕的記憶……

因為太可怕了？所以都抑壓著？陳湯姆想不明白。

撇除了對鬼附身這種不切實際的懷疑，陳湯姆更加相信李安娜是被環境刺激，回憶當年的創傷，然後造成這種如同催眠的狀態。

而他正在思考該如何趁她陷入奇怪迷糊的狀態中，引導她把心裡的說話說出，把真相說出……

「當年的大火，發生什麼事？」陳湯姆說。

李安娜身子一震，然後茫然點頭，又立刻劇烈搖頭，矛盾非常，她開口說：「是我做的……我不應該殺死她……」

「但妳說她不應存在？」

李安娜眼簾半垂，露出厭惡的表情：「對！她該死！」

「她一定做了很多壞事吧？她做了什麼？妳……妳又做了什麼？」

陳湯姆認為人類最大的矛盾就是，既想隱藏自己，也想被人了解。他想起以前曾經看過一套小說改篇的劇集《白夜行》，男主角一生為了女主角而生活在骯髒的世界，他用盡方法掩飾罪行，沒有人真正認識他，唯有一名探員，探員總是對他所做的壞事窮追不捨，苦苦尋找男主角的罪證，但有一次，男主角明明有了殺死探員的機會，最終卻因為不想用間接的方式殺他，而錯過了黃金機會，他說，他要親自用刀插入他的身體。為什麼男主角會對這個探員產生如此特別的情感？不是因為恨他，而是因為，這個探員是世上唯一了解他的人，他很高興，世上有這樣一個人，了解他。

但李安娜慢慢、慢慢地把眼簾完全合上，像沉睡一樣。

「安……安娜……？」陳湯姆輕輕叫喚。

李安娜忽然雙眼睜開，精神一抖，望向陳湯姆，說：「你想知道我的過去吧？」雖然她還凝著淚，但豁然一笑，說：「我剛才只是想起一些不愉快的回憶而已……」

她……她清醒過來，但她還記得自己剛才的對話？
對她遽變的反應，陳湯姆雖一下愣住，但很快……「但妳說自己殺了人！」陳湯姆隨李安娜的笑而笑。

他還以為自己會從李安娜口中知道什麼秘密，但如此看來，李安娜也是一個神秘的人物，有著神秘的過去。

「來日方長，日後再慢慢探知。」陳湯姆往心裡說。

「對啊！」李安娜裝作輕鬆，說：「我不喜歡的人……結果他都死了，而我卻沒有事了。」

正常人會驚訝她的說法，但陳湯姆只以淡淡的微笑置之。因為他明白，要了解她的過去，一定無法透過三言兩語。

「那就當作是我殺死他了……」李安娜仰望著天花板，說：「因為我想他死，結果他都死了。」

「這就是妳所說的……殺人嗎？」陳湯姆以安撫的語氣問。

「對啊！我以前曾經有過很憎恨的同班同學。」李安娜已經從夢遊狀態中完全醒來，再不能從她口中問出什麼，如果她有心隱瞞某些事情。

「所以……想一想，都算是殺人嗎？」陳湯姆再問。

李安娜保持仰望的姿態，眼珠子斜斜移向站在旁邊的陳湯姆，說：「難道不是嗎？」

不像演戲，也不像謊言。

總有機會……總有機會再了解這個女人。

希望李安娜所隱瞞的秘密並不礙事。

對了？
上帝通常都很有趣，總喜歡把一樣瘋狂的人放在一起，讓他們彼此認識，不知這到底是不是所謂的宇宙法則。

下一步該如何？陳湯姆已計劃好。
他對李安娜說：「妳願意跟我合作嗎？」

反正，他只需要李安娜的配合，然後把張瑪莉的面具撕掉……

「願意，我也有不能原諒她的理由。」李安娜堅定地說：「即使她是怎麼樣的惡魔，我也要她付出代價。」

無論撕掉後的臉貌如何可怕，陳湯姆都不怕，因為他沒有資格怕。

於是，陳湯姆溫柔地把一顆普通到不行的鴿子型吊墜從後繫在李安娜的頸項上，說：「無論如何，妳和我有著共同的敵人。」

正呀 一口氣三篇

留名
支持兵絲

好正 推

好明顯條鏈有嘢啦

lm先

【十六】

其實，李安娜不知道那次為何會在陳湯姆面前陷入自己的過去，無法抽離，還差點暴露了那個不能說的秘密。

「那時候……我好像看見了她……」李安娜對著連身鏡喃喃自語，聲意很輕，連只在幾步之遙的張瑪莉也聽不見。

這間時裝店裡，除了店員外，似乎只有她們二人。

「妳上次跟湯姆去視察場地如何啊？」張瑪莉在衣架的橫樑上一件一件推移，挑選著合適的衣服。

李安娜表現得若有所思，的確，她腦裡還延繞著那不能說的秘密。當年不能說，今日都不能說。而且李安娜認為，當年的秘密應該跟今日之事無關，即使自己竟巧合地與張瑪莉屬於當年同屆同學，都真的只是巧合……一定是巧合……李安娜下定決心相信這是巧合。

所以，李安娜決定不會告訴陳湯姆任何關於小學發生的事情。

「那是一個舉辦萬聖節嘉年華的好場地。」李安娜回應張瑪莉的問題後，從容地步往張瑪莉的身邊，然後把剛才拼在自己身上的衣服放回原處。

「真的嗎？」張瑪莉以港女式誇張語氣說：「那裡是不是很可怕的？」然後擺出港女式的「好驚驚」樣。

李安娜報以一笑，然後：「對了？瑪莉啊？」她裝作不經意地想起一些事。

「什麼？」張瑪莉疑惑。

「那裡曾經是一間小學，叫旅港增城同鄉會兆霖學校，妳有聽過嗎？」李安娜就像不經意地說起，邊在衣架的橫樑上撥弄不同款式的衣服，假裝專注地挑選。

「啊……有啊！」張瑪莉爽快回答。

「但那裡曾經發生過一場大火，妳知道嗎？」李安娜試探地問，但依然神情自若。

……

李安娜說畢，張瑪莉竟然停了手上挑選衣服的動作，忽然思考入神，神情茫然。

「瑪莉？」李安娜試圖喚醒太虛中的張瑪莉，心想：難道當年她發生了什麼難以忘懷的事情嗎？廢話，那年整整全級都幾乎死光光，能夠從火場逃離的生還者，即使沒有患上創傷後遺，那些情節都必定纏繞一生，除非太可怕，可怕得什麼都忘記了。

「安娜……對不起……」張瑪莉緩緩地說。

「？」李安娜不明所以。

「安娜……我有點事情想告訴妳……一直都想告訴妳……」張瑪莉的表情扭捏。

「怎麼了？」李安娜溫柔地說，手不經意地摸著自己頸上的鴿子型吊墜。

「可以跟我去一個地方嗎？」張瑪莉問，表情懇切。

沒有其他人知道，李安娜頸上的鴿子型吊墜，藏著一雙耳朵……

就在同一個時候，另一個地點，手機在震動。

戴著耳筒的陳湯姆，正悠然地坐在沙發上，凝視茶几上震動的手機，凝視手機屏幕上的來電顯示：張瑪莉。
他的嘴角勾起一抹淺笑。
在他的耳筒裡的另一邊，又聽見另一部手機的響鬧鈴聲。

「手機響了……是妳嗎？」張瑪莉問李安娜。

她們還在那間時裝店。

「不是我。」李安娜速回，並問：「是不是妳手機響了？」

張瑪莉疑惑了一秒，便打開自己的袋子，發現真的是自己的手機發出鈴聲。

「一定不會是我的手機，因為昨天我不小心把手機遺留在公司，也不知會不會有人撿獲。」李安娜說謊。

張瑪莉從袋裡取出手機，並刻意用手掩著，故意不讓人看見屏幕，
然後，她只是瞄了手機屏幕一眼，便把手機塞回袋裡。

張瑪莉的動作盡收在李安娜的眼底。

「妳為什麼不接聽？」李安娜也看出張瑪莉的猶疑和……不安。

「都是一些無謂人……」張瑪莉撅嘴說。

張瑪莉……妳究竟在想什麼？
李安娜又摸著自己戴在頸上的吊墜，看來張瑪莉沒有察覺到這是一個微型竊聽器。

她和她的對話全都竊聽在陳湯姆的耳朵裡。

「走吧！妳不是說帶我去一個地方嗎？」李安娜微笑，眼神期待。

原來，張瑪莉帶李安娜的地方，十分普通，只是一個能夠眺望大海的涼亭，位於荃灣海濱公園。

她們坐著，迎著海風。

如此看來，張瑪莉是想跟李安娜傾訴少女心事？
張瑪莉一直神色凝重，她真的想分享心底話嗎？
抑或……是一個陷阱？

但是，兩個女人，已經過了十五分鐘了，還在大海面前沉默不語。

很少GirlsTalk像這樣，一般的GirlsTalk通常在數分鐘內便能夠傾瀉出內心的情緒和感受，這是女人的特性。換男人的話，多少需要靠點酒精。

或者，張瑪莉真的需要預備心情，所以，李安娜也懂得安靜等待。

張瑪莉表情糾結，而李安娜假裝溫柔。

「安娜……其實……」張瑪莉吞吞吐吐，終於要說話：「其實我小時候沒有很多朋友……不……其實即使長大了，我的朋友也不多。」

她想說什麼？
李安娜心裡不耐煩：
難道她就只是想跟我說很高興能夠與我成為朋友嗎？

「妳的朋友不多？不要開玩笑吧？公司裡很多人都……」李安娜開頭打算對她奉承，因為她知道「表面的張瑪莉」喜歡聽好說話，但是她想深一層，決定選擇真誠：「公司裡有很多人怕妳，因為妳似乎很強勢吧？」

有一種真誠，叫虛偽的真誠。
活久了就會知道，即使有些人對你說真話，但其實還是另有目的。

「對……所以就是……」張瑪莉咬著唇，凝望大海說：「我沒有朋友。」

李安娜應該怎樣回應好呢？

她是不是應該說：我就是妳的朋友。

太虛偽的說話會否被懷疑？

林約翰死前，李安娜討厭張瑪莉；
林約翰死後，李安娜憎恨張瑪莉。

「張瑪莉，妳今天好像有點怪。」李安娜決定這樣回應。

「我只是……覺得妳是一個可信任的人……」這一句，張瑪莉是望向李安娜說，流露的表情和眼神，都彷彿真誠動容。

但別人說，信任就是把能夠傷害自己的刀刃交付對方。

李安娜然後說：「所以呢？」

「所以……我想告訴妳……關於真正的我。」張瑪莉手、腳、身體……都在微微發抖。

她的心，一定也在顫抖。

「真正的妳？」李安娜疑惑的眼神中，潛藏著強烈的殺意。

如果張瑪莉自願把保護自己的面具摘下，這已經超乎了計劃的預期成效。

但這時候，李安娜卻……

「等等先！」李安娜卻這樣打斷，說：「為什麼妳如此相信我？」連她自己也不知自己為何會這樣。

為什麼？李安娜真的不知道，只是……
她很想先問這個問題。

為什麼張瑪莉如此信任自己？
她又是不是真的如此相信自己？

「當時，只有妳一個勇敢站出來，勇敢為那個關艾琳抱不平……」張瑪莉搔搔頭，說：「那時候……我就知道妳是個信得過的人，妳是個溫暖的人。」這一刻，張瑪莉彷彿腿去過往所有的囂張和氣燄，眼神變得純粹：「對不起……我承認那時候這樣對關艾琳，是我貪玩了。」

她從來不知道，張瑪莉可以有這種純粹的眼神。

現在，究竟誰騙誰？

「嗯……」李安娜不知說什麼好。

「所以……」

所以妳要把一直隱瞞大家的事情說出來嗎？

但沒想到，這個時候，「另一個人」竟然出現……打亂了預期的劇情發展。

「咦？安娜？還有瑪莉？真巧耶！又會在這裡遇見妳們的？」姚貝兒忽然出現在二人眼前。

「姚貝兒？」李安娜很驚訝，所以便說：「怎麼妳在這裡的？」這句廢話。

「我約了人在這邊，妳們呢？也是約出來閒逛吧？」姚貝兒愉快地說，而張瑪莉望著姚貝兒的表情卻相反，非常不高興，就好像即將吃到的糖果被突然沒收一樣。

「對啊！」李安娜答，想盡快打發姚貝兒離開。

「妳們感情真好！」姚貝兒欣羨地說，但好像沒有即時離開的打算。

張瑪莉一直瞪著姚貝兒。

「對了？妳不是約了人嗎？」李安娜笑笑地回應。

「不好意思，我電話響……」姚貝兒退到一邊，取出手機……

姚貝兒把手機放在耳邊……

不妥……姚貝兒的神色不妥……

從她把手機放到耳邊的轉瞬間，她的神情化成恐懼，聽著手機的時候，不停點頭，也時不時瞄向李安娜及張瑪莉身上。

李安娜心感不安，然後對張瑪莉說：「我們走吧。」

張瑪莉卻沒有回應，雙眼依然直瞪著姚貝兒，眼神透出的是恨，這似乎是一種強烈的情緒，強烈得她無視了身邊李安娜的催促。

最終，李安娜站起來，拉著張瑪莉想離開，想一走了之。

「等等……」姚貝兒喝止，帶著恐懼的語氣，說：「安娜……這電話……說找妳的……」

姚貝兒用發抖的手，把手機，慢慢，遞到李安娜的面前。

李安娜望著眼前命運安排的手機……

彷彿，就彷彿有惡魔降臨半空，譏笑地上螻蟻的愚昧掙扎。

李安娜的眼睛稍移向姚貝兒，可能姚貝兒知道李安娜在想什麼，所以她說：「求求妳……一定要聽……求求妳……」頓了一下，更忽然瞪大眼睛，再說：「而且妳不聽……妳也會後悔……」

李安娜知道，這通來電，似乎她不能不接。
於是，她伸手，接聽。

「喂……？」

「李安娜，真可惜，調查我的懲罰要降臨了。」張瑪莉的聲音，宛如憐憫世人的惡魔。

謎一樣嘅陳湯姆

好睇

推！

推啊

一野追晒 好正好寒

之前啲假設好似錯咗添...
睇嚟陳湯姆係想將調查嘅惡果瀉去安娜度?

好好睇，樓主加油

H留名

陳湯姆 李安娜 手機同時收到張瑪莉電話，有啲古怪。

【十七】

……

一句說話，讓李安娜徹底抓狂……

「妳……妳不要亂來啊！」
「嘻嘻嘻嘻……」
「求妳……我什麼都沒有做過……」
「嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻……」
「妳別以為妳神經病就可以嚇唬我啊！」
「嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻……」
「我會離開這裡！我什麼都不會再問了！」

李安娜急得丟下姚貝兒的恐怖手機，沒有交待一句，立刻飛奔離開。

荃灣海濱公園的涼亭上，只有姚貝兒和張瑪莉，靜靜看著遠去的李安娜。

李安娜邊跑邊把頸上的吊墜握緊，一扯，丟去。

吊墜孤伶伶的落在溝渠的旁邊。

入閘……西鐵月台……等候……快點快點……來回踱步……步入列車……開駛……快點到朗屏站……朗屏站……然後……衝出列車、閘口……跑……

跑……跑……快……快

終於……
終於摔倒了……
摔到在「他」的宿舍門前……

痛……痛……

身體的痛竟想把淚珠逼出來……

「哭？妳沒資格哭！」
「我知道……」

心裡的對話，逼使眼淚收回。

李安娜一邊跑，一邊強忍著……

「妳根本不用緊張他吧！他死了！不是更好嗎？妳可以放下擔子，也可以給我一個交待！」
「不不……不……都是我的錯……都是我的錯！所以……我要保護他……
所有的事都是因我而起的！」

心裡的話一句接一句。

眼淚，本來是人的自我救贖，
但她從不打算救贖自己。

「膝蓋雖然很痛……很痛……都不可以哭嗎？」
「這是妳活該！」

混亂的思緒快要把她逼瘋，她不能阻擋繞延在耳邊的「對話聲音」……只好狂奔……

跑！

最後，她氣吁喘喘……
但她……
她看見她哥哥安然無恙，坐在宿舍大廳的黑色沙發上，看著電腦螢幕播放著的火影忍者……

她鬆了一口氣……終於可以鬆一口氣。

「阿妹，不要哭。」她的哥哥，李德華說。

她根本沒有哭。

李安娜知道哥哥根本不明白火影忍者的劇情內容，不過他喜歡打鬥片，特別是動畫人物在打鬥時發出的火焰。李德華很喜歡，他很喜歡火。

「咦？李小姐，妳來了嗎？妳怎麼入來的？我們沒有聽見門鐘響。」一位女宿舍職員訝然地問。

「對不起，我有點急，我是趁你們未關好門的時候入來的。」其實李安娜根本忘記了自己怎樣進來，因為她當時心急如焚，眼裡只有一個人。

「原來如此，下次不要這樣了。」女宿舍職員抱怨說：「這樣我們無法作記錄的。」

「妹妹！不要哭！我會妳打死他們！」李德華邊看電腦邊說。

「不可以說這些話的！」宿舍職員嚴厲地告誡李德華。

那麼，電話中所說所謂的懲罰又是什麼呢？
李安娜一直以為，懲罰就是傷害她的哥哥，畢竟這個來電一直以她哥哥的安危威脅她。

……

「妳無法掌握故事的脈落。」聲音說。
「從來就沒有人能夠掌握自己的故事。」另一道聲音說。

……

另一邊廂，陳湯姆眼前依然是李安娜的手機靜靜放在一張典雅的桌子上，但場境已經轉換到一間環境優雅的Cafe裡。

Cafe今天沒有太多生意，就只有陳湯姆和祖比達二人。

「謝謝你幫我。」

「不用客氣，但這樣真的好嗎？你要我說這些話……」

「只要能夠對付張瑪莉，揭穿她的面具，就什麼都好。」陳湯姆喝一口熱咖啡。

「死都不怕？」

「不怕。」陳湯姆嘴角上揚，展現自信的笑容，說：「何況在張瑪莉死前，我不會死的。」

祖比達，公司裡的一位平凡同事，外表斯文，處事謹慎細心，他對陳湯姆這位上司忠心耿耿，即使全世界都在說他不是，他都不會。

但在辦公室裡，其實他極少跟陳湯姆閒聊，對話內容通常流於工作層面，從不談私事。對陳湯姆而言，他是一個默默耕云的好同事。

只是陳湯姆最近才發現，這位同事，祖比達，他在張瑪莉事件中或能夠發揮的最大的用處。

「如果……如果張瑪莉真的是……」祖比達吞了一下口水，說：「真的是妖怪……我……我們……」

「不用怕，即使是妖怪，我們都可以一起把牠殺死。」陳湯姆躊躇滿志，凝望祖比達的雙眼綻放光茫，有力地說：「為了未來。」

祖比達就像一位遇見神的信徒，堅定地點頭。

陳湯姆又再喝了一口無糖的咖啡，
他真的很討厭飲咖啡。

但，他以為咖啡會令他保持清醒。

……

當李安娜翌日的星期一回到公司，打開門……開著了燈……

眼前是一個靜止的畫面……
但畫面過於震憾，令她彷彿有一秒停止了大腦的運作，一片空白，或許……要接收這個影像訊息還需要時間……

又或許，當「死亡」再次呈現在她眼前的時候，會讓她勾起更多回憶……

所以，後來的同事連替她的驚嚇發出高冗的尖叫：
「丫~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~」

今天，辦公室裡發生了一單命案，屍體的頸部被白色的電線緊緊環纏，懸吊在辦公室上的橫樑，兩腳懸垂輕擺。

等等……說笑吧？是為即將舉辦的萬聖節嘉年華所演練的場境嗎？
站在屍體面前的人，都很想為眼前的事實找一個平凡而合理的解釋，不願相信……

有人死了。

眼見屍體，李安娜彷彿想像得到祖比達曾經的痛苦掙扎，所以他的眼睛才會瞪大得如此可怕。

「報……報警……」當李安娜的腦袋漸漸清醒過來。
「好……好……讓我來報警……」其中一位男同事顫抖回應。

在等候警察到場的期間，回到公司的同事也越來越多了，受驚嚇的同事中甚至有一兩位同事在後樓梯的垃圾筒嘔吐。

大家都選擇守在辦公室的玻璃門外，一些同事總是好奇，眼睛稍移，屍體依然一動也不動地散發恐怖，又彷彿告訴你……

這裡不安全。

陳湯姆也回來了，他就跟所有同事回來時的表現一樣。

「怎麼了，大家為何聚集在門口？」

大部份同事神色扭捏，不願多說，當陳湯想走進辦公室裡時，同事阿方拍拍他肩膊，好心地對他說：「你要有心理準備……」

陳湯姆眉頭略皺，不禁疑惑，但在踏入辦公室前，他望向李安娜一眼，而李安娜卻向他搖搖頭，以眼神告訴他：我也不知道……

李安娜看著陳湯姆步入辦公室時的背影，她知道，這背影已經目睹殘酷的事實了。

但現在，這背影一動也不動，大概有一分鐘，背影在思考事情吧？思考著什麼？

然後，李安娜回望後面，那邊升降機門徐徐打開……

計算之下，只有一位同事未回到公司，就是……

張瑪莉。

當張瑪莉這個人物回來時，所有同事都以極度可怕的目光看著她，就像……

就像看見殺人兇手一樣，每一個眼神都透出深深的疑懼。

同一時候，

手機鈴聲響起了。

卻不只是一部手機的鈴聲，而是很多很多部手機發出各種鈴聲，彷彿詭異的合奏。

每一次每一次，同事當接到這個來電的時候，真的……很想把手機扔得遠遠，遠遠……然後自己蹲在一角，捂著自己的雙耳……

但是，不敢不接。

每一位同事，彼此用疑懼的眼神對視，然後……
每一位同事，小心翼翼地……從手袋裡、從衣袋裡、從褲袋裡……

取出手機……

這時候，陳湯姆趁機做了一個快速的動作，大概沒有人看見，就是把一部不屬於自己卻同樣發出鈴聲的手機放入李安娜的衣袋裡。

然後，

每一位同事都拿著手機在耳邊，接聽了電話，

包括李安娜和陳湯姆。

接聽後，有人嚇得腿軟下來，有人的手發顫得鬆開了手機……

有人尖叫……

「有人在查我，你們都要死。」
「有人在查我，你們都要死。」
「有人在查我，你們都要死。」
「有人在查我，你們都要死。」
「有人在查我，你們都要死。」
「有人在查我，你們都要死。」
「有人在查我，你們都要死。」
「有人在查我，你們都要死。」
「有人在查我，你們都要死。」
「有人在查我，你們都要死。」

這是從李安娜手機發出的說話，也是從陳湯姆手機發出的說話，也是從所有同事的手機所發出的說話。

「有人在查我，你們都要死。」

這裡，只有一位同事，她的手機一直沒有響，也沒有接聽任何電話，這人就是張瑪莉。

原來，兩位保安不知何時候已經到場，他們不明白為何屍體在旁，但每一位同事都只忙著接聽電話。兩位保安看得很傻眼，場面確是有點匪夷。

「你們……報警了嗎？」

保安的一句話，讓握著手機在耳邊的各位同事，一下子愣住了。

對了？為何警察和黑箱車到現在還未來到現場？現在已經何時了？

「有人在查我，你們都要死。」

這是張瑪莉的來電，這是張瑪莉的聲音。

Live

勁好睇！
咁高質點解得咁少正評 幫推幫推！

幫堆

頂，好緊張，同埋好似就嚟完？

唔好停啊

如果張瑪莉要求我同佢扑嘢就好

咁正嘅故，點解咁少人留言嘅？快啲叫你地啲朋友睇同留返個正評~

路過一推

個故好高汁

死丫！！！！

可唔可以快d完
好好睇 睇到好壓抑
呢排成日發惡夢

留名。

好睇 推

加速加速！

紙上的兵

【十八】

慢慢地……

有些人把手機移離自己的耳朵，有些人故意把手機跌在地上，有些人索性說句對不起然後掛線了。

這刻，恐懼宛如有毒的藤蔓，生長蔓延。

「是誰在查妳？」唯有陳湯姆在電話裡戰戰競競地問。

？？？？

大家緊張屏息，都在看著陳湯姆的反應，包括李安娜，包括表現得不明所以的張瑪莉。

過了一會……大家只見陳湯姆皺眉，從耳旁拿開手機。

其他人見陳湯姆都掛線了，便相繼掛線，不理手機再說多少次同一句說話：「有人在查我，你們都要死。」

那個同事叫羅比爾，他的腿在發抖，不知是不是被嚇得腿軟，所以忽然跪下來，他的雙眼暴撐，滿臉都是淚水和鼻水，狀似失常，他發瘋地跪爬到張瑪莉的面前，雙手不自控地摟著她的腰，哭著說：「放過我……求求妳……我已經什麼都聽妳的……」

這時候，張瑪莉仍然好像什麼都不知道似的，她嚇得退開，用力甩開羅比爾的雙手，非常震驚地說：「你在說什麼？瘋了嗎？」

對，羅比爾大概是瘋了。

「這……這究竟是什麼一回事？」姚貝兒終於在眾人中說話。

「看來是有人想查她……」同事阿方答。

「她？她是誰？」張瑪莉卻尖聲地問。

「所以我們都要……」同事阿言絕望地說……

「不！不！不！不！」羅比爾再次抱著頭大哭：「不要這樣……」

「究竟發生什麼事？」張瑪莉大喊，希望大家能夠正面回應她。

大家面面相覷，沒有人知道該怎樣回應她。
陳湯姆不知道，李安娜也不知道。

活生生就在眼前的張瑪莉，究竟是蒙在鼓裡，還是始作桶者？
似乎沒有人可以搞清，也沒有人有勇氣去搞清。

「我們是不是該談一談？」姚貝兒問，用可疑的目光掃視眾人。

「但是……她也曾經說過，不可以私下談論她……」同事阿方懾懦地說。

被眾人無視的兩位保安在旁邊疑惑著，搔著頭。

「那就要搞清楚，現在到底算不算是『私下』？」李安娜似乎不被恐懼左右，神情堅定地說：「我們現在要公開談論她，而且，她似乎也想我們公開地談論。」

張瑪莉不解地望向李安娜，好像想向她尋求狀況說明。

「妳……妳這是捉字蝨嗎？妳就是不怕觸怒她嗎？」同事阿言囁嚅地說。

「妳這話是什麼意思？」姚貝兒向李安娜問。

「我這話就是，她既然趁我們在同一個場地裡，同時打電話給我們眾人，說同一句說話，這就擺明想我們『公開』談論她，而且……」李安娜掃視眾人，說：「她似乎想我們找出誰在查她。」

沉默了一會，姚貝兒才緩緩點頭，表示她也認同。

張瑪莉站在李安娜的旁邊，問：「你們究竟在說什麼？」她拉一拉李安娜的手，像小朋友渴望媽媽回答她的十萬個為什麼。

「瑪莉，我們剛才都收到一通電話，這個電話說殺人兇手就在我們這裡。」李安娜對張瑪莉撒謊。

「怎會這樣？」張瑪莉一臉驚訝，搖頭不敢相信，然後傻笑：「妳說笑吧？」然後望向各位同事，眼見所有同事神色凝重，她便再望向李安娜，認真問：「真的嗎？為什麼只有我收不到電話？」

李安娜點點頭，說：「真的。」

張瑪莉……究竟妳是真癡抑或假傻，這一切的事情，都是因妳而起……
但妳……

「沒可能，我沒有收到電話！」張瑪莉肯定地說。

「這個我不知道，我相信大家都不知道，所以要討論。」李安娜向著張瑪莉說。

「不好意思……我們並不是想打斷你們查案……但是我們想問……」保安戰戰競競地問：「你們是在何時候報警的？」

李安娜望向時鐘，從自己說要報警的時間計，已經過了半小時。

「剛才是誰去報警的？」李安娜立刻轉身：「陸威廉……是你吧？」

「對啊……我有報警，妳都有聽見的。」陸威廉說。

「有沒有報警都不重要吧……」保安說：「我想，我再打電話吧……」

每位同事心生不安……
如果……如果……張瑪莉是鬼，
會不會我們根本無法報警！？

這問題在每位同事心中，令人窒息……令人很想立刻跑掉……

保安似乎接聽通了999，可是，他的對話，越說越怪……

「對啊！我們剛才已經報過警了！這裡有人死了，你們快點來吧！」
……
「什麼？沒有這個地址？」
……
「喂喂喂！我沒有玩電話啊！」
……
「地址真的是葵涌工業大廈三樓……」
……
「什麼？喂？喂？」

這裡沒有一個人聽見保安對著手機的對話還能平靜得來，他們一邊聽，一邊冒汗。

「怎會這樣……」同事阿方。
「沒可能……」同事阿言。

羅比爾捲縮身體，蹲在一旁，正在顫抖和恐懼。

李安娜察覺，每一位同事雙眼所透出的絕望，不只因為現況，而是一直一直長久以來抑壓著的精神崩潰……

已經多少年了？這群同事……
一直囚禁在恐懼裡，在惡魔支配下每天提心吊膽，這種被扭曲了的人生，過去還要被逼裝出歡笑，但其實，他們身上只能夠散發出幽暗的絕望氣息，沒有偽裝的笑容能夠掩藏。

但唯有一人，至今一如以往，幾分認真嚴肅，幾分泰若自如，十多分飄渺難測，陳湯姆的氣質，吸引著李安娜的視線。

明明在這種情況……

「你……你究竟說什麼沒有這個地址？」另一名保安驚懼地問：「我……我在這裡做了十多年保安了……」保安緩緩收起自己的手機，臉色慘白。

「走吧！」陳湯姆終於說話了，他冷靜地拋出一句：「快離開這裡！」

他，說出了這裡所有人想作出的行動。

「等等！」姚貝兒說：「張瑪莉會讓我們逃嗎？」

多想拔腿而逃……但可以嗎？
會不會觸怒……張瑪莉……？
大家面面相覷，不敢作決定。

看吧，由此可見，這裡的人已經無法擺脫張瑪莉了。
因為他們在這兩年間，已經被徹底調教成恐懼的奴隷。
就連走一步路，都要得到張瑪莉的允許……

但有時候，奴性，除了因為「恐懼」，更多是因為「習慣」。

陳湯姆默默嘆息，無可救藥的一群。

到頭來，當我們被逼到最後一刻的時候，只感到無能為力，但不是不能逃，而是習慣不逃。

然後一邊習慣，一邊控訴……

所以，李安娜不發一語，她竟然拉著身邊一臉茫然的張瑪莉，打開後門，而其他人見她竟拉著張瑪莉行動，也紛紛隨她們行而行。

眾人沿後樓梯的螺旋急步而下，伴隨焦慮和不安。

以人類的集體鬼故事的記憶中，總會有一段是關於永遠走不完的後樓梯，因為這是鬼故事的老梗，所以也成了人類集體潛意識，勾起恐懼感覺。

但是，後樓梯還是平日的後樓梯，長度一樣，地下大堂的保安處還是保安處，眼前什麼都不變，當然也包括他們前方的破璃大門。

推出去，就是現實世界。

真的現實世界。

live咗

呢個係我嘅專頁……唔嫌棄嘅話……或者可以讚個好……支持下…… ，因為黎緊我都想試下寫多啲短篇故事post喺facebook到(完咗個故得得閒閒之後)……

另外……唔嫌棄嘅話，大家可以投個票……俾我都知道讀者都覺得張瑪莉究竟係咪人。

謝謝謝謝大家！

奇雲•D•露西

我有like fb
張瑪莉同韓瑪利一樣，都係人嚟

你啲故真係好撚好睇

草埋一堆先睇！已正皮

正！又有得睇故

加油樓主

正皮左

一早like咗喇
短篇故會唔會好似心巴啲"短篇"咁架

兵姐

你想講咩
我嗰啲正宗短篇嚟，我仲有好多短篇標題未用㗎

例如「如假包換真短篇」，「不管你信不信，反正我信是短篇」等等

睇睇下聽到屋企電話響嚇咗一跳

雪中琳琅

live

其實短篇好難寫，我寫寫下就變咗做長篇……
但我係一個好無耐性嘅人，寫到咁上下又會想快點結局，因為我都幾鐘意「完成」嘅感覺。
結果我每個故事唔會短唔會長，六萬至十萬字左右，計我每日一篇，個半月倒就會落畫。

我見有啲作者一個故事可以寫半年至幾年，真心佩服，因為故事裡面嘅人物已經變得活生生，陪著你成長。

但嚟緊我都想有唔同嘅嘗試，每個嘗試都當係經驗累積……

另外，今晚Happy Friday，非常疲倦，所以sorry無時間更新了……
明日那篇會比較長。

屌睇得太快

Sad Friday

sad Saturday

【十九】

推出去，就是現實世界。

在現實世界中，人車囂嚷，感覺完全脫離了剛才在大廈內發生的詭異。

但這些同事沒有收回臉上的驚恐，左顧右盼，好像質疑這裡不是原本的世界。

只有陳湯姆依舊冷靜，提起手機，再次撥號999，報警。

大家懷著不安的心情在大廈門外等待了約十鐘，黑箱車便伴隨警車到達現場，這時候，各人才鬆一口氣。

但，
故事不會謝幕，事情未能結束，這是大家心中知曉。
只是，平安一時，得一時。這是眾人心態。

警察將所有目擊的同事帶到附近警署落取口供，不過，大家的口供裡，一致沒有提及張瑪莉的來電和最初無法報警的情況。

唯有那兩名大廈保安，他們向警方如實講述那些異常的經過，而其中一名協助落口供的警員，他的名字叫鄭東尼。

「你說你們來到的時候，他們都在忙著聽電話？然後你去報警，我們警方卻說地址不存在？」警員鄭東尼不確定地問。

「你已經問了這問題三次了。」保安不耐煩地提醒他。

「現在你教阿sir做事嗎？」鄭東尼瞪向保安，身子向前傾，有點恐嚇。

保安嘆了口氣，說：「我再說一遍了……當我和拍擋上來的時候，屍體就在辦公室，而他們就在辦公室門外聽電話，他們的神情怪怪，不如你去查下他們吧，或者是他們集體殺死了那個人啊！」

「你這是嚴重的指控。」

「不不不！我說說而已！」

「那麼，你為什麼會跟你的拍檔上去該層？是巡樓嗎？」

「不……我是接到通知上去的。」

「是誰？」

「有個暱名電話打來的。」

「我要看看你的手機。」

「我不是說了嗎？就在剛才來警署的時候就不見了！」保安真的很不耐煩。

「怎會不見？」

「我都很想知道！請你們也幫我報失吧！那手機是我剛剛新買回來的！」那名保安語氣激動，畢竟被驚嚇了一個早上，新買的手機又不知何時不見了，然後又被眼前的警員把自己當作疑犯盤問，更把同一個問題重覆又重覆地問，難免心情惡劣到了極點。

鄭東尼不知道，只知道口供矛盾，這樣下去，根本不知如何結案。

明明，只是一樁簡單因工作壓力的自殺案……

命案發生以後，又過了三天，案件仍然調查中，屍體始終不會說話。

雖然有人死了，但這間遊戲公司又不會因此倒閉，事件的部門依然存在，同事依然上班。
何況，公司的大型嘉年華在即，同事們在工作上都不能放慢。
只是，幾乎每一位同事都掛著深黑的眼袋上班，憔悴的模樣，宛如一隻隻行屍。

「你們都要死。」這句話的聲音餘韻無法在辦公室的空氣中消散，一直詛咒同事的生命和生活。

雖然，他們一早已經失去。

不過，現在他們比以往更加神經緊張。
辦公室保持沉靜，但只要發出微小而突如其來的聲音，也足以觸動各人的神經。

「什麼事？什麼事啊！」一位同事觸電般從位子彈起身。

辦公室裡所有同事猶如驚弓之鳥，提起戒心。

「沒……沒事……我只是掉下了一隻膠杯而已……」一位女同事戰戰競競地說。

究竟真的如李安娜所言，電話裡的張瑪莉是要大家找出誰在查她？抑或透過祖比達來殺人儆百，警告大家不要再查她？

沒有人知道。

但這事後，最顯為不安的竟然是張瑪莉本人，她真的好像不知道發生什麼事似的。或許她真的只知道，三日前的早上，辦公室掛了一具屍體，然後大家集體接聽了一個電話，然後出現了一時無法報警的情況。

在人看來，她是張瑪莉，但似乎又不是電話裡的張瑪莉。
真相如何，眾人不敢妄自揣測。

辦公室裡，還未有人敢提說，也不敢回應張瑪莉對事件的疑問，只是不斷說對不起對不起和對不起。張瑪莉由最初氣炸了的樣子，慢慢累得放棄追問，第三日的這時候已經回復平日的張瑪莉，依然在公司裡無所事事，閒時修修指甲。

發生的疑團，令未知的恐懼升級，感覺就似一直囚困自己的籠牢忽然漸漸縮小，不知何時會把自己壓死……

可是，陳湯姆卻在自己的獨立辦公室裡，在無人看見的地方裡，嘴角上揚，有種運籌幃握的氣息。

然後李安娜就進來了，而且沒有敲門。

「湯姆，你該告訴我一些我該知道的事情。」李安娜氣沖沖坐下，也沒有在意陳湯姆有沒有允許她進來。

「什麼該知道？」陳湯姆反而問。

「那天，你究竟去了哪？我打電話給你，為何你不聽？」

「這三天裡妳也沒有找我，為何現在才來找我？」陳湯姆雙肘撐在桌上，雙手合成三角型。

「我考慮得很清楚，雖然害怕，但我還是不能坐以待斃。」李安娜咬著唇，有點不好意思，因為這三天以來，她的確害怕，的確想退縮，的確想情願受制於充滿未知的張瑪莉。

「那麼妳又說一說，當天妳接過姚貝兒給妳的電話後，妳又去了哪？為何丟掉吊墜？」陳湯姆問。

「因為電話裡自稱張瑪莉的女人找到我，我可以怎樣？我們每一個人都被她威脅著，這是你知道的？」李安娜答。

「妳確定她知道妳身上有竊聽器？」陳湯姆問。

「不！但那時候，我不能冒這個險。」李安娜答。

「就是因為不能冒險，所以我們才會被她牽制。」陳湯姆說。

不用陳湯姆說，李安娜都知道。

但是……

那麼……

「你呢？」李安娜在沉默過後，緩緩問他：「你的賭注是什麼？」

「我賭上了自己的家人和自己的生命。」陳湯姆輕淡地說，就好像，這是理所當然的事情。

這句說話後，又換來一陣沉默。

不用想，她的哥哥，這是李安娜賠不起的賭注。

「或者……還是算吧……」李安娜無力地說：「我或許……跟你不同……」

「不！」陳湯姆堅定地說：「妳跟我一樣。」

「哪裡一樣？你什麼都能夠失去，但我不同！」李安娜也堅定地說。

「妳想想，張瑪莉始終不會放過我們任何一個，終會有一天，張瑪莉會殺掉我們每一個人，每一個人身邊最重要的人。」陳湯姆瞇起眼睛，說：「不、是、嗎？」

李安娜想起死去的林約翰……
似乎是陳湯姆故意讓李安娜想起的。

「……」李安娜。

「當日妳的手機在我那裡響起，但我沒有接聽。」陳湯姆繼續說，也繼續維持那種睿智的表情。

「你沒有接聽？」李安娜疑感。

陳湯姆說過，這計劃是要測試張瑪莉的能力，例如她究竟有否超越人類的鬼神之力，能否知曉電話接聽的另一方真正身份。

如她沒有這種能力，一切，又是否只是人為的騙局，如果是騙局，陳湯姆就有辦法一步一步拆解，揭穿張瑪莉的真面目。

所以，在李安娜約張瑪莉的當天，陳湯姆保管了李安娜的手機，他們根據經驗，若李安娜故意觸及張瑪莉有關身份上的話題，手機就會響起並予以警告，但如果來電的張瑪莉是鬼，又豈會不知道李安娜的手機不在她本人手上？

「但當時我找了別的人接聽。」陳湯姆卻說。

「為何？你找了誰？」李安娜驚訝。

「我找了……」陳湯姆默哀半秒，再以平靜的語氣說：「祖比達。」

「你……」李安娜非常驚訝。

難道祖比達的死跟這事有關？

「我想祖比達的死，也跟這事有關。」陳湯姆直言。

「張瑪莉殺了他。」李安娜悻悻說出，這不是問句，而是肯定句。

陳湯姆點點頭。

「但為什麼？」

事實上，李安娜心裡有許多「為什麼」，
為什麼這事會牽扯到祖比達，為什麼祖比達會接聽這個電話，然後，究竟祖比達向電話說了什麼？還有……為什麼……

「為什麼殺了他？」

「不！我是問你為什麼扯上了祖比達，為什麼計劃中有他而我不知道，還有……我是問你當時為什麼不接聽電話？」李安娜的語氣流露出埋怨以及更多的是，失望。

陳湯姆合上雙眼。他難過嗎？他有悔疚嗎？
悔疚不是自己親自接聽那個危險的電話。

否則死的，可能不是祖比達。

「祖比達也是跟我們一樣想了解張瑪莉更多的人。」陳湯姆坦言：「但我沒有告訴妳，因為我們始終是剛剛相識，我擔心大家彼此了解還未足夠，我也擔心會連累祖比達。」

已經連累了。
而且陳湯姆根本沒有回答李安娜所有問題。

當時，為什麼不親自接聽電話？

「你當時為什麼不接聽電話？」李安娜加重語氣，再問：「還有，當時張瑪莉對祖比達說了什麼？為何祖比達會死？」

「除了這點外，妳還有沒有事情要問我？」

看來，陳湯姆避而不答。
李安娜不蠢，她不會再追問，之後她只會自己追查。

「單靠那件事，似乎可以證實張瑪莉不知道手機不在我身上，她以為致電去我的手機就能找到我，但這種做法也不足以證明她不是鬼魅的東西……」李安娜回復平靜地說：「而且……她也可能知道我們的計劃……故意測試……再而且……」

「妳是想說報警的事情嗎？」

「對……」李安娜的確被事件纏繞不安，就跟外面的同事一樣。

「李安娜，妳到現在還不知道張瑪莉在玩什麼手段嗎？」陳湯姆嘆氣地說。

「……」李安娜：「我就是不知道。」

「大學的時候，有一位教授曾說，要讓一個人瘋狂其實很容易。」陳湯姆微微一笑，宛如魔鬼的淺笑。

或許，他真的是魔鬼。

下一秒，陳湯姆忽然定睛於房間的門口，表情一愣，令李安娜立刻沿陳湯姆的視線望去，但門口沒有人，門依然緊閉，但當李安娜再望向陳湯姆時，又看見他把目光慢慢移向自己身旁的空椅子上，而且……

他對著眼前的空椅子，表情驚愕，語氣驚訝，竟然說：「妳想怎樣？張……張瑪莉……為什麼……」

李安娜一聽此話，瞬即驚懼退開，戒慎十足。
陳湯姆一直盯著空椅子，保持難以置信的樣子。

本來李安娜想問陳湯姆，但不消數秒，李安娜明白了。

「你這樣可以讓我瘋狂嗎？」

陳湯姆收起徉裝的恐懼，然後笑了起來，說：「妳不是作出反應嗎？妳還不是有一秒被我騙倒嗎？」

「好吧！就只有一秒。」李安娜心有不服，感覺被玩弄。

但他是對的。

「李安娜，妳明白嗎？這是一個局，我一個人就已經讓妳一度陷入騙局了。」陳湯姆攤攤手，說：「如果經過精心的佈局，而且不只一人參與的騙局呢？」

「那一定要很有勢力。」李安娜說：「要有人力、有器材……或者更多的資源……」

「我就是相信張瑪莉有此種勢力。」陳湯姆敲起桌子，語氣肯定。

「那麼……怎樣解釋一直以來所發生的事情？張瑪莉的來電？三日前無法報警的狀況？」

「我不知道，但，」陳湯姆說：「這些情況都可以靠人為造出來，舉個例，保安的手機給人換掉了，被換成了一部打不出999的手機。」

「怎麼可能？但陸威廉呢？我一開始就叫陸威廉打電話報警的。」李安娜還未敢接受陳湯姆的推測。

「陸威廉？我倒想問問妳，妳對陸威廉沒有印象嗎？」陳湯姆眼神銳利。

「他……他是誰？」李安娜表現疑惑。

「他是妳的同學。」陳湯姆說。

「我說過了……過去同學的樣貌……名字……我真的沒有印象。」李安娜說。

「為何同一屆的生還人數有五個，這公司卻出現總共六位同一屆的學生……」陳湯姆留意到李安娜的反應開始變得不尋常，她正在懼怕，卻不知道懼怕什麼。

「我已經說過了……」李安娜的眼睛不經意地移開。

「正如你之前所說，有人虛報履歷。」陳湯姆繼續說。

為什麼要虛報履歷。

「目的就是製造懸疑。」陳湯姆繼續繼續說。

「為何偏偏是我們的學校……」李安娜眼神茫然。

「可能因為大火的事件，很有戲劇性。」陳湯姆聳聳肩，繼續說：「我之前說過，關於你們在那間小學上的資料，我完全找不到，就連當局都說沒有這些資料，他們的解釋竟然是系統出錯，我真的完全想不明白……直到……」陳湯姆本來表情從容，說到這裡，卻又眉頭一皺，困惑地說：「我找到這一張照片。」他從抽櫃裡取出一張照片，放在桌面。

居然就是那屆全級別的校內合照，照片上的人都死了……除了……

李安娜沒有忘記這照片，因為她自己也有一張，而且藏在一個盒子，而這個盒子藏在一個不可告人的地方。

陳湯姆取出的這張照片上，特別用紅筆圈了六位同學的樣子。

「憑著這張照片，我甚至找了人臉專家去認證過……把這些小孩的樣貌跟履歷寫有這間小學的六位同事作比對，當然包括妳……」說到這裡，陳湯姆臉色沉重……

但李安娜看著照片，什麼都不說。

「那個專家說，你們……六個……六個人都在場。」陳湯姆嘆了口氣，再說：「我甚至為了這件事，去找了當年的採訪記者，他無論如何也清晰記得，當年這麼轟動的事件中，只有五位生還者，但他還憶述，當時也有很多記者想跟生還者作採訪，但全都遭到拒絕，好像因為他們都是孤兒，而有關機構都說小孩們拒絕採訪，所以當年能夠刊登他們的資料也很少。」

李安娜還是不作聲，雙眼並不是望向陳湯姆，而是望向陳湯姆的背後，陳湯姆的背後只有一扇窗，除了幾個花瓶外，再沒有其他東西了。

陳湯姆不理，他堅持對著李安娜說：「請告訴我當年發生的事，我要知道所有事情的真相，否則……死的人會更多……我們全部人都會死。」

李安娜還是凝望著窗的方向，彷彿聽不見陳湯姆的說話。

「李安娜！」陳湯姆站了起來，銳利的目光看著發呆似的她。

「她或許……」她卻喃喃地說：「真的不是人。」

怎麼了？她究竟……看到了什麼？難道想跟我玩同一個把戲？陳湯姆心想。

陳湯姆發覺不能無視李安娜眼瞳裡的東西，所以他慢慢……慢慢地……回頭轉去，轉去李安娜凝視的方向。

「張……張瑪莉？」

屌睇fb見到紙絲有新故即刻9衝入泥
睇左2日live左
快d出多d
好撚不安呀

好緊張啊，樓主快啲出

「張……張瑪莉？」

「哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈哈......」

「笑咩呀！文呢？！」

屌 live左 好緊張

lm
好緊湊

好吊癮

pushhhh

推推推
幾時出文呀

【二十】

女人焦爛的臉貼近窗外，十隻手指吸吮在玻璃，明明連眼珠都沒有，卻散發一種仇恨。

連一貫冷靜的陳湯姆都嚇得跌退桌邊，一堆文件從桌上倒下。

……

「不！這是把戲！」陳湯姆的堅定夾雜著那藏不住的恐懼。

一下子，不知哪裡賜予陳湯姆的勇氣，他毅然衝上窗前，可惜動作未及，女人已經急促下墮，當他拉開窗往下看，女人已消失影綜。

這裡可是五樓。

「她是……她是……我的……」不知道，李安娜是否嚇得胡言亂語。

「不可能！她不會是張瑪莉！」陳湯姆嚴厲一句，並立刻衝出自己的辦公室，似乎想把握時間……

「啊~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~」
「丫~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~」

才剛打開房門，卻迎來驚嚇尖叫。

所有同事圍在一處……

「她……她死了嗎……」
「又是這樣……」

陳湯姆本來想立刻趕往下一層，看看究竟誰在大廈外牆搞這種把戲，但是……聽見尖叫後……腦袋剩下空白，只能急步往前，撥開圍觀的人群……

又有人死了。

一位不幸的同事，口角流出白沫，雙眼反白，似是經歷強烈的抽搐引致死亡。

「有人看見過程嗎？」陳湯姆緊張地問，轉身環視眾人。

或許，恐懼已經讓人說不出一句話來。
又或許，他們覺得在這個時候說話，會被盯上。

「他突然『啊！』的一聲……然後就開始抽搐……只是幾秒……他就這樣了……」張瑪莉驚恐地說：「然後，他就好像沒有呼吸了……」語氣漸變黯然……

陳湯姆不顧一切地瞪向張瑪莉，檢查著她那雙疑似佯裝的不安眼神。

罕有的，此刻陳湯姆也流露出最真實的情感，毫無保留……
他，真的好想好想，現在就把張瑪莉殺掉。

雖然只是瞬間閃過的眼神，但張瑪莉似乎覺察出他的敵意，驚惶退後一步。

這樣能解決一切嗎？
陳湯姆合上眼睛，把自己冷靜下來，取出手機，撥號……999。

而警察們一定很疑惑，為何這間公司短短一個星期，會發生兩單命案？這實在令人不得不懷疑這裡有一位連環變態殺人兇手。

祖比達是怎樣死的？
警方從種種跡象，相信祖比達是自殺的，因為他們翻查閉路電視，祖比達死亡時間前後的十個小時，並沒有人進出大廈。

至於這位抽搐而亡的同事呢？
警方發現他的抽櫃裡有大量精神科藥物，案發的死者桌面亦有一杯飲到一半的藥水，初步懷疑是服藥過量致死的。

二人自殺，但沒有合理的自殺動機，警方初步亦只能認為是工作壓力所致。

鄭東尼花了一整晚時間在警局跟兩位死者的每一位同事落口供。每一位同事都可能是促成二人「自殺」的疑犯。

但在落口供的過程中，每一位同事都是神色陰沉，眼神空洞無光，說話隱晦，始終在鄭東尼的嚴問下無動於衷，彷彿每一位同事都向他隱瞞著什麼，這令鄭東尼感到焦躁。

但無論鄭東尼多麼焦躁，問題多麼重覆，多麼尖銳，被問的同事們依然對鄭東尼無懼無畏。這是當然，因為這群人有令他們更加懼怕的東西。

「這兩位死者生前有否得罪過誰？」
「不知道……」
「那麼他們平時為人是怎樣。」
「不錯……」
「不錯即是如何？」
「努力工作……態度良好。」
「你跟他們熟嗎？」
「不……」

這種對話重覆又重覆，完全找不到線索……

「你覺得，會再有人死嗎？」鄭東尼問，這是他第一次，轉換角度去問，他問的是公司裡最沉靜、最若有若無的員工，陸威廉。

「你想不想聽一個關於校園的故事？」陸威廉問非所答地。

「喂！你有沒有聽清楚阿sir問你的問題啊！？」鄭東尼身邊的警員呼喝陸威廉。

鄭東尼卻揚手示意旁邊的同事住口，並有禮地對陸威廉說：「你繼續說吧。」

「從前有一間學校，學校裡有一個學生，他的名字叫小東尼……」

「你想說什麼？」鄭東尼身邊的警員再次忍不下去，可能因為「小東尼」這個名字。

「讓、他、說、下、去！」鄭東尼嚴厲對身邊的警員說，那警員只好一臉無奈，再不說一話。

「『小東尼』如何？」鄭東尼回望陸威廉，身子向前傾，漾開有點嘔心的虛假笑容。

「小東尼很聰明，他在老師眼前，是一個乖巧用功的學生。但實際上，他經常背著老師觸犯校規，最明顯的校規就是，他恃著自己是班裡的領袖，便收受班裡一些弱勢同學的金錢，這叫『保護費』，弱勢的同學當然不敢告發他……」

當陸威廉說著說著，說到小東尼如何欺負班上的弱勢同學時，鄭東尼交握的雙手中，其姆指特別用力扣壓。

「小東尼收到的『保護費』，會平均分給幫助他的手下，但他的手下並不知道小東尼欺騙他們，小東尼說過自己跟他們分到的錢是一樣的，但實際小東尼卻把一大半都袋入自己的袋裡。本來這件事情沒有人知道，但他不知道班上有位同學，他擁有特異功能……」

「哈？特異功能？」鄭東尼旁邊的警員笑說。

「他的特異功能就是能夠把自己變成透明，別人所做的惡事，他一概都知道，而且找到了證據……」陸威廉一邊說一邊從褲袋裡取出一隻手錶。

「你……」鄭東尼忽然打斷了他的故事。

「怎麼了？」旁邊的警員奇怪地望著鄭東尼。

「我只是想看一看時間，放心，我會繼續說下去的。」陸威廉淡然地說。

「不用了，我不是在這裡聽你說故事的。」鄭東明態度轉變，說：「既然你什麼都不知道，這就到此為止吧，多謝你的協助。」

陸威廉點點頭，微笑有禮。

「你先幫我把這份口供放回我的桌上，我帶他離開。」鄭東尼對身旁的警員說，於是警員便帶同口供離開。

這裡，只剩下鄭東尼和陸威廉二人。

「我可以應承你，你也不能告訴任何人我所做過的事情，否則你死定了。」這是鄭東尼對陸威廉說的最後一句話。

陸威廉的身影很輕，腳步很輕，離開口供室後，便消失在轉角處。

然後，鄭東尼和陸威廉再沒有見面了。

三天後，案件正式終結，二人裁定為自殺，死因無可疑。

可唔可以唔好比佢停
好撚好睇呀

個黑警又關事

好好j

個黑警

好撚好睇 但睇到心寒訓唔著

正

LM

又live左

可唔可以唔好停😢😢😢

推推推

番名

高質

已經忍手半個月之後先入黎睇都係live左

明晚八點前更文。

就快中秋，預祝各位中秋節快樂！

輕輕一推

原來有新故

好好睇 唔好吊癮啦好嘛

紙絲中秋節快樂

突然又變咗關東尼事，扭得好緊要

推呀 出未呀

【二十一】

回到案發的翌日，案發現場的辦公室，大家如常上班。

不能不上班。
張瑪莉的來電曾經說過，要努力工作、專心工作……
每位同事都擔心如果不遵照約定，下一個死者就是自己。

但矛盾的是，如果張瑪莉在電話中都說大家都將要死了，這還叫人如何努力和專心工作呢？

「我受夠了！究竟是誰在查張瑪莉啊！？只要找那個人，我們就不用死了！」羅比爾受不了，終於在辦公室大叫出來。

辦公室全場同事沒法無視羅比爾的吶喊。

「對……我們是時候要為這事討論一下吧。」同事阿方也站起來。

於是，大家紛紛暫停手上的工作，都站了起來，圍成一圈，包括陳湯姆和李安娜。

他們就像決心要面對問題一樣。

唯有張瑪莉，她什麼都不管，依舊在自己的位子扮工，卻豎起耳朵聽聽他們如何談論自己。直到現在，仍然沒有人知道這個在電腦面前敲打鍵盤的張瑪莉是否真的毫不知情，抑或，一切都只是裝模作樣？

這裡，究竟發生什麼事？

凡人不懂，只好揣測、議論、懷疑和虛構……

「我們會再有人死嗎？」
「是不是只要查出是誰在查探張瑪莉……就會沒事了？」
「是不是你啊？平日你的言行中就知道你對張瑪莉……對她十分不滿。」
「不……不是我啊……真的不是……」
「自從祖比達那次後，我們好像都沒有收到她的來電了。」

「我們這樣去談論……真的可以嗎？而且……還要在有張瑪莉的辦公室裡……」同事阿方瞄向扮工中的張瑪莉，「現實的張瑪莉」真的完全放棄追問大家憂慮何事了。

「既然大家不向我解釋，我也不再問大家了。」
這是張瑪莉在昨天對大家說過的話。

現在，她真的充份表現了不聞不問的姿態。

「反正她都說我們要死……我們怎不能好好商討保命的對策？」同事阿言說。

「各位，我有一個建議，可以找出查張瑪莉的人。」陳湯姆在人群中踏前一步，姿態慎重，說：「正如大家心想，我想張瑪莉因為知道有人在調查她，心裡實在太惱怒了，所以只要我們找出調查她的人，然後大家商討怎樣對付他，或許能夠消去張瑪莉的憤怒。」

陳湯姆一席話，儼如古老部落的村長，要求村民商討如何釋去某神明的怒火，以換來村裡日後的風調雨順。

「真的可以嗎？」
「似乎唯有這樣……」
「但……但要如何查出？」
「查出之後……又如何對付……？」
「殺了他嗎？」
「殺人要坐監的……」

「張瑪莉有神奇的力量……能夠保守我們不被發現吧？」羅比爾滿懷扭曲的希望說出：「殺死張瑪莉的敵人……我們就會沒事了。」病態的笑容在他臉上，看起來十分醜陋。

但心寒的是，沒有人反對。

現在，猶如一群村民為了神明不再向村子施災，大家都覺得必須在民中選出一位，並以他的生命作為祭物，奉獻神明。

「湯姆，你有方法嗎？」姚貝兒一問，其他同事紛紛聚焦陳湯姆，期待他的妙策。

「由現在開始，我們這裡每一位同事都是偵探，到了十月二十日，本公司萬聖節嘉年華的當天，我們可以設計出一個電腦投票系統，我們每位同事可以在手機裡輸入一個自己懷疑他就是『調查張瑪莉的人』的人的名字，在大家輸入後，等到指定時間將會有一項魔術表演環節，就是刀据美人，到時外聘的魔術師會在觀眾大螢幕上按鍵，然後鍵出一位同事，那位同事就是最多人鍵入懷疑他是『調查張瑪莉的人』，然後我們會推這個人上台，他的掙扎在觀眾看來只會被當成其中的戲碼，當然，那個刀据木箱，已經被我們偷偷做了手腳……」陳湯姆看起來有點冷峻，他說：「那個人，將會在台上被刀分開兩截。」

說到這裡，大家身體一抖，臉色一沉。

「以示公允，那個電腦投票系統將由外聘的IT工程人員設計。」陳湯姆補充：「然後，我們就把失誤推卸落外聘的魔術師身上，把這次事件當成一個意外。」

聲稱自己毫不知情的張瑪莉依然保持無視的態度，看著螢光幕，手執滑鼠，雖然她經歷同事們一直以來的避而不答，但在這種喪心病狂的言談下，如果她真的在認知上與事件無關，作為普通人，真的可以如此無動於衷嗎？

陳湯姆故意說這番話，或多或少，就是要看看張瑪莉的反應。
另一方面，他也想藉著這次大型嘉年華……

跟電話中的張瑪莉有個了斷。

「但……這樣太可怕了……」
「為什麼要用電腦？」
「因為那時候我們各有崗位，並沒有時間讓我們一起聚集過來進行投票吧。」
「而且大家可能會害怕得不敢上班……」
「不會！如果誰不上班，張瑪莉會奪走他最重要的東西……或者殺死他。」
「這個方法或者能夠安撫惡靈……無論死的是誰……」

最初，大家意見分歧，各成兩派。
反對的並不因其手法殘忍，純粹是因為害怕自己被大家誤會，最後成為那個被魔術師分開兩截的人。

「我贊成！」一向被大家惡劣對待的關艾琳，她堅定地說：「這一切的事情，理應要有個了斷。」

關艾琳，一直以來公司的同事對她百般欺凌，原因只有一個，就是受到張瑪莉的來電指使。
關艾琳自己亦同樣，為了保護重要的東西，便默默承受一切。

魔鬼要買下一個人的良心，如果不能夠從認知出發，也可以試試從他們的行為著手。

例如？

例如魔鬼在現實中威逼一個人，要他每天要都對另一個人進行欺凌和踐踏，這個人最初時或會於心不忍，但慢慢地，又漸漸地，因為良心和現實壓逼之間的像筋日夜拉扯，時間久了，像筋便會失去原有的彈性，這個人的心累了，這個人開始變得麻木，甚至乎，當像筋枯乾斷裂，現實和良心從此失去牽連的時候，這個人，還有什麼不能作？這不只是……欺凌和踐踏了……

如果，連傷害一個人，都成為習慣……
那麼，要殺死一個人，還會有何糾結？

魔鬼對你說，若良心不能一次過出賣，就一點一點地出賣好了。

良心的火早已在這辦公室裡灰飛殆滅。

關艾琳在這時候說話，提醒了大家一件事。

「好吧！我也贊成！」
「好吧……唯有這樣吧……」
「嗯……」

提醒大家關艾琳是大家都可以欺負的人，是辦公室裡最弱勢的同事，如果大家到時候真的對「調查張瑪莉的人」毫無頭緒，大家還可以交出這個關艾琳作為祭品。

只要那個死的人不是自己，什麼都可以。

但為什麼關艾琳會贊成這種危險的手法？以關艾琳退縮的性格，本來不會在群眾中表達堅決的意見。

「既然大家都贊成，我們就決定用這個手法吧！」陳湯姆說：「距離嘉年華，我們還有一個月時間……籌備。」

這意味著什麼？意味著這辦公室裡，各位同事即將要籌辦一個大型公開的殺人嘉年華。

為了什麼？說到底，就是迷信。

到目前為止，都沒有人能夠說出張瑪莉是什麼。
這個問題，他們想了又想，懷疑又卻步，從沒有人得出答案。
但他們只知道服從張瑪莉來電裡的吩咐，反正又不是做不了的要求，這樣才能保護自己，保護重視的人和事……

在沒有選擇的假象之下，他們變得很乖……

這種因恐懼而生的迷信根植在心，絕非一朝一夕所致。

「張瑪莉」已經成為了公司裡的「神」。

畢竟，人的天性就是迷信。

據知，世上只有人類，能夠把不存在的事情說得煞有介事。
在《人類大歷史》的書上提及到，不論是人類或其他動物，都能夠大叫「小心！有獅子！」，但只有人類能夠說出：「獅子是我們部落的守護神。」

所以，人的天性就是要「迷信」。

這是一種遺傳病。

在大家都鼓動著要實行大型殺人計劃同時，李安娜心裡非常疑惑，究竟陳湯姆在想什麼？為什麼要提出這種方案？

他一定另有計劃吧？

這一刻，魔鬼在淺笑。

魔鬼，卻不知道藏在哪裡。

今天貼在玻璃門上的金句是……

「在人吃人的社會，所有的『良心』都經過計算；所有的交情，也都建立在『利益額度』上。---張璞」

有文

tom chan 有種陳東明的既視感

陳東明……好掛住佢……

會唔會有後續？

一直都好想睇佢同萍兒既後續 ... 好鐘意你筆下既呢一對

人性

live左
離真相好似好遠

我覺得係打算在萬聖節做瓜Mary Cheung而去準備

文呀

完全冇頭緒 愈諗愈寒

樓主都有睇《人類大歷史》

一次過睇晒，成晚訓唔到，推

正野

一野推上去

正野

大家有無正野好書介紹？

《人類大歷史》續集《人類大命運》。

幾時有文

認同

中秋節快樂！聽日有文！

正式加入忠實讀者行列

推。

加速！

Live左

文

【二十二】

是怪物？是鬼？抑或精心佈局的人？
儘管如何，陳湯姆和李安娜，暫時，依然，在同一陣線。

「你接下來的計劃是怎樣？為什麼要在大家面前提議殺人？」李安娜坐在一張軟綿綿的黑色沙發上，認真中有帶點疲乏：「你瘋了嗎？」

這裡所有的傢俱以冷色為主，充滿時尚格調的黑色和深藍，大廳旁邊還有一個小小酒吧，不知道是屋主愛好酒，還只是品味的裝橫。

這裡環境優雅，什麼都好，就是沒有家的感覺。

那窗簾，好像一直都緊閉。

陳湯姆就在那小酒吧裡，李安娜看著他的調酒技巧純熟，不知道的還以為他的正職是調酒師。

「妳一直為什麼不問我究竟誰是妳的舊同學？」陳湯姆反問她：「妳知道我有齊同事們的履歷。」

「這關事嗎？」李安娜眼睛移開。

「我只是有點好奇。」陳湯姆一邊調酒，時不時瞄向她，觀察她，說：「為什麼妳一直不問。畢竟，種種的跡象顯示，張瑪莉的事情，極有可能跟你們的小學經歷有關。」

李安娜一時目光呆滯，想得入神。

「安娜？」

「你說過……陸威廉是我和她的小學同學。」李安娜回過神來，說：「還有誰？」

「妳真的什麼都忘記？」陳湯姆把兩杯藍色的酒端到李安娜面前的小茶几。

李安娜抬頭凝視陳湯姆雙眼，說：「你比我知得還要多吧？」

「我給你說一個關於『惡鬼』的故事，這或者會勾起多多少少的回憶。」陳湯姆說，坐到李安娜斜對面的椅子上。

從前，有一所學校，一至六年級，每一級別分為三班，而在三年級的級別中，每一班都存在一隻惡鬼。

一共，三隻惡鬼。
但是，惡鬼根本不惡。

只是，在八歲的小孩子世界裡，剛脫去幼年的自我中心，但身上沒有社會規範的枷鎖，心裡也沒有道德信念的灌輸，所有的行動都只是追求「快樂」。在他們而言，什麼是快樂？不知道，令人開懷大笑，就是快樂。

有一種邪惡，如小孩子一樣天真純粹。

三年級，有一位女孩，她在全級中建立了一個自以為有趣的遊戲，遊戲的名稱叫做「惡鬼」，就是從各班中挑選一位同學作為「惡鬼」，然後大家都要飾演正義角色，所有同學為了自己班別的安定，必須要用各種方法對付「惡鬼」。這是充滿故事性的遊戲，令小孩子投入著迷。

事實上，這是校園霸凌。

英雄主義、從眾效應、權威服從、群體歸屬感、自我滿足，八歲的小孩並無社會顧慮，也無法衝破這些人類原始的心理。

邪惡不會在乎別人的感受。

惡鬼根本不惡，真正的惡，是冠以惡名的人類。

「……」李安娜閉上雙眼，試圖回憶著陳湯姆所說的事情。

「妳知道，惡鬼是誰嗎？」陳湯姆湊近李安娜。

李安娜搖搖頭。

「就是張瑪莉，就是姚貝兒……」陳湯姆一直凝視著她，說：「還有很想把自己變成透明的陸威廉。」

「他們就是我的小學同學？」李安娜緩緩打開雙眼。

在陳湯姆眼裡看，她就像一個失憶病患者，對她小學發生的事，毫無記憶。當然，陳湯姆也明白，三年級的年紀還是太小，如果換了自己也是在三年級轉校，恐怕自己也不會記得太多小學同學的名字。

「對啊，我懷疑他們就是事件的始作桶者。」陳湯姆說，擺出幾分自信和肯定。

「你怎麼知道我們小學時候發生的事情？」李安娜問，語氣平淡。

「因為妳另外兩位小學同學，就是祖比達和關艾琳。」陳湯姆坦言。

李安娜頓了一頓，任她如何保持鎮靜，眼神還是幾分詫異，她再問：「是他們告訴你嗎？那你其實一早懷疑姚貝兒和陸威廉吧？」

「最初，我只是覺得他們的學歷有巧合之處，接著翻查時，又知道當年發生了那場不尋常的大火，更覺得事情很可疑，所以我故意接近他們，但因為我不敢表露自己正在調查張瑪莉，所以一開始都比較困難，但祖比達他不同……」陳湯姆眼簾半垂，說：「他一開始就對我推心置腹，我還未開口的時候，他就令我相信他。」

祖比達跟李安娜一樣，是在張瑪莉的恐怖來電發生後才加入公司。而且，祖比達跟李安娜一樣，一開始就有種正義感。當時他不恥張瑪莉在公司裡的胡作非為，特別是對關艾琳的欺凌，他說他曾目睹同事們在張瑪莉的指示下把關艾琳的頭按在洗手盤上，然後……，行為極度過份，所以他走入陳湯姆的房間，控訴這一切。

陳湯姆那時候便對他說：「你是個好人，還是趁什麼都不知道的時候，趕快離開這裡吧。」

最後，祖比達沒有離開，正如李安娜沒有離開一樣。

後來，祖比達提及自己小學的時候，曾經有一位同學的名叫陸威廉。

「其他人你就忘記了嗎？」陳湯姆問祖比達。

「遙遠的事情，真的忘記了……但當時我很記得陸威廉，因為他是我們班中的『惡鬼』。至於其他人……我真的忘記了……而且這個遊戲在後期都終止了……好像說這個遊戲真的會招致『惡鬼』，所以大家怕了，都沒有再玩。」祖比達這樣說，他把三年級發生的事情告訴陳湯姆，他說，小孩子擁有純粹的邪惡，邪惡具有傳染性，當時他也是邪惡的一份子，現在感到後悔。

「那麼，你真的完全忘記其他生還者的身份？」當第六位旅港增城同鄉會兆霖學校的同屆同學李安娜出現時，陳湯姆再一次問祖比達。

「我……我真的不知道，那時候逃過大火後，我沒有跟其他生還者聯絡，新聞也沒有報導出其他人的身份，而且我當日昏迷了三天，醒過來後都迷迷糊輝，什麼狀況都不知道。但！同一屆的同學……的確只有五位生還未……沒有可能再多一位了……這是當年我聽護士姑娘和爸媽說的，報章也是這樣報導，我問爸媽誰是生還者，他們都說不知道，說是什麼私穩，所以大家都不知道。但我只記得……我只知道，跟我要好的朋友都死了……」祖比達把一幅照片交到陳湯姆的手，說：「這是當年我們全級同學的合照，或許你可以去查一查。」

陳湯姆接過照片，說：「我可以再問你一條問題嗎？」

「？」

「為什麼相信我？」

「正如你相信我。」

一言一句，一個眼神，所有的記憶淡淡遠去，剩下杯中的酒輕輕搖晃。房子的色調依然冰冷，窗簾依然關上。

回憶散去，屋裡只有李安娜和陳湯姆二人。

「但你最終背叛了他，然後他死了。」李安娜說。

「我沒有背叛，只是算漏了。」陳湯姆淡然解釋，眼睛盯著手中漸漸透藍的酒，說：「最近我在學魔術，妳看。」扯開話題。

信與不信也好，以後再不要談信任。李安娜心裡……
但是當日陳湯姆和祖比達除了接聽了張瑪莉的來電後，還做了什麼？為什麼祖比達會死去？原本陳湯姆的打算是怎樣的？

「言下之意，三隻『惡鬼』，來自全級不同的班別，他們會是回來復仇的嗎？搞出那麼多事，就只是這樣？」李安娜思慮著，根本沒理會陳湯姆的「魔術」。

李安娜想著想著，忽然想起某事，說：「不……你說祖比達只知道一隻惡鬼，就是陸威廉，那麼其他人呢？你怎麼知道姚貝兒和張瑪莉就是另外班別的惡鬼？難道你……」

陳湯姆微笑，說：「對……原本我對『惡鬼』這件事並沒有太在意，祖比達死了的那一天，我下決定去找關艾琳去傾談有關張瑪莉的事。」

「她記得他們？」李安娜邊說，邊晃動酒杯，看來很疑惑自己的酒為何沒有透藍。

「不！她只記得一人，就是姚貝兒，因為同班，其餘的人她都忘記，好像不是同班。」陳湯姆笑笑。

「她是『惡鬼』？」李安娜皺眉。

「對，然後關於『惡鬼』的遊戲，關艾琳說的話跟祖比達一樣，但她並不記得有張瑪莉，也記不起妳，只是陸威廉……她也有說過有點印象，但又不敢肯定。她曾說過，以往發生過一些事情，令『惡鬼』的遊戲在後期終止了，但當時關艾琳支唔以對，好像在回憶一個很久很久以前的惡夢一樣。」陳湯姆說：「算吧！換了我，小學的時候，我也不會認識隔離班的同學。」

「你跟關艾琳坦言自己的調查，妳就不怕她是張瑪莉的人，或者她會害你？」李安娜盯著陳湯姆藍色的酒。

「我沒有太多籌碼，只好用剩餘的去賭。」陳湯姆無奈地說：「我想她一定不會是張瑪莉的一黨，如果她只是演出被人欺負的戲碼，我又想不到此舉的動機，而且她被這樣對待兩年，多多少少一定懷有仇恨，只要有一點仇恨，我都有信心可以說服她協助我進行調查。」

「那麼，張瑪莉呢？你如何知道她是惡鬼？你又如何肯定姚貝兒和陸威廉跟張瑪莉是一黨？你又如何肯定這件事關乎當年的『惡鬼』遊戲？」李安娜一連串質問。

「都是猜的。」陳湯姆簡而速，且眼神堅定。

「猜？」李安娜失聲。

「妳想想，妳不覺得他們是最可疑的嗎？」陳湯姆說：「當日沒有手機的妳，是誰把自己的手機遞給妳？」

姚貝兒……

「當日第一位報警的是誰？」

陸威廉。

「如果這事跟你們的小學事情有關，那麼你們當中最可疑的，就是他們兩個。」陳湯姆取出打火機，點燃杯中的酒，邊說：「如果他們是惡鬼，張瑪莉也可能是另外一班別的惡鬼。」火燄從杯面竄升，藍光映在陳湯姆的的眼瞳，說：「這樣，就有合理的動機，就是向剩餘的你們……報、復。」

但陳湯姆心裡不得不承認，有一個難題，他始終未能給予答案。

「但……這動機的確很合理……但為什麼……如果他們的報復方式是以其人之道還治其人之身……為什麼只對關艾琳？」李安娜想不明白。

究竟為何會出現第六位生還者？

「我也想不明白。」陳湯姆聳聳肩，對自己的推測毫不負責。

張瑪莉真的不是人？抑或……

「如果真是因為這樣……」李安娜嘆氣，陳湯姆連忙問：「妳在同情惡鬼嗎？」

有其他人是鬼？

「不……」

「無論什麼原因，若真是如此，他們玩太過。」陳湯姆吸一口氣，說：「但他們能這樣玩，動用的勢力一定不少。」一秒間，陳湯姆嘴角上揚，說：「他們要玩，我唯有奉陪到底。」

有些人的眼睛很清澈，清得彷彿能夠從對方的眼瞳裡看見自己的污穢，李安娜一直覺得，陳湯姆擁有如此雙眼，他的態度從不受搖動，溫柔地理解人心，一言一句滿有氣度。但總不知為何，當他一提及關乎張瑪莉的事情時，他的眼睛就會瞬染一層迷離的深邃，有種吞噬的感覺。

「所以呢？如何玩？當天的嘉年華活動裡，你究竟想做什麼？」李安娜問。

「比一比，誰才最能操控眾人的心？」陳湯姆保持優雅的笑容。

他一直裝作冷靜，
掩飾自己的瘋狂。

「對了？李安娜。」

「？」

「陪我一起買戒指好嗎？」

「做什麼？」

「求婚。」

堅持想法

小學個陣有個女仔好似又係叫瑪莉 極度其貌不揚 跟住成班男同學成日笑佢 杯佢 一掂到佢d野就話會傳染 mali病毒 跟住成班係到玩佢一個

好撚多文 感動 多謝

唔通個阿sir都係惡鬼？同埋邊個放火呢？死剩啲惡鬼？耐人尋味啊。

瘋狂推

陳湯姆同間小學有咩關係?

佢可能係惡鬼

好好睇，被蘇打綠首左邊吸引咗繼續睇

李安娜係咪始作俑者

【二十三】

早晨，湛藍的天空。

張瑪莉打開自己的家門，迎接快樂的一天。
不管這快樂有多虛假。

「早晨啊！張瑪莉！」陳湯姆和李安娜異口同聲，笑容如今日的太陽一樣，燦爛無比。

「嘩！我還以為你們不理我了！」張瑪莉開心地說。

「怎會忘記妳呢？」陳湯姆表情古惑，手中拿著一個眼罩。

張瑪莉保持笑容，但有點不解。

「戴上吧！我們想給妳一個驚喜！」李安娜笑瞇瞇的。

「你們玩什麼啊？」張瑪莉對這個眼罩有點扭捏，有點無可奈何地戴上。

眼前是一片漆黑，一路上，陳湯姆在她耳邊甜言蜜語，李安娜則在她身旁嬉笑談天。

看來真的想給她一個歡樂的驚喜。

「可以除下眼罩未啊？」

「未啊！未啊！忍耐一下！」李安娜笑著安撫。

「乖喇乖喇！快到了！」陳湯姆溫柔地說。

他們一人一邊，挽著張瑪莉的手，試圖給她漆黑中的安全感，一切只像兩位要好的朋友花盡心思為她帶來難忘的驚喜過程。

在街道上，他們三人同行，臉上快樂的笑容，讓路人不會以為這是拐帶。

誰都不知道，張瑪莉的心在顫抖……
她在想……
如果一切都是真的……那有多好……
可否讓我繼續沉溺在虛情假意中……？
求求你們……
殺死我，也不要跟我說半句真話……

我寧願死在溫柔的虛謊中，
也不願活在殘酷的真實上。

如果，這道蒙眼的路，可以一直走下去，假裝看不見，那會有多好？
為什麼一下子，就到了目的地？

「可以了嗎？」張瑪莉問。

「對啊！我們到了，妳可以除下眼罩了。」陳湯姆在張瑪莉耳邊輕輕說。

……

隨著眼罩脫下，張瑪莉慢慢張開眼簾迎接現實的光。

「這……這是……妳……你……？」張瑪莉整個人怔住，眼前的情景，太不真實，她感動得說不出話來，抬頭望向那耀眼的光，視線已被淚水糢糊。

在那昏暗的一天，李安娜曾問陳湯姆：「你真的要這樣做嗎？」
陳湯姆回答：「對啊！」
李安娜再問陳湯姆：「憑什麼妳覺得張瑪莉會接受？」
陳湯姆說：「
我說過，陸威廉、姚貝兒、張瑪莉三人都是騙子。

陸威廉是個孤兒，他在小時候受盡殘酷對待，對他而言，保護自己的方法就是降低自己的存在感，沒有人察覺他，就沒有人能夠欺負他。
姚貝兒也一樣，她保護自己的方法就是反擊，她利用一切方法去報復，對不起她的，她便以眼還眼，以同樣的方式對待，就如她小學同班同學關艾琳。
張瑪莉更加一樣，她保護自己的方法，就是讓自己瞎上眼睛，假裝一切都很美好，所以她負責製造另一個張瑪莉，然後飾演一個無知的角色，為這份無知創造一個完美的世界，寧願所有人都對她撒謊，掩藏所有醜陋的真實。

這就是他們三人的作風。」

陳湯姆鄭重地說出最後一句：「我會成為張瑪莉的光，給她一個真實的完美世界。」

李安娜問：「這都是自己的推測。」
陳湯姆說：「我跟張瑪莉已經兩年了，我觀察其他人亦已經兩年了。既然我已經大膽假設了，現在就只剩下小心求證。」

或許，能夠理解心靈破碎的人，那個人的心靈也不曾完好。

那日天空的昏暗，卻跟今天的光明構成強烈的對比，這裡的二人，笑容燦爛，就像永遠活在陽光下的天使。

這裡竟然是一間教堂。

脫下眼罩後，張瑪莉重見光明的雙眼，漸漸適應過來。

張瑪莉沒有想過，他們竟然把她帶到一所神聖莊嚴的大教堂，十字架後精緻的天窗透著柔柔白光，映照著中央的女人，女人身穿上黑色的袍，手執一本聖經，她扮演著牧師的角色，帶著祝褔的微笑。

牧師造型的李安娜不是張瑪莉眼中的主角，主角另有其人。

他身穿白色的燕尾服，帥氣的臉龐上展現純真燦爛的笑容，雙手捧著深藍色的戎毛小盒子。

通常這種小盒子，裡面的白色軟棉都會嵌著一隻象徵幸褔的戒指。

新郎造型的陳湯姆，單膝跪下，把小盒子遞到張瑪莉的面前。誠懇的雙眼，彷彿，期待著張瑪莉此刻感動落淚，然後說一聲，我願意。

簡單隆重的求婚儀式，播放在張瑪莉的眼裡。

「這是什麼意思？」

可惜，張瑪莉卻不順應劇情。

「你們……究竟想做什麼？」張瑪莉問，她雙手顫抖。

「這不是擺明嗎？」陳湯姆依然維持跪下的姿態。

「我意思是……最近你們不是有事隱瞞著我嗎？你們不是在搞什麼殺人嘉年華嗎？在公司……」張瑪莉搖搖頭。

她繼續裝模作樣，但其實已經激動不已。

「我願意為妳以真誠對待，妳又能否坦誠面對自己？以及我們？」陳湯姆站起來，維持著誠懇認真的表情。

「你們說什麼？」張瑪莉一臉茫然，裝作。

「我們在說真話。」李安娜說，向張瑪莉踏前一步，眼裡都是真摯的感情。

妳知道為何教堂的設計，天花總是建得那麼高，空間設計總是那麼寬闊？除了讓那些澎湃激昂的聖詩能夠在足夠的空氣中迴盪，同樣地，在偌大的空間中，在大十字架之下，能夠讓人，相對變得渺小。

可是，這一刻，人的情感卻無限釋放，或許……

「你們的真話……我不想聽……」張瑪莉垂下頭，讓人難以直視她的雙眼，說：「再何況……你們不會說真話。」

或許，天高地闊，彷彿能夠包容她的淚水。

為什麼為什麼……為什麼……張瑪莉心裡問自己，為什麼說出這種話來，在這時候，只要她繼續裝作無知便可。

不……其實她一早已經不想騙下去，就在某個時候已經想說出一切，傾出一切，只不過當時被姚貝兒阻止了。

「在這裡，我和她，和你，都是真實的。」陳湯姆伸出手來，說：「妳摸一摸，所有事情都是真實的。」

「當妳蒙上雙眼的時候，妳假裝一切都是真實，但妳一直害怕脫下眼罩，因為妳不敢面對真相，但是……」李安娜心疼惋惜地說：「但是妳不知道這真相並不如妳所想般殘酷。」

「妳渴望獲得，但妳從來不相信已經獲得。」陳湯姆一語作結。

對於謊言，張瑪莉也不是省油的燈，但……

「你們說那麼多……就是想讓我相信你們……對我是真實的感情？」張瑪莉說：「別再裝了……你們只是想哄我說出一切。」

但她不再選擇裝模作樣，而是正面回應。
這代表她，已經間接承認她知道一切，她知道另一個自稱張瑪莉的恐怖來電正操控著她身邊的同事。
她知道，同事們對她的百般討好，都是基於威脅，都是虛假的。

她的目的何在？除了她自己和她的同伴外，沒有人知道。

「她真的會相信我們嗎？」李安娜曾經問陳湯姆，陳湯姆回應她：「會的，因為她是那種，寧願死在溫柔的虛假中，也不願活在殘酷的真實上。」

人，有一種絕望，就是必須倚靠別人的謊言來生存。
寧願，自尊散落一地。

「但是……我還是……還是很想相信你們……」張瑪莉說，眼淚像珍珠一樣，落在教堂的地板上。

這句話的無力感，聽起來……
仿如一個孤獨無援的小孩，發出無望的求救。

張瑪莉終於道出自己，屬於自己的真實……

在很久以前……

一有紅點就入
系文啊

開頭好似好簡單，嚟到呢度，好亂... 諗唔明

很久以前....

竟然停係咁嘅位

睇到頭都大埋

呢part唔難明喎
反而我覺得張瑪莉唔係知到哂所有野
甚至有啲野係得Tom Chan先知

終於

新果兩篇亂亂地 唔太明

同之前d 故有冇關係

好故

原來係你

對上追既故就係你上一位故

張瑪莉知道幾多呢？ 佢又係點做到呢？
同埋Tom之前個老婆呢？死Q左？？

人，有一種絕望，就是live，必須不停按f5來查看正在追的故有沒有更新。
寧願，完故再看。

lm
推爆你

有未

張瑪利你條pk

關鍵時刻停左

【二十四】

(很久以前的張瑪莉視覺)

聽說，下雨的那晚，我被遺棄在垃圾堆上。

然後，我在兒童之家裡成長，他們送給我一個名字，張瑪莉。
三歲、四歲、五歲，那幾年，我從來沒有想過自己缺乏了什麼，無父無母的小朋友在兒童之家又不罕見。

如果，從來沒有獲得，根本不知道失去。

我還依稀記得，那時候的我，很少感到難過，所以沒有哭喊，同樣，很少感到快樂，所以沒有笑容。

那些老師和宿舍職員對我的性格評語是……「那個女孩的雙眼空洞，好像從深淵爬來的鬼魅。」「別這樣說，她很可憐的。」「她一直都不說話。」「其他小孩都不願跟她在一起。」

或許，很早之前我已經知道，無論我因難過而哭喊，還是因快樂而展笑，都沒有人理會，沒有人在意。

可能因為這樣，我失去了表達的動機，可能……

好像活在一個遙遠的行星，在那裡只有我一個人。
雖然沉悶，卻是寧靜。

直到流星劃破漆黑的天空，上空出現一部塗滿繽紛色彩的太空船，由遠至近，慢慢抵達這銀灰色的地面。

我知道，有誰闖入了我的星球。

「她黑色的雙瞳裡，好像出現了光。」
「原來她可以笑得那麼陽光。」

我終於有了不一樣的評價。

可能因為在六歲時，我終於找到了令我哭令我笑的人，他們就是陳叔叔和李姐姐，陳叔叔是宿舍的職員，而李姐姐則是社工。

我哭，因為我知道哭，可以讓李姐姐心疼，我笑，因為陳叔叔總是逗我笑。

入讀小學，雖然我明白自己跟大部份小孩不同，他們有父母，我沒有，但我有陳叔叔和李姐姐。

我經常都會去社工室找李姐姐，跟她聊天，因為我很喜歡問問題，更喜歡聽到她的答案。
「他們說我很可憐，因為沒有爸爸媽媽。」
「妳一點都不可憐。」李姐姐說：「大家都很喜歡妳。」
「妳呢？」
「當然喜歡。」
「叔叔呢？」
「都是啊。」

他們暖心的笑容，是屬於我的。
他們就是我的爸爸媽媽，那時候我這樣確信。

可是，陳叔叔和李姐姐有一天突然跟我道別，他們說要離開。

「那麼明天見吧。」
「不，明天不見了。」李姐姐難過地說。
「那麼後天吧。」
「後天也不會回來了。」陳叔叔無奈地說。
「那麼下星期……」
「不……」

我鍥而不捨地，最終還是得到拒絕。

不？

我問過其他同學了，我問他們：「你們的父母會跟你們說離開嗎？」他們都答我不會，但為什麼陳叔叔和李姐姐卻會離開？他們說因為要……轉工。轉工是什麼來的？我問過其他同學了，他們的父母都不會轉工的。

但是，陳叔叔和李姐姐說，他們不是我的父母，但他們同樣很愛我，將來會回來探望我。

將來是何時？
可能是我太任性吧。
可能是我太多問題吧。
所以我不再問了……

將來他們會回來的……

這話我信了，雖然接著的半年，我都沒有再看見他們，但我很耐心，我等了又等……等了又等……我試過寫信，但我不知該寄到哪裡……

終於有一天，大家都說陳叔叔和李姐姐回來探我們了！就在宿舍的接待處，於是，我超級興奮地跑過去，跑……但是……跑到他們面前……

太空船回來了！

咦？

我抬頭，日夜掛念的的臉容在我眼前，
但是李姐姐手抱著一個小嬰兒，
他是誰？
李姐姐和陳叔叔的眼神很溫柔，
但都不是給我的，
而是給那個小嬰兒。

「他」究竟是誰？

我向陳叔叔撒嬌，陳叔叔一如以往，說笑話逗我笑，但這時候，那個小嬰兒哭了，陳叔叔立即轉身，抱著小嬰兒，花盡心思逗他。

於是，我嘗試裝出不開心的表情，我很想李姐姐會問我發生什麼事，但當李姐姐走過來的時候，陳叔叔卻喊著李姐姐說：「老婆，阿B便便啊！我們還是快回去跟她換片吧！」

於是，他們離開。

色彩繽紛的太空船回來了，但太空船根本不是屬於我的。
43分鐘，這是太空船停留的時間。
它既不會停留，也不會把我接走。

從來從來，行星上只有我一個人。

他們來到這個行星，是因為……工作。

這份愛，從來都不是失去，也不是被奪去……
真相是，我從來都沒有擁有過「愛」……

但是啊……如果從來沒有擁有過，為何會有失去的感覺？

……

一切，都是溫柔的虛假。

然後，孤獨的小孩要遠行，她總是相信，未來會有一塊屬於她的樂土，那裡一定會有愛。

可是，猶如萬天紛飛的蒲公英，總有一兩朵落在孤寂的硬土地，被踐踏、被遺忘……

永遠不會長出希望。

【二十五】

或許，對張瑪莉而言，「善良」已經比任何惡意的傷害更噁心，所以，她從不選擇善良。

「我知道……你們不會原諒我了……」張瑪莉哽咽：「我知道……我……對不起……我求求你們……不要……」

為什麼她要說對不起？求什麼？不要什麼？

「我會原諒妳……」李安娜瞇著眼睛，說：「但妳可不可以告訴我們，究竟另一個張瑪莉……是誰？」

「對不起……我不能告訴你們……告訴你們……只會害死你們……」張瑪莉全身顫抖，說：「我只是……求你們不要再調查下去……你們真的會死的。」

原來，張瑪莉的真情流露，並不是要告訴他們什麼，而是求他們不要查下去。

陳湯姆其實很好奇……
原本，他這次的求婚，就是為了驗證張瑪莉的真心，因為陳湯姆留意到張瑪莉曾經多次欲言又止，正如上一次她本想向李安娜透露什麼卻被阻擋了。

他覺得，張瑪莉或許只是事件中的棋子。

陳湯姆進一步想，難道張瑪莉真的緊張自己和李安娜的安危嗎？她，真的視自己為男朋友，視李安娜為好朋友？

想到這裡，陳湯姆有一個大膽的決定。

「張瑪莉。」陳湯姆說：「我們來個交易好吧？」

「交易？」張瑪莉憋著湧出的淚水。

「我們願意用永遠的愛，交換妳三分鐘的真誠。」

「？」張瑪莉大感不惑。

永遠的愛？

「你們想知道什麼？」張瑪莉說：「我已經說過，這樣下去，你們會死的。」

用三分鐘的真誠來換取？

「死？」陳湯姆嘴角勾起一抹笑容，意味深長，說：「我不怕死。」

「你死了……還有誰來愛我？」張瑪莉拭去眼角的淚水。

「一刻就是永遠了，我們雖然將來會死，但這一刻直到我們死前的這份愛，永遠都是屬於妳的。」李安娜默契地為陳湯姆補充，說：「但我們只是需要妳三分鐘的真誠。」

奇怪的理論，讓張瑪莉十分迷惑。

「妳還不明白嗎？張瑪莉，世間上任何的愛，都會因時間、人事變遷而改變，但是，有一種東西可以讓愛在鎖在時間裡，永遠為妳停留。」陳湯姆輕輕鬆鬆地說出那個字：「死。」

張瑪莉聞言，驚愕退後一步。

「正如我和我前妻的愛……」陳湯姆說這句話時，身體微微顫抖，閉上雙眼，又把說話吞回，卻以另一個「譬如」來說：「又譬如，陳叔叔和李姐姐對妳的愛，如果就在他們未辭職離開，尚未生孩子的時候，就已經死了。那麼，他們一生的愛，就永遠屬於妳，而且，妳也不會感到……」陳湯姆考慮應否說那個詞語，但還是：「被遺棄……」說出來。

這是多可怕的言論。
事實上，在這裡這三個人，都很清楚知道這番說話，是屬於魔鬼。

但是……

「合理……」張瑪莉臉上漾開燦爛笑容：「這三分鐘裡，你們問我，我什麼都答你們。」

陳湯姆和李安娜互望一眼，感覺即將會迎來真相，根本不會想到……

「來吧……我會答你們。」

「好吧，那麼我問了。」陳湯姆吸一口氣，問……

「一切都是騙局嗎？根本就不存在另一個張瑪莉？」

「對。你們就當我們是魔術師，把你們騙到我們所設下的幻象裡。只是，魔術都是假的。」張瑪莉說：「但是……」說的時候，視線移到李安娜身上：「
當年妳不是已經死了嗎？妳究竟是誰？」

陳湯姆聞言一愣，緩緩望向李安娜。

李安娜，她卻木無表情，身體僵硬……

直至……她笑，一陣清詭的笑聲，劃破空間的寂靜，響徹在十字架的上空：「嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻……」

笑聲，從李安娜的喉嚨發出，說：「是我……是我殺了她……殺了他們……」

冷靜如陳湯姆，都從心底發毛。
究竟是什麼狀況？

但張瑪莉只是眉頭略皺，說：「我也搞不懂狀況……但時間已經無多……我只想謝謝你們……」

陳湯姆震驚不解地看向張瑪莉，從心底發慌：時間無多？這話是什麼意思？

「三分鐘的真誠……太少了……我想一生都對你們真誠……」張瑪莉眼淚盈眶，豁然一笑，說：「一刻的真誠，就是永遠……」

什麼？陳湯姆腦袋一片混亂，他身邊有兩個人，一個發出奇怪的笑聲，一個就像……

「我可以用一生的真誠，換取……你們……三分鐘的愛嗎？」

一個就像在說遺言……

「妳還未把說話說完，究竟你們的目的是什麼？為何要做這些事，還有多少同黨？」陳湯姆想把問題一口氣去問，因為……他真的感到時間無多。

「對不起，我已經沒太多時間向你解釋……因為現在，我又要向你展現最後一個魔術……」張瑪莉好像把一生的眼淚都擠出來，即使不斷擦拭，都無法阻擋眼淚溶化她的妝容：「在遇見你們的最初……你們的眼神……就好像他們……一樣……」

一樣？

「善良……」

語畢。

張瑪莉的身上竟然……出現火焰……
這道火焰一瞬間猛烈燃燒，火光映在陳湯姆震驚的眼眸。

張瑪莉在十字架下燃燒起來。
李安娜卻在狂笑：「嘻嘻嘻嘻……是我殺了她……是我殺了她……我是惡魔……」

「不要……不要……再遺棄我……」痛苦的烈焰說。

陳湯姆以為自己計劃周詳，他以為已經洞悉張瑪莉那軟弱的心靈，只要狠狠地利用她，就能夠迎接真相，在前幾分鐘，他還認定世上沒有鬼怪，只有扭曲人心的騙徒。

但，陳湯姆算錯了。
他根本什麼都不知道。

現在，他只能無助地凝視十字架下吞噬所有的火焰。
他原本該擁有的良知，他渴望得到的真相，都在眼前化成謎一樣的烈焰。

剩下一個人的徬徨。

他呆呆看著一切，以為殆盡的一刻還會有什麼等著他。

但……除了焦黑了的軀體，這裡還是什麼都沒有。

李安娜的笑聲也止息了，她仿如耗盡精力一樣暈倒在教堂的中央。

而張瑪莉呢？
「不要再遺棄我」，成為她最後的遺言。

這是張瑪莉人生中最後一句話嗎？

或許，十字架能夠包容邪惡。
可惜，這裡沒有人要跟十字架懺悔。

在昏暗的教堂裡，落日的餘暉透過天窗照在十字架上，也溫柔地灑落在張瑪莉的軀體，好像為她蓋上一張溫暖的被子，好像世界要給她最後、也是唯一的溫柔。

如同賣火柴的女孩，終於不用點燃任何一枝火柴來幻想世界有多溫暖。

陳湯姆不知道自己在十字架面前坐了有多久，只知道身體無力，但心裡的聲音在催促他……

未完的……起來……繼續走……

於是，他站起來，慢條斯理地走到昏迷中的李安娜前，彎身把她背起。

他要離開這裡，否則有人來了，他也不知道該怎麼解釋這忽然燃燒的屍體。

做乜撚野

痴線，完全唔知發生咩事，太曲折了。

【二十六】

我是陳湯姆。

夜下，在朗屏單車徑的路上。

「謝謝你……」我的背部傳來聲音，是李安娜的道謝。

聽見她的聲音，不禁讓我想起她剛才令人心寒的笑聲。
不過，看來現在她已經回復正常了。

「謝我什麼？」我問，因為我實在沒什麼值得她道謝。

對她剛才的異常狀態，我大概只能想到精神失常。

「謝謝你把我帶走，你大可以把我留在那裡。」李安娜說。

但究竟是什麼觸發她？

「妳可以自己走路吧？」我確實有點累，所以蹲下身子，示意已經醒來的李安娜離開我的背。

「你相信她的說話嗎？」

「什麼？」我想我知道她是指張瑪莉的話。

「我已經死了。」

我摸著脖子，看著她在黃色街燈下的影子，說：「鬼沒有那麼重。」

李安娜沒好氣地笑了笑。

「但我想不明白……張瑪莉沒有說謊的理由。」我坦言。

「對不起……我一直隱瞞你一件事。」

我以沉默等待答案。

「自從那次學校大火後，其實我患上了創傷後遺症……」李安娜眼簾半垂，說：「所以我每次看見與學校……與大火相關的事情，都會變得有點……像你所看到的……」

我摸摸她的頭，說：「現在已經沒事了。」

「沒事？」

「以後我會跟妳在一起，妳以後有不開心，可以告訴我。」我笑笑說。

「你這話是什麼意思？」李安娜瞇著眼睛。

「反正我剛剛跟女朋友分手了。」我得意地說。

不過，李安娜卻笑不起來，臉色一沉，說：「你說啊……我們這樣做……會有後果嗎？」

「我不知道……但我最差的後果……就是會死……或者……那個我其實不太在乎的親戚會遭逢什麼不測……」說畢，我看見李安娜的憂慮，又再說：「說實話，張瑪莉來電事件發生以來，一直都沒有人死去，只是令同事的至親一度陷入危險中，結果都是沒有死。所以……我懷疑這場騙局，他們根本不想殺人。」

而且張瑪莉剛才已經親口承認，一切都是騙局，至於她的自燃……那是因為……

「不……始終有兩個人死了。」李安娜搖搖頭。

對……祖比達和張瑪莉本人。

「祖比達……真的是被他們殺死嗎？」李安娜問。

李安娜的身份雖然奇怪，但我是時候告訴她，祖比達這件事……

「祖比達，是為我而死的。」

「你說什麼？」李安娜一臉驚訝。

「他最在意的人，就是我。」我說，說的都是真話。

我從來沒有想過，祖比達……重視的人就是我。
當我發現的時候，我沒有歧視他，我不是這樣的人，我只不過純粹地利用他。當日，是我利用他，要求他接聽那個電話，讓電話裡的張瑪莉以為是他在調查自己。他被發現死亡的前一晚，曾致電給我，他說：「為了你，我願意再死一次，反正我已經死不足惜。」

我不明白他那話的意思，大概是神秘張瑪莉知道祖比達在調查自己，所以把心一橫將他殺死。其實，我本來以為，因為祖比達最重要的人是我，所以神秘張瑪莉會直接過來殺我，然後我就能夠正面地面對她，誰知……都不是……

祖比達……
一切又追遡到最初，發生張瑪莉來電事情的最初……

那時候，我發現張瑪莉竟然跟公司裡幾位同事都是小學同學，覺得事情巧合得出奇，於是便朝著這個方向去調查。

我當然不敢向任何人透露自己正在調查張瑪莉，所以唯有暗中接近那些「張瑪莉的小學同學」。

關艾琳，被全公司欺凌對待，這是電話中張瑪莉的命令，大家不得不從，最初大家不情不願，覺得有違良心，但一切就似一場人性實驗，當他們被逼持續做一件「壞事」，而且身邊每一個人都這樣做時，漸漸地，人便會開始試圖合理化自己的行為，認為這事情是理所當然的。例如提醒自己：千萬不要當無私的聖人，也不要相信人人都是天使……心太軟等於把頭獻給別人……

這些說話，成為同事間的信念，成為真理。

二戰後心理學家米爾格蘭（Stanley Milgram）曾經做一個實驗。證明任何人都可以成為納粹士兵。實驗中，受試者被告知將扮演老師的角色，所要做的是給隔壁房間的另一名受試者進行記憶力測試，懲罰的方式是電擊。當然電流是假的，但受試者不知道。即使學生已經發出痛苦的哀號，受試者仍會在更高層的壓力下，給予足夠致死的電流，當時，只有約三成的人會主動放棄實驗。
三成人嗎？而我的公司部門裡，那三成人都已經合理化自己的行為了。

好吧！本來我一開始就很想接近關艾琳，想了解她的過去，特別那場學校大火的經歷。但是，當我再想深一層，就覺得她並不適合作我的同伴。原因很簡單，懦弱的人，一般都很自私。我絕對覺得她會背叛我。

姚貝兒，表面上是一位好心腸的同事，但，她太聰明了，太懂得計算，我不敢尋求合作。

陸威廉，如果不是因為他是張瑪莉小學同學之一，我大概不會留意到公司裡有這個人，他的存在總是若有若無，有時輕得如一陣微風吹過，回過頭已經忘記是誰放下檯上的文件。但，當我注意到他的時候，我就不能不輕視他，他似乎默默用一些厚黑學的金句來潛移默化同事的思想，讓每一位同事慢慢變得絕情，而且他的工作能力也絕不能輕視，公司裡好幾個大型活動的意念，如果細心追尋，就會發現都是出自他。陸威廉，他太可疑，我不會向他尋求合作。

直到祖比達出現，他的出現，告訴了一些我不知道的事情，讓我知道他們小學曾經發生過「惡鬼」的遊戲，讓我開始串連整件事情的脈落。

然後沒多久，就到李安娜的出現。
她的出現，挑戰我原本對所有事情的假設……

明明……祖比達的說話和舊日的報道都指出……生還者只有五位。

我一直想不明白。
但李安娜有一雙無害的眼神，看來不像是什麼可疑的人物，而且不用我作出主動，她自己也會去追尋張瑪莉的來歷。

但，真想不到她居然有門路查探張瑪莉過往的資料，她認識一個警務人員，林約翰。

「你……你見過林約翰？」李安娜驚訝問。

二人仍然站在夜下的朗屏單車徑。
月色、街燈、路軌及經過的輕鐵列車。

「對，我並非有心調查妳，但有一次我無意中在放工的路上看見你們兩個在一起。」我回憶著說：「當時我不以為意，直到我從新聞得知他從警署天台墮樓那天，我就知道妳身邊有人死去。」但我說謊。

林約翰是我害死的。
這事實，我一定不可以讓李安娜知道。

其實當時我並沒有想過要這樣做……
只是在某一天，我曾對祖比達輕描淡寫地說過……

「我怕李安娜不會跟我們合作……」那時候的我茫然地躺在自己的黑
色沙發上。

「為什麼？」祖比達專注地望著我。

「雖然她看來是個堅強的人，不像其他同事一樣受到從眾效應影響自己的思維，但是……」我思考著說：「但是人總會有恐懼，她有自己重要的人要保護，正因為如此，『失去』的恐懼一定會阻擋她一切的行動。」

「她重要的人是誰？」祖比達問我，那時候我就知道，他有比我更可怕的念頭。

在這個故事裡，沒有正義的人。
都是一群受傷的惡魔，不甘世上只有自己不幸。

「我曾經過看過李安娜跟一個男人在一起。」我對祖比達說，無意地。

「嗯……我會讓李安娜小姐……」祖比達卻說：「全心全意跟你合作。」

眼皮有點重，有點累，我閉上了雙眼，裝作什麼都沒有聽見。

我知道，祖比達甚至會為我在公司裡直接殺死張瑪莉，他可能會，但我不會讓他這樣做，因為這樣，我就不能把真正的幕後主使揪出來。

後來，林約翰死了。
然後我才知道，李安娜心目中最重要的人，不是林約翰。

祖比達把林約翰推落樓後，他來我家的天台找我，遞給我手機：「照你的吩咐，我拍攝了相，然後把他的手機取去。」

「很好。」我接過他的手機，用他的手機把林約翰的屍體傳送給李安娜，我要讓她錯覺，是神秘恐怖的張瑪莉殺死她的愛人。

「但是……」祖比達吞吞吐吐，神色扭捏，支吾以對一番後，他才說：「林約翰墮樓前說了一些古怪的說話……」

「他說了什麼？」
「『你是安娜的同事？那事跟張瑪莉有關吧？我就是覺得奇怪……明明她是一個不存在的人……但……她明明……』，然後……其實不是我推他的……是他自己失足……」

當夜的月色，和今天一樣。
人物卻不是我和組比達，
而是我和李安娜。

「我一直沒有跟你說過林約翰的事情，因為我還不知道妳是不是一個信得過的人，但既然到了這個地步，我不瞞你……」李安娜說：「林約翰幫我查探有關張瑪莉的資料。」

我就知道，林約翰知道一些事情。
我在李安娜面前提說林約翰，就是希望她把一些我不知道的事情，告訴我。

「林約翰死前跟我通過電話，他最後說……張瑪莉根本不存在。」李安娜眼裡的疑惑不像裝出來的，她說：「所以……雖然我跟你一起查探張瑪莉，希望真相不是牽扯到什麼靈異鬼怪之事，但心裡面……我無法忘記林約翰那句說話……」

忽然間，我在腦內閃過張瑪莉在教堂燒焦的模樣以及……那天忽然出現在我辦公室房間窗外……滿臉焦爛的「道具」女人……

兩個畫面竟重疊起來。

「他……他的遺物有沒有什麼發現什麼？」

「有……」

「是什麼？」

「他的房間，發現一份文件，文件裡有一份死亡證明書，名字是張瑪莉。」

李安娜……這麼重要的事，妳竟然一直隱瞞！？

「死亡日期，死因？」

「五年前，她因感冒菌入腦引致死亡。根據文件其他資料，無論名字和樣貌都是一樣的。」

「換句話，張瑪莉……的的確確已經死去……？」我不敢相信，剛才張瑪莉才說一切都只是騙局。

那麼……在教堂裡燒焦的屍體……又是誰？
此刻，我感到困惑，但我深信……一定有些細節是我忽略了……

「死去張瑪莉的背景資料呢？」

「就跟我了解的一樣。」李安娜說：「她無父無母，孤兒，在兒童之家長大，曾入讀旅港增城同鄉會兆霖學校，然後轉到世界龍崗……」

是李安娜在說謊嗎？還是一開始張瑪莉……就是假的冒的？抑或……張瑪莉不是人？沒可能……

細節……細節……是誰在說謊？

這一刻，手機響起，把所有混亂的思緒再一次聚焦在……手機鈴聲。

我和李安娜對望，驚愕。

但……

為什麼會有手機鈴聲？
明明今天我們故意沒帶上手機……
明明這裡只有我們二人……

對，這是兩部手機的鈴聲同時響起，而且……就在那邊的草叢裡。

我和李安娜，
二人……
一步一步，走近手機，
果然……
就是屬於我們的手機，它們原本應該放在我的家中……

換句話……

從地上拾起，放在耳邊，我每一個動作都十分戒慎，李安娜亦是。

「你以為我死了嗎？」這……這是張瑪莉的聲音。

「既然我已經做到這個地步，我就不會再害怕妳，我不知道你真正的目的，但我會催毀你們一切的計劃。」我豁出一切地說：「然後，我會讓你們後悔來了這個世界。」

「嘻嘻嘻……很可怕啊！」張瑪莉調侃的聲音在我耳邊，非常嘔心，可她的聲線竟漸漸變調，變得冰冷，有股寒意從手機中散發：「既然你已經調查到這個地步，我也不瞞妳說，當年根本沒有什麼生還者，我們……」

手心冒汗，手在打顫……

「我們全都死了！」然後是一陣獰笑……

嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻嘻……

雖然覺得是他們在故弄玄虛，想嚇唬我，一定是……但……我雙腿為何不受控制……

根本不可能，那麼祖比達的屍體又如何解釋？祖比達不會是鬼……
關艾琳也不會是鬼……李安娜……姚貝兒……陸威廉……

究竟……

哈！我在害怕什麼？

明明……即使他們是真正的惡鬼……

「如果你們是從地獄回來的惡鬼……」我平靜地說：「我就是帶你們回到所歸之處的死神。」

我掛線。

轉過身，望向李安娜，李安娜的臉上佈滿了驚恐，以及徬徨……

「那個電話說什麼根本不用理會，他們只是想讓我們迷惑，產生恐懼而已。」我說。

李安娜卻搖搖頭，驚惶的淚水好像快要撐不住，說：「不是張瑪莉的來電……」

她說……是宿舍打來。

「我的哥哥……失蹤了。」

Sorry！大家就當越接近真相，事情就越迷離吧！
啲人都話黎明前係最黑暗……

講少少先，其實有時啲故都係從生活中取靈感，有時人生嘅曲折遭遇，或者睇住別人嘅人生曲折，確實一百歲唔死都有新聞聽，有啲人和事真係不可思議，最近嘅感受係令呢個故扭得有啲勁嘅原因。

不過個故本身我想叫「陳湯姆的同事是不是人」，不過改名始終好難，呢個名都差差地，不過算啦。原本我想將個故當係一個謎題，俾讀者估落去，雖然唔知達唔達到呢個效果，可能睇睇下太難明罷睇 ，但對自己嚟講都係個新嘗試，第一次用第三人稱，有啲難寫……
總之謝謝睇到呢度嘅各位！

好好睇啊
好期待結局點樣拆解
每晚都會等你出文

紙兵加油呀

我要結局

推~

陳叔叔同李姐姐...?

依個故好正，好想快d知到結局

唔得，重睇一次諗下先

好期待睇你點拆

推 真係好好睇

高質Post

live
一推

推 好想知真相

真心高質 但可唔可以快d完
睇呢個故呢排成日發惡夢

呢幾篇好高質
r 爆頭都諗唔到

每次以為自己望透晒嘅時間
就黎個plot twist一野推爆晒啲推理

Push

睇睇下自己個人睇到迷左
唔係好知講緊乜
不過好期待你個結局
有結局可能再重溫

同感
每次都係臨訓前追返
之後就會一直諗住咁訓教

【二十七】

當她提說到自己的哥哥時，卻讓我想起一件事情。

本來我都快要忘記了，但這記憶的細節，好像又為「李安娜已經死了」這一懸點加強了理據。

祖比達死前一天，有些畫面，頃刻在腦內不斷重播，彷彿提醒我……眼前的李安娜可能真的不是……

當天，李安娜的手機在我手中，祖比達照我的吩咐接聽了張瑪莉的電話後，便在咖啡廳離去，當時只有我一人，而李安娜的手機竟再次響起，但這次來電卻不是張瑪莉，而是一個顯示為樂智宿舍的來電。

我接聽，對方是男人的聲音，卻充滿稚氣的語調，估計他是障礙人士，我問他是誰，他如實告知：「我叫李德華，我要找妹妹」，我沒有多回應，但掛線後，便抄下來電話號碼。

因為我需要了解李安娜更多。

於是，當天我沿著這電話號碼查出樂智宿舍的地點，並於同日傍晚到訪。

「你找李德華嗎？你是誰？」一位女院舍職員問。

我想了想，說：「我是她妹妹李安娜的男朋友，今天帶了點吃的給他，可以方便我跟他見過面嗎？」

「咦？秀娜小姐不是剛剛才來過嗎？」職員疑惑著。

「秀娜？」我卻以為自己聽錯。

「喔……對不起，是李安娜小姐，因為李德華經常會把她的名字叫作秀娜，所以搞到我們職員都有時有點混亂……呵呵……」職員尷尬笑著說。

「那麼……？」

「好吧……你進來吧。」

在職員的引領下，我進入宿舍，來到了一間房。

房間的環境雅緻，有一個木色書櫃，都是一些照顧智障人士及自閉症人士的參考書藉，這裡有一張白色的、軟綿綿的沙發，窗外淡淡的陽光透進房間，微風輕輕搖曳著一串風玲……

我安坐在沙發，等候職員把李德華帶進。

可是，安坐一會……

竟駭然一聲，砰！

從門外傳來一下猶如地震般的撞地聲，我反應地往門看。

不久，一位男職員開門進來，一臉抱歉地說：「對不起，今天李德華有一點情緒……現在我們安排他到一間獨立房冷靜，但暫時可能不太適合探訪。」

「我可以去看看他嗎？」我堅持。

「這……」

「只見見一眼就可以了。」我懇求。

「那好吧。」

於是，職員帶我往李德華所在的房間去。

在走廊的途中，職員向我說：「其實他間中就會有情緒，有情緒的時候就會挫地，或撞擊身邊的東西，激烈的時候，他自己的手也打到出血……」

「為什麼會這樣呢？」

「他說掛念妹妹。」

「李安娜？」

「對啊……李小姐通常星期日會來探望他，但有時他仍然會等不及，自己搞亂了時序，覺得妹妹現在就應該來探他。」職員疑惑著：「但他妹妹明明在剛才探望過……或者那時候，李小姐實在太匆忙，所以都沒有帶食物給他，以致他想起時就發脾氣。」

「匆忙？」

「對啊……今天她來的時候很匆忙，樣子很焦急，進來的時候都沒有知會職員。」

「哦……」我點點頭。

「到了……他就在那裡……」職員指向某道房門，但由於不能開門，我只能透過門窗望進去。

「那我交給你了。」那職員說：「看來已經平靜不少，應該可以帶他出來了。」說畢，他便轉身離開。

我終於看見李德華，令我意外的是，李德華原來長得高大俊俏，單憑外貌，根本不會覺得他是個智障。

但是，李德華傻傻的在房間裡轉圈踱步，看他的動作和行為，任誰都會知道他就是這裡的院友。

房間裡空無一物，四壁都是白色的軟墊，大概是防止院友自傷，很有精神病房的感覺。

我打開門，李德華看見我立刻衝上前，捉緊我兩隻手，說：「帶我去見妹妹！我要見妹妹！我要保護她！」語氣非常激動。

「好好好！我幫你打電話給她，好嗎？」我說。

「好好好！快點打電話！」

「你等一等先，但我的手機要充電，你可不可以等我一會，這裡有個計時器，你只要等十五分鐘就可以了。」

「好！」李德華把計時器緊握在手，牢牢盯著倒數的時間，在房間來回渡步。

「等的時候，不如我給你吃點東西。」

「有東西吃！好啊！」李德華開心得跳起。

「你跟我來。」

於是我帶李德華回到剛才雅緻舒適的房間，而李德華則坐在沙發上享用我帶來的薯條。

「李德華，你跟你的妹妹以往是一起生活的嗎？」我溫柔地問。

「妹妹，一起生活，好啊！」李德華卻這樣回應。

看來很難從李德華身上問到一些真說話，因為連他自己都不知道自己在說什麼。

「你妹妹對你很好嗎？」

「好！妹妹也是經常帶薯條給我吃的。」李德華口齒不清，嘴裡塞滿了薯條。

「哈哈！看不出李安娜這個女人跟我心意一樣！」我不經意地說。

「李……安……娜……安娜妹妹……」李德華塞滿薯條的嘴忽然停止咀嚼，兩眼茫然。

「怎麼了？」

「安娜妹妹死了……」

「什麼？」

「安娜妹妹死了……燒死了……燒死了……燒死了……」

……

當時李德華的說話聲音在此刻的腦內徘徊，若然不是李安娜在我面前冲忙跑去，我還呆著思考那個細節裡的小細節，都忘記了眼下面對著的事情：

李安娜的哥哥失蹤了。

估下先 李安娜 李秀娜係孖生 之後大火嗰日李安娜燒死左 之後因某啲原因秀娜代替安娜用佢名生存
好有可能李X娜口中既殺左人就係殺左或害死另一個

秀娜

正到

加速！ 皮已正

新讀者lm
發現樓主用 "左邊"歌詞

會唔會有另一個可能性，李秀娜就係哥哥/李安娜嘅另一個人格?

咁解釋唔到李安娜殺左人
而且李安娜係有心隱瞞一啲事 以你解釋應該會變成李安娜無左另一個人格出現時既記憶? 咁就唔係好對
個人小小意見

今次個故超癲，超想快d知真相，推啊

好鐘意睇依類故，樓主比心機寫！

同埋未解釋到啲電話點嚟，如果唔係鬼應該用科技呱

快啲出啦 等得好苦丫

9估順便推post
秀娜用左安娜個名入公司
向當年嘅惡鬼復仇

等~寂莫到夜深

【二十八】

李安娜哥哥失蹤，
李安娜急瘋了。

掛線後，我環顧四周，四周依然寂靜，但我知道，「某人」一定在附近，或，剛離開我們不遠。

不管如何，現在不是找出「某人」的時候。

深夜，
我跟著李安娜來到她哥哥宿舍的屋邨，
陪著她在邨子附近來回搜尋。

公園、便利店、麥當勞、後巷、垃圾站，我陪著她，看著她漸漸無力，但依然堅持……找……

直到破曉。

在將明的微藍天空下，我倆頹然坐在公園的長椅子上。

「都是我的錯……」她虛弱地說。

「不是妳的錯。」我平淡而堅定。

「是我堅持要調查張瑪莉……是我……」

為什麼？

「如果錯，都是我的錯，是我找妳跟我一起調查……」我說。

為什麼總要……

「你根本什麼都不知道！」李安娜語氣帶激動。

為什麼總要把罪名強加在自己身上？
為什麼總要逼自己到一個角落？
妳根本不需要這樣……

「我不知道什麼？」我問。

「他是我唯一的親人……也是……我存在的唯一證明……」李安娜抬頭看天，讓淚水沒有流出，說：「多難……我也要承擔……」

存在的唯一證明？
李安娜的存在需要別人來證明？
承擔？
承擔……這個詞……
難道她……

「妳曾經……」我試探地問：「妳曾經很想放下他嗎？」他，是指她哥哥李德華。

她一臉疲痹地望著我，說：「你……不要以為自己什麼都看透。」

但是，她的眼淚已經出賣了她。

誰說……妳一定要是個好人？
誰說……妳要為自己當不了好人而自責？

當眼淚淌下的一刻，她像做錯事一樣緊張，立刻用手拭去，精神一振地對我說：「我會在留在這裡再找找看，你自己回去吧。」

的確，我還未看透她。
甚至，我無法肯定她是人。

這事後又過了三天，李德華沒有找回來，新聞不但沒有報道有關朗屏路教堂發現女屍體的事件，更沒有任何燒焦屍體發現案。

就是這樣。

張瑪莉失去下落。

我能夠推斷的，就是有人把屍體搬走了。而，這些人實在神通廣大……
第一， 我已經故意蒙著張瑪莉雙眼前往教堂，連張瑪莉自己都不知道自己身處何方，但那些人居然知道。
第二， 那間教堂根本收不到任何訊號，而且我還故意攜帶GPS干擾器。即使李安娜身上有GPS追蹤器，都應該會被顯示到了屯門碼頭附近的位置。當然，除了GPS干擾器，我還有竊聽干擾器。

所以，為何有人會知道我們到了朗屏教堂？

唯一解釋就是……

有人竟可輕易潛入我家，把我和李安娜的手機取去，然後盜取手機裡我跟李安娜聯絡的通訊資料……

最後，我們發現手機放在草叢中，這正是最好的證明。

嗯……這是我的失策。

現在，公司的同事只知道張瑪莉三天不見了，但不知道張瑪莉已經在我和李安娜面前化成焦屍。

但是，電話裡的張瑪莉似乎沒有放過辦公室裡的任何一個人。

今天，大家都圍在茶水間，氣氛沉重。

「大家都收到張瑪莉的電話嗎？」
「收到啊……」
「張瑪莉明明已經沒有上班……但她始終沒有放過我們……」
「她真的說要我們殺死……殺死調查他的人嗎？」
「但究竟是誰在調查她？」
「話說……張瑪莉去了哪？」
「不知道啊……」

辦公室被疑懼、陰暗和扭曲籠罩，人彼此對視的目光也開始發生變化。

如果我沒有猜錯，「某人」的目標是我，「他們」已經認定我就是調查「他們」的人，所以「他們」一定不會放過我，但問題來了，「他們」既然有足夠的能力讓同事們身邊的家人陷入各種危險，何解「他們」不直接過來殺死我？

至於李安娜，按道理，「他們」應該會以李安娜哥哥的安危威脅著她，要她停止對「他們」的調查。

所以……我大概已經失去李安娜這個同伴，而且，我已經沒有跟她說話三天了。

同伴……？哈！我們可能從來都不是同伴。

在茶水間裡，我裝作跟他們一樣收到張瑪莉的來電，跟他們一樣為此事而恐慌。

「她是想我們按照陳湯姆上次建議的方法找出他……然後殺死他？」同事阿方說。

原來如此，「他們」沿用我的建議……
但為什麼呢？
難道是……挑戰？

「但是不是太奇怪了？難道張瑪莉不知道是誰在查她嗎？而為什麼張瑪莉不親自去殺死他？」同事阿言說。

對！為什麼？為什麼不直接出現我的眼前？

「你想說什麼……你想說什麼……？」羅比爾佈滿驚恐，看來腦子裝滿了恐怖的幻想。

眾人陷於沉默，然後……有人說：「難道……」

「難道……她是在考驗我們的忠誠……嗎？」姚貝兒小心翼翼地說，無論她裝得有多不經不意，她就是那個將情況推向病態的人。

這句話，扭曲了眾人的思考。
畢竟，信仰是人與生俱來的本能，順服未知的靈，是人的天性。

考驗忠誠，意思就是……「她」是凌駕於眾人的……靈。

「我們真的要殺人嗎？」有人驚慌地問。但這不是一早決定好的事情嗎？

大家的眼睛移開轉開，氣氛壓抑，多少分秒後，仍沒有人回答這位同事的問題，

「上一次，我們已經決定好了。」只有我說：「就用那個方式，在嘉年華裡找出調查張瑪莉的人，然後幹掉他。」

這句說話，我是給躲在張瑪莉背後的「他們」下達的挑戰書。

不……發挑戰書的人從來不是我，我應該換句話，我是宣佈接受挑戰。

而且，我的視線落在姚貝兒，也落在陸威廉。毫不疑問，他們就是「他們」，就是始作者們。

我瞄向李安娜，她一直默默無聲。

直到人群散去，李安娜經過我身邊的時候，悄悄在我耳邊說了一句：「明天下午三點，孫中山公園，有事商討。」

出多d得唔得
好好睇

推。

同埋想知個故去到八成未?

你不如問一半未

加油 支持

打風瘋狂出文吧

正故留名

唔怕冇人睇呀

打風出多啲

新讀者留名
覺得有啲shutter island 既感覺
好正

作者棄故

唔好亂講！我從不棄故。
今晚夜啲有文！

星期日先嚟打風

講完個真相，個故就會完。

姐係呢幾日完？

【二十九】

天色湛藍，陽光譜照，地上日影分明。
今天的天氣好像特別清新，有種暖暖的感覺。

孫中山公園近山腳位置，人煙稀少，類似多啦A夢裡大雄的學校後山一樣僻靜無人。

「終於願意跟我說話嗎？」我對一臉嚴肅的李安娜說。

「你應該猜到我處身的境況吧？」李安娜說。

「嗯……妳已經三天沒有跟我說話，妳的哥哥出現了沒有。」我明知故問。

「沒有。」李安娜如我所料地說，但下一句卻出乎意料：「我放棄了。」

「放棄？」我毫不隱藏自己的驚訝。

「你說得對……」李安娜淡淡地說：「我背負得太久了，是時候要放下。」

但這不是真正釋懷的表情。

「不後悔嗎？」我問。

李安娜莞薾。

「應該說，他原本就是該死的……」李安娜的雙眼彷彿凝視某段遙遠的過去，說：「這樣就好了……我可以把唯一的矛盾都放下，我就可以放心做應該要做的事情。」

她眼中的過去，一定是冰冷的，足以讓她所說的話，失去了溫度。

但……她在說什麼該死？為什麼該死？

今天的她，好像是另一個人。

但她是誰，並不是我現在要關心的事情。

「你今日約我來的目的究竟是什麼？」我直言。

「告訴你關於我的事情。」李安娜笑笑。

原來，潘朵拉的盒子一直埋藏在孫中山公園裡的一棵大老樹下，埋藏最邪惡的童真。

這個故事，我已經從祖比達裡略知一二，但想不到……是這樣……

我們用一早預備的小剷子挖掘了近十五分鐘，終於掘到硬物，而這硬物終於不是石頭，是一個榮華月餅的鐵盒子，又名時光寶盒。

寶盒裡有一本多啦A夢封面的日記，內頁的邊緣發黃，充滿陳年的感覺。

三年級小女孩的日記，翻開一頁又一頁，那些歪歪斜斜的文字，重塑昔日課室的片段，視覺彷彿進入了日記主人的眼睛。

「
我的名字叫李安娜，今年八歲。

在學校裡，老師都說我是一個乖女孩，所以讓我當上「班長」。

至於她，她的名字叫張瑪莉。
她是個不喜歡說話的孩子，老師說這孩子很可憐，沒有父母，個性被動，而我是個班長，班長應該要幫助別人，所以要我成為她的朋友。

然而，我不喜歡這個女孩，無論我如何跟她打開話題，她總是對我愛理不理，非常沒趣，但如果我不理她，老師一定會不喜歡我，同學們一定會說我沒有愛心。

所以，我想了一個方法，就是在班上提出一個遊戲，但提出的人一定不可以是我，所以我對全班最貪玩又頑皮的同學小英提及其他學校也在流行玩一個遊戲，但我最後對她說這遊戲其實不好，我只是說說而已，但她已經對這遊戲的玩法非常著迷。

那時候我就知道，我成功了。

小英不只在班裡提出這個名為「惡鬼」的遊戲，而且在全級三班也跟風吹捧。

很自然地，所有同學都把張瑪莉列為遊戲的主角。

這下好了，所有人都把張瑪莉當作成惡鬼，說她會為班裡帶來厄運，所以我也不必特別照顧她，其他同學也不會怪我。

不過他們好像玩得有點過份。

他們竟然……

」

坐在泥土上的搖曳樹影，我才把日記翻到一半，便抬頭望向李安娜，坦誠地說：「這個小朋友不像是妳。」

「你把日記翻去最後一頁吧。」李安娜的身子靠在樹幹，眼神淡漠。

翻去最後一頁，寫上李安娜的志願，她說……
「什麼都好，我要成為大家都喜歡的人，好像明星一樣，閃閃發光。」

成年後的李安娜就在我的眼前……但她沒有閃閃發光……

雖然小時候李安娜所寫的事情和心情，都展現她那年紀不該有的虛偽和慾望，讓人心寒。

但……這真的是李安娜嗎？

「為什麼日記上有些頁紙被撕去？」我問。

「我忘記了。」李安娜側著頭，說：「太久以前的事……或許是不想記起的事情，所以都撕去了。」

「為什麼把這些告訴我？」我再問：「而且……按日記說……妳一早應該認得張瑪莉吧？」

李安娜搖頭否認：「我已經忘記張瑪莉這個人，時光寶盒都是我最近才想起……因為想起，才會找你一起挖掘，希望當中會有一點線索。」李安娜堅決說：「而且我下定決心，要對抗他們。你說得對，他們只是人，不是鬼。他們只是要報復過去發生的事情。雖然我還不能解釋張瑪莉為何一早已經死掉。」

我點點頭：「是的，這些怪事不是異常到不能作解釋，只要有心，所有荒誕的事都可以捏造出來，以前就有人偽造出假的美人魚屍體和外星人屍體，無知世人一時的相信，只是因為……」我強調說：「沒有人會想到竟有種人會荒唐至此，而且背後的人也太擅於利用人性恐懼和迷信。」

是的，就是因為這種荒唐……我才會失去了……她。

「如果真的跟『惡鬼』這遊戲有關，他們就是為了報復我、關艾琳和祖比達三人吧？」李安娜思付著。

「我想不只這樣……他們除了報復，我覺得他們好像正透過騙局來彌補童年時的缺失。」我說：「這種可能性，可能連他們自己也不自知。」

閉上雙眼，也能感受出那份被欺凌的屈辱，再何況，他們從小就是孤兒。

對比他們今天的行為表現，就可以推測得到……
陸威廉，為了不再被毆打，他的渴望就是成為透明般的存在。
姚貝兒，為了不再被羞辱，她的渴望就是成為操控一切的人。
張瑪莉，為了逃避現實，她寧願沉溺於虛謊的世界。

至於，李安娜……我不了解她。

將來的志願……想成為被喜歡人嗎？想受萬人寵愛嗎？雖然這是大部份人的追求……
不過……
從沒有感受飢餓的人，她的人生，大概不會只夢想被美食包圍。

「我看這個小學雞遊戲也是利用了班上同學的迷信，妳同學小西把惡鬼會帶來厄運這個說法說得煞有其事，孩子天真，所以班上的同學也有部份是出於恐懼，所以才對惡鬼進行欺凌，就好像如今，『惡鬼』同樣是以製造恐懼的方式逼使別人作一些不情願的事情。」我分析著說，也在測試和觀寒李安娜的反應。

「很多事我已經忘記了，現在想起來，我都覺得小時候的我很惡劣。」但李安娜臉上沒有流露半點悔意。

「至少，從妳的日記我們可以肯定，張瑪莉就是惡鬼。所以陸威廉、姚貝兒和張瑪莉，三人的共通點就是『惡鬼』。」我說，也感謝她帶我來到這裡，觀看她的日記。

「那麼……」李安娜突然湊近我，說：「你有什麼計劃？」

「既然已經被他們發現我在調查他們……」

他們知道我，我也知道他們，雖然當中還有些難解的謎題……
但……

「這是已經是明刀明槍……我的計劃……就在嘉年華……惡鬼們的校園……」我有點不自然，兩眼移開，因為李安娜的臉湊很近，我甚至聞到她沐浴露的香氣。

下一秒。

彷彿一陣突如其來的暖風，輕輕旋轉，樹葉發出窸窸窣窣的聲音。

「妳……」

嘴唇的溫度，留在臉頰，凝住時間。
但……

「如果這事結束後，我們便一起吧。」

怎會迎來這種劇情？

「為什麼？」

「你不是說過……你以為會跟我在一起，如果我有不開心，可以告訴你嗎？」

我只是……

「不得反口。」

只是說說而已……

今日的李安娜……果然有點奇怪……

Live左，支持樓主。

追到好入迷
之後會唔會交代翻陳湯姆個老婆？

一定會啦

咁夾埋個黑警 咪即係有七個生還者？

Pish

Push push

加速啦樓主 好吊引

睇到chapter. 10咋
但都要留左個言以示支持先

終於live咗

Shit 原來未完晒
又要等㩒爛個f5

live左

戲肉來了

又冇文

由李東明個故開始就有追 一路覺得樓主係女仔

【三十】

這一吻，突如其來。

我完全不知反應，這不是我預期中的情節。

在我復仇的計劃中，並沒有這一環。

只好裝傻，只好裝沒事發生。

「看了我的日記後，你會討厭我嗎？」李安娜問。

我倆離開孫中山公園後，不經不覺漫步於屯門碼頭的海濱長廊。

「不會，每個人也會有陰暗面。」我裝作漫不在乎：「就像妳現在看見我一樣，我也是不斷利用身邊的人達到自己的目標，祖比達、關艾琳和妳。」

我故意說實話。

「但沒有人想讓人看到自己的陰暗面。」李安娜若有所思，不經意地踢滾地上的小石。

「妳知道什麼叫做陰暗面嗎？」我故作神秘，笑笑說：「陰暗面就是別人看不見的一面。」

我停頓下來，望向李安娜，繼續說：「當妳能夠看得見我陰暗的現在，我又看得見妳陰暗的過去……」我輕鬆笑說：「所以這已經不能叫作陰暗面了。」

李安娜似懂非懂地笑了笑，說：「不太明……但謝謝你接受我的過去。」

「不用謝謝我。」我澄清：「是妳自己首先願意接受自己的過去，才會願意說出來。」

「換句話，我們都接受了現在和過去的自己吧？」李安娜興味地問。

我不想答，故意迴避她的問題，反轉移焦點在不著邊際的話題上：「如果有一個人，不斷向妳提及過去的悲慘經歷，試圖用這些經歷去解釋現在的人格，請不要相信，他只不過是利用自己的經歷博取別人的同情，合理化自己的行為。」

「為什麼？」

「真正的傷，根本無法向任何人提說，亦不想人知道……更不想自己想起來……」我說：「因為……揭開了便會痛。」

「痛，可以隱藏……」李安娜轉過身，雙手靠在欄杆上，面向著悠悠大海，感悟地說：「你可以不讓人知道自己的痛，但終不能夠隱藏那份不受理性控制的情緒。」

「哭？」我問。

或者，我應該要結束沒完沒了的話題。

「痛會哭，但如果連哭都不允許呢？」李安娜遙望遠方，彷彿大海會有答案。

我，後悔引發這個話題。

「是你自己說的，陰暗面說出來就不是陰暗面，傷痛能夠說出來已經不再是多麼深切的傷痛……」李安娜幽幽地說：「那麼……仇恨說出來的，其實根本沒多大的仇恨。」李安娜望著我的時候，一瞬間，我覺得自己好像被她看透……她說：「如果不是仇恨……那是什麼？」

不單有被看透的感覺，她還要拙拙逼人：「如果深藏的傷注定不能治療，你還能如何麻醉痛苦？」

夠了！

「對了？妳為何要把日記藏在大樹下？」我笑笑說。

必須終止話題。

「沒什麼原因……可能……」李安娜一臉沒所謂的說：「因為埋藏在大樹下的手法很浪漫，感覺願望都會被實現的。」

一定有非比尋常的意義吧？

「小時候無憂無慮，只管玩，什麼有趣的東西都會去嘗試。」我轉身而行，依然一派輕鬆地說：「我記得我小時候……大概都是三年級的年紀，也是很喜歡周圍去。」

「周圍去？」李安娜也隨我轉身，眼睛不再留戀大海。

「對啊！那時候我自己走入元朗的郊區，誰知遇到一大群地盤狗。」我想著說，裝出驚險的表情。

「那後來呢？」李安娜期待地追問。

後來，就這樣，我倆一直說著說著，直到日落黃昏，享受風雨前的平平靜靜。

曾經有一刻，我都覺得可以放下恨意，任由命運導引我餘下的日子，但不知為何，當我不再懷有任何恨意的時候，換來的卻不是海闊天空……

而是徹底崩潰的世界，天空破碎，一片混純，只剩下心寒的孤獨和痛苦。

那時候我就知道，仇恨……是我唯一的救生圈。

【三十一】

部門的氣氛隨著那日子的來臨而變得越漸陰沉。

疑懼、猜忌、不信任。
辦公室裡，陰影逐寸擴張，覆蓋、侵蝕……

同事開始建立小圈子，討論著誰該在當晚被推上死刑台。

「那個人經常鬼鬼祟祟……平時不多作聲……我想他也有可能就是查張瑪莉的人……」
「我想那個女的也有點可能，平時濃妝粉抹都已經覺得她裝模作樣，她一定有問題。」
「但要查張瑪莉的人，不應該是平時最接近張瑪莉的人嗎？」
「你說李安娜？」
「還有陳湯姆……」
「但他們看來很友好……」
「如果選擇他們……張瑪莉會不會……」
「而且陳湯姆是提出這個方式的人……大概不會……」
「但是……」
「還是那個男的比較有嫌疑……」

他們竊竊私語，討論死亡人選。

當日嘉年華的流程已經初步擬好了。
如果沒有人膽敢放棄名為「張瑪莉」的信仰，始終不敢違背「張瑪莉」的旨意，那麼，大家都必須懷著一顆顫慄的心按照嘉年華工作的流程執行「工作崗位」。

「惡鬼們的校園」嘉年華(同事版) ：
1. 三點半鐘，每位同事到達嘉年華場地(旅港增城同鄉會兆霖學校) ，預備進行佈置工作。
2. 五點半鐘至六點半鐘，開放予公眾人士進場，參與及遊覽露天操場擺置的遊戲攤位、小食攤位及銷售攤位。
3. 六點半鐘攤位截龍，魔術師於露天操場進行第一輪表演，期間所有同事進入學校進行化妝成惡鬼並回到樓層崗位。
4. 準時於七點鐘敲響「惡鬼巨鐘」。
5. 下層「惡鬼」邀請公眾人士進入學校，參與當日重頭節目「校園逃脫」，期間將關上學校電子鐵闡大門，直到有個別參與者找到密碼成功「個別逃脫」或到八點半活動結束。
6. 八點鐘，所有同事需在手機裡選擇一位「調查張瑪莉的人」的懷疑對象。電子系統將會統計出最高票數的人。
7. 八點半鐘，所有裝扮「惡鬼」的同事及參與者均會離開學校，並回到露天操場，欣賞最後的魔術表演，刀据美人。
8. 魔術師會於大螢幕鍵出「美人」的人選，表面隨機，其實就是最高票數的人。
9. 當人選出現，所有同事必須合力把當選者推上台，讓魔術行施以刀据。除了本部門的同事，沒有人會知道刀据的木箱已經無法讓「美人」逃脫。美人的掙扎在眾人看來只會被當成其中的戲碼。
10. 一切魔術失誤責任，歸魔術師本人。
11. 此文件為本部門最高機密，流傳者死。

這是精密佈置的票殺遊戲流程，是所有同事於會議內即場擬定。

……

「你確定這是竊聽器嗎？」李安娜身子靠在椅背，仔細端詳著手中焦黑的小東西。

辦公室房間裡，只有我和李安娜。

「我找專家驗證過，這是流行於外國大公司的科技。」我實話實說說：「外國不少保安公司一早流行將一塊小小的晶片植入員工的身體，手術小型可接受，而晶片的功能有很多……」我笑著問她：「妳可知道有什麼功能？」

笑容，代表我越來越享受這場跟惡鬼的角力。

「我都有留意國外的新聞，大概是取代進出公司或取用內部文件的鎖匙。」李安娜回想著說。

「嗯……晶片的功能還有很多，還有一種竊聽的功能。」

「哦？所以這真的是個竊聽器吧？」可是，李安娜手握的小東西已燒成一塊廢置小金屬。

「除此外，這晶片還有個特殊的功能。」我說：「它還有燃點的功能，如果植入體內，再接收到某種特定波長的訊號，便會引發人體自燃。」

「燃點？難道……」

「人體本來就充滿可燃的元素。」我聳聳肩，故作專家。

但這晶片的力量，的確為事實，所以……

「這晶片是我當日從張瑪莉屍體裡找到的，所以更加證明一件事……」

「等等！」李安娜不讓我說下去，湊近我，目光銳利，問：「你究竟為了真相去到有幾盡？你當日呆在教堂一段時間，原來是去研究張瑪莉的焦屍？」

我保持自若的笑容，卻認真地答：「妳不如問，他們為了愚弄我們，究竟去了多盡？」

「但！」李安娜凝視著我：「你真的肯定嗎？這只是……『人』為的騙局？」

又回到這個問題……

「這晶片的出現，更進一步證明，這是『人』為的騙局。」我完成剛才未說完的話。

「這樣就可以解釋，為何那些來電總是來得這麼準時，還有姚貝兒在妳沒攜手機當天及時出現在妳和張瑪莉面前。」陳湯姆說：「事實上，我一早有這種懷疑，所以我才採取蒙眼到教堂這求婚戲碼，避免她的同黨知道我們的所在地。」

說畢，李安娜問了一個問題，讓我更了解自己的想法。

「如果你那麼肯定一切的事都是人為，為何不索性去報警，然後把這一切都告訴警方，由警方去調查？反正你曾說過，你身邊再沒有什麼重要的人值得你去保護，張瑪莉一直以一個你根本不曾關心的家人來威脅你，但你根本沒有視之為重要的東西，所以，你應該一無顧慮。」

是的，我的想法……很簡單……

「如果報警的話，只會便宜了那個兇徒。」這就是我真實的想法。

香港的法律不會有死刑。
為了她，我會親自手刃仇人。

想到這裡，我不禁想笑。

但是李安娜卻這樣說：「別裝出可怕的笑容，其實你一點都不可怕。」淡然的表情，竟透著一種令人討厭的憐憫目光。

她知道什麼？她知道這場低級的鬧劇，究竟讓我失去什麼嗎？
難道我不該有恨嗎？

「笑，可以掩飾痛苦的感覺；絕情，可以麻木一切感受；仇恨，可以包裹一顆悲傷的心。」李安娜起來，轉身，打開門，最後說：「可
是，心碎的聲音卻很明顯。」

她說的時候，我還保持親切的微笑。

而我根本不知道她說什麼？是哪一首新歌的歌詞嗎？

「喔！記住！」李安娜又忽然止步，回頭又面帶開朗，表情轉變之快，直逼中國國粹，她給我甜甜的笑：「如果所有事都結束了，要記得跟我在一起啊！」

為什麼呢？

這個真的是我原本認識的李安娜嗎？

……

我心裡只祈禱，她接下來會按照我的計劃行事。

唔通李安娜先係大魔王

李安娜繼承咗張瑪莉嘅靈魂/理想？

好緊張啊
成日出甘多篇文 辛苦哂樓主

好緊張啊啊啊啊

戲肉要黎啦

點解冇左《今日議程，進可以為我們死》文章既，好中意睇 想重睇，有冇實體書買

等 等 等 等 故

睇睇下有啲似開頭

【三十二】

這天。

同事們魚貫進入會議室，巨大的會議桌上已經放了一份議程。

當大家都坐好了，總經理清一清喉嚨，說：「今天我們會繼續討論嘉年華各項攤位的預備進度……」當他瞄到桌上議程的內容時，臉色遽變，戰慄地說：「是誰……誰把這項放在議程上？」

大家面面相覷，疑惑著總經理的說話，但當瞥見了桌上的議程，都變得同樣驚恐。

「這……這是什麼……」
「為什麼會有這項議程？」
「她要我們……」
「等等……不要要待到嘉年華當日嗎？」
「怎會是現在？」

「但……這裡寫著『他』……」

我感到一股被聚焦的壓力。

「究竟是誰放這項議程上去？」總經理霍然站起，滿額都是冷汗。

與其說這是討論事項，倒不如說這根本是一句訊息，某人傳給大家的訊息。

議程最後一項，4.2.
「調查我的同事共有三位，請所有同事在是次會議中，殺死其中一位，那人就是陳湯姆。」

「傻的嗎？我不玩了……我要走……！怎可能在這裡殺人……在這裡殺人會坐監……」同事阿方站了起來，堅決的言辭中摻雜無盡的恐懼。

「走？走的話……張瑪莉會殺死我們……走的話……張瑪莉會將我們重視的東西奪走……」羅比爾說得嘴唇發抖。

「反正我們之後都會殺人吧？」同事阿言說。
「對……反正這裡只有我們……只要殺了……但口徑一致……死口不認……」

我就在會議室當中，但他們的討論，完全無視我的感受。

「等等！大家冷靜一點！」李安娜以堅強的神態站起來，說：「大家首先想一想，這真的是『張瑪莉』的訊息嗎？如果是『張瑪莉』，為何要用這種方式傳遞？」

正當大家面面相覷，思考李安娜的說話時，各人的手機，竟趁在靜默的時間裡，逐個……逐個響起……

「手……手機響起……」
「真的來了。」
「真……真的是她……是她的來電。」

猶如死神來了一樣。

「怎麼辦怎麼辦？」
「快聽吧……」

電話，必須要聽。

無論各人的心裡有多麼不情願，即使動作緩慢且顫抖，還是要取出手機，然後放在耳邊。

拿起手機的，包括李安娜……姚貝兒……陸威廉……

這裡，只有一個人沒拿起手機，就是我。

我淡然地看著會議室裡發生的一切驚怖與慌亂。

大家臉色張惶，顫抖地拿著手機在耳邊接聽，同時瞧向我這個關鍵人物。

而，眾視線裡，唯獨姚貝兒望向我的時候，眼神充滿問號，同一時間，我也感到陸威廉也屏息地觀察我。

怎麼樣？喜歡我這個安排嗎？

「她……她說要把陳湯姆推下樓，她說要殺死陳湯姆……」同事阿言怔怔地說。
「知道知道……不要再說了……」同事阿方擠出驚恐的眼淚。

頃刻間，同事們眼神由恐懼，轉化為猶疑，猶疑又轉化為寒意凜冽的殺意。

「為什麼要殺死陳湯姆？」只有李安娜在手機裡問。

但似乎得不到答案。

終於，我站起來，不發一語，慢條斯理地步向門口。
我知道，我的腳步，足以讓那緊張繃毀的氣氛再度升溫，足以讓大家從屏息之中採取行動。

「陳湯姆……你……你不能走！」總經理指著我大聲呼喊。

「如果我不走，你們就會把我推下樓……」說畢，繼續步向門口。

「你不能走！」羅比爾擋在我的面前，全身連同眼珠子都在顫抖。

殺人……有那麼可怕嗎？
我想起曾經因我而死的人……

「我不想死。」我說。

一個，兩個，三個，有很多個，他們都擋在我眼前的門口。

原來，恐懼真的可以令人喪心病狂，連一個勇敢維護良知的人都沒有，任由心靈腐蝕……

「殺死他……」
「把他推下樓……」

但……
他們大部份會這樣做，都是因為身邊珍視的人受到威脅，所有看似無情的行動，其實都是出於逼不得已……

我可以理解……

「如果不聽張瑪莉聲音的說話……我的家人都會有危險……」
「我們也不想死……」

如果換了我，我都一樣……
恐懼的最深處，只不過是害怕失去愛。

「但殺人要坐監……」
「不……我們誰都不說……就說他是自己跳下去……」

或許，世間還有很多事情會令人喪心病狂，金錢、權力、信仰……
但說到底……

種種慾望，最終的追求，最終的圍繞，只是一份愛、人與人之間的親密感。如果有一天，宇宙間就剩下你一人，你便會發現，金錢、權力、信仰……都不是你所追求的東西。

所以換句話，
真正令人喪心病狂的……是愛的歸屬感。
為了珍視的人，不惜背棄全世界。

「對……這裡個個都可以作證……只要口徑一致……」
「對……所以殺了他也不怕……」

他們每一雙扭曲的、殺人的、可怕的眼神中，都藏住愛，
情人對情人的愛、父母對兒女的愛、兄弟姊妹的愛，不能取替的愛……

但是，我已經失去愛。

「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」「殺死他！」

他們狠絕的說話伴隨著行動，一步一步，把我包圍我。

看來我死定了。

恐懼麻醉了空氣，看來已經沒有人能夠阻止流血的悲劇。

「殺死陳湯姆！」「殺死陳湯姆！」「殺死陳湯姆！」「殺死陳湯姆！」「殺死陳湯姆！」「殺死陳湯姆！」「殺死陳湯姆！」

我閉上雙眼，以絕望的姿態任由他們把我拉往窗邊，離窗前還有數米。

我知道姚貝兒和陸威廉站在群眾的後方，正在疑惑，正在不解。

因為，這項議程、這通電話，都不是他們的安排。

而是，我。

想阻止那不是你們設定的劇情嗎？不！你們不會！
乖乖地看著這場死神加插的戲碼吧，它將扭轉你們所預設的終局。

於是，我奮身用力甩開身邊的同事，然後自己衝向窗邊……

從五樓，

我一躍而下……

星期日有時間upload返上紙言。

正啊有文

Damn
Only one chapter ?!

嘩，劇情峰迴路轉，好難跟啊

想睇埋落去

又係呢到停

推 個故真係好正

究竟經歷過啲咩心理先可以咁扭曲
設局去令其他人殺自己
再跳落去

點做到架?

呢個方法有啲似死亡筆記L M 同 N

精彩

新讀者留名

【三十三】

情況出乎意料，一時間，眾人不知反應，一秒後，才湧上窗前，往下一望……

「怎麼會這樣？」同事阿方。
「人……人呢？」同事阿言。

陳湯姆不見了。

「究竟發生什麼事？」羅比爾腿軟下來。

「會……會不會是這角度看不到？」
「不會吧……」
「是張瑪莉作崇嗎？」
「……」

在大家還在議論紛紛的時候，只有李安娜衝出會議室，眾人互望後亦隨即跟隨。

然後，所有人都來到墮樓的位置，這是在平日鮮少有途人經過的後巷子。

「怎可能……」同事阿方難以置信。
「莫說是屍體，就連……血跡都沒有……」同事阿言東張西望。
「會不會張瑪莉把陳湯姆的屍體拉走了……」羅比爾抬頭仰望陳湯姆五樓的窗戶。
「幻覺嗎？」
「撞邪吧？」
「由張瑪莉的來電開始……哪有一天不是撞邪？」總經理精闢地說。

其中一位女同事終於抵不住壓抑的恐懼，發出一聲竭斯底里的尖叫，尖叫的聲音在巷子中迴盪，聽起來，彷彿是發出絕望裡的最後求救。

但是，應該救不了，誰也不能。

心累了，或許他們現在正好需要，一種精神信仰。

陳湯姆墮樓事件後又過了三天。

種種的謠言猜度，令這部門的同事對「陳湯姆」三個字蒙上了一層陰影。只是，辦公室裡的時間並沒有因任何事而停止，同事們依然努力地為殺人嘉年華進行各種籌備。

事實上，現在同事的謠傳間，多了一種想法：張瑪莉既然會指示大家殺死陳湯姆，即預示當日嘉年華中，張瑪莉將會再次指示大家應該殺死誰，將為大家節省思考選擇的功夫。

除此之外，自從張瑪莉的「肉體」在辦公室消失後，辦公室的佈置也開始變得古怪起來，乃至陳湯姆墜樓消失後，辦公室的氛圍更是乖違、詭異。

有人把張瑪莉的照片用精緻華麗的相架鑲起，放在辦公室的當眼處，彷彿給大家敬畏供奉。有人把張瑪莉原本的辦公桌欄起，不許任何人接近，彷彿防止褻瀆。
有人甚至用紫色的玻璃紙貼在部份的光管下，據說因為張瑪莉喜歡紫色，所以非得要將辦公室的燈光弄成怪裡怪氣的紫色。

只有一種現象可以解釋這些行為，就是精神失常。

加上，同事們的雙眼凹陷在深黑的眼圈裡，樣貌衰殘得像十年無眠一樣，真的嚇走所有到訪的客戶。

「你……們……搞什麼鬼？」西裝骨骨的男客戶，還未踏入辦公室，已經感到一股非比尋常的詭異。

「我們十月會有萬聖節的嘉年華，『惡鬼們的校園』，歡迎你來參加。」羅比爾漾開燦爛的笑容。

「哦……原來是這樣……」客戶說：「那麼……你們的工作……倒算認真……你……你那雙眼圈也很真實。」

「來……我們去那房間傾談一下那個合作計劃吧。」

「好……好……」

陳湯姆的獨立辦公室，還是老樣子，只是現在臨時變成會客室。
偶然間，客戶會聽見奇怪的尖叫聲，羅比爾會叫他不用害怕，這是嘉年華當日排練。

其實，這是關艾琳發出的尖叫。

張瑪莉走了，討好張瑪莉的工作從未停止，他們知道張瑪莉不喜歡關艾琳，所以要繼續像以往一樣惡意對她，就好像新聞上各種幼稚而邪惡的欺凌，而且要比以往欺負得更狠。

大家覺得，這樣才能保障平安。

李安娜知道，整件事情背後的始作桶者，一定對關艾琳有著深仇大恨，才會設局如此。

客戶離開前，他與羅比爾握手，而且很滿意這公司這部門的人的工作態度。

然後，羅比爾他……

「為什麼張瑪莉要殺死調查她的人，非要用我們的手？為何她不自己執行？」羅比爾這時候坐在一張辦公桌上，面向著大家，笑容燦爛。

觀眾的表情沉醉，但在李安娜的眼裡，卻如扯線木偶。

「因為！」羅比爾慢條斯里地站起來，站在辦公桌的上面，俯視眾人，說：「因為張瑪莉要考驗我們。」

大家紛紛點頭附和，因為這答案，心中早已認同。

羅比爾吸一口氣，說：「這麼多年了……其實張瑪莉從來沒有傷害過我們，反而！」他強調：「反而她令我們辦公室一片和諧，同心合意。大家想想，外面有許多辦公室，他們明爭暗鬥，誰利用誰踩著誰去上位，但這裡沒有，大家只是同心合意地事奉張瑪莉一人，懲罰該懲罰的人，沒有虛偽沒有惺惺作態！」他說得很恐怖，非常地恐怖，而且慷慨激昂：「張瑪莉才是我們救世主。」

恐怖是，他腳下的人，熱烈鼓掌，感動得一塌糊塗。

心累了，或許他們現在正好需要，一種精神信仰。

而，另一邊廂，

沒有死去的陳湯姆，他悠然地坐在一張沙發椅上，欣賞酒店房間窗外的夜景。

「還有一個星期，就是嘉年華了。」李安娜站在陳湯姆的後面，在他的耳邊說話。

「公司的情況如何？」

「如你所言吧，大家的精神越來越差。」李安娜搭在他的沙發椅背，說：「按你指示，我幫你散播謠言，現在大部份同事都相信張瑪莉會親自指示大家該殺死誰。」

「嗯……張瑪莉有沒有打電話給大家？」陳湯姆拿著一部粉紅色殼的手機。

「沒有！也如你所言，他們沒有行動，難道他們對你上次以張瑪莉的電話卡撥出的電話，沒有任何擔憂嗎？」李安娜一臉好奇，走到陳湯姆面前，倚在窗邊，但眼睛瞄向陳湯姆的床。

白色的床舖上，十分凌亂，因為擺放了很多東西，有錄音機、廿多張複制電話卡、廿多部手機、黑客專用的電腦，以及各種類似爬山用具的東西。

這些都是陳湯姆跳樓當天的「魔術道具」。

就是這些道具，製造了張瑪莉對陳湯姆的殺令，然後製造了陳湯姆的死亡。一切都是陳湯姆自己編製的劇情。

目的是要讓自己在嘉年華當天缺席，以及……

「不，如果他們真的再次打電話澄清，大家就會開始質疑張瑪莉的神秘性。」陳湯姆手上握著一部手機，這是屬於張瑪莉火燒後的遺物。

這手機，並沒有隨張瑪莉一起燃燒，只是連同她的手袋放在當日教堂的椅子上。

陳湯姆心中慶幸，當日沒有毀掉重要的道具。

「姚貝兒他們也是利用這些工具吧？」李安娜依然望著床上的「魔術道具」。

「不知道呢。」陳湯姆微笑，伸手入袋，取出一部小小的黑色盒子然後放在嘴邊：「但至少，我理解一切的神秘現象都可以造出來。」竟以張瑪莉的聲音說。

「只要用變聲器，就能夠裝出張瑪莉的聲音。」李安娜說。

「好吧！謝謝妳安娜！」陳湯姆感激地說：「現在，我只要等到那一天，就能夠殺死他們。」

「自從同事們知道張瑪莉要殺的人除了你，還有兩位後，他們已把當日殺人計劃由一變二了。所以，當日魔術師一次過据開兩位美人。你覺得那個外聘的魔術師會答應嗎？」李安娜凝視陳湯姆，其實一早知道答案。

「會，當然會答應。」陳湯姆說：「我會親自帶他們到地獄。」

「你真的會下手嗎？」李安娜語氣卻充滿質疑。

「妳怕我不敢殺人？」

「不。」

「妳覺得我還會怕什麼？」

Liveeeeeeeeeee

好想知真相……

正 有故睇

真相只得一個

好正

好好睇

好好睇 推

推呀

到高潮位了

我在等

又live

心累了..live

樓主

屌你ve咗

係咪即係要剧鳩姚貝兒同陸威廉

追到live

睇怕都似
tom認定左佢兩個搞事

【三十四】

我的名字叫陳湯姆，妳的名字叫馬麗絲。

「我喜歡妳。」

我倆在畢業禮中，簡簡單單的一句，就認定了彼此。

當日說這話時的心跳頻率，至今仍刻在記憶深處。

我喜歡妳……

開始了，就沒想過會結束。

「我要的愛情，是一生一世的。」
「一生一世？當然一生一世啦！」

一生一世……多麼矯情的對白……
但……
我喜歡妳……

我認為，我已經找不到比妳更好的女孩。
遇上妳，我以為自己用盡一生的運氣了。

「我喜歡妳……一生一世。」我望著妳那永遠留在夏天的笑容。

我倆在最純真的時間裡，許下俗套的諾言，只為了感動自己和妳。

我喜歡妳……

一起大學畢業後，
雖然各自找工作，但我們會互相加油。
工作了，我會在自己的辦公桌上放上跟妳一起的合照。
放工了，我會到妳工作的地方，接妳下班，然後一起吃晚飯，聊聊今天發生的趣事。
開心和失意，我都會陪著妳。
然後我們會結婚，我會努力工作，妳會成為我最甜蜜的動力。
如果有天妳要為妳的夢想飛翔，我也會成為妳專屬的大樹，讓妳在累的時候可以在倚著我來休息。
好的壞的，我都會陪妳一起去面對。

因為我非常，非常喜歡妳……

「這些甜言蜜語，誰不會說？」妳質疑。

所以，我才想用一生一世去證明，這約定。

「好吧！」妳給我天使的笑容。

但為什麼……

難道決心一定要經過考驗嗎？

明明一切都很美好……明明我那麼喜歡妳……
明明……妳沒有做錯事……
我真的沒有想過……

天空不放晴，
天使會流淚。

「這個病……不會好的。」
「我說過，無論好的壞的，我都會陪妳。」

我想不明白……這種沒道理的事情……
阿茲海默病怎會發生在一位廿四歲的少女身上？

我真的……非常非常……非常喜歡妳……

但妳的眼淚停不住，而我很倔強。

說好了，要一起走下去！無論發生什麼事……
無論……發生什麼事……

「她會忘記生活的瑣事，忘記如何照料自己，也會忘記你。你還是走吧。」妳的媽媽這樣說，哭著對我說。
「不……」我說，眼裡只有馬麗絲，只有妳……

「我不會走！如果她把我忘記，我也不會忘記。」我含著淚，說永不放棄。

至少這一刻，我的約定是真心的。

我牽起妳的手，真誠地立志。

還記得嗎？
我們那天手牽著手，邁向教堂的入口。

愛情的維繫，是浪漫、親密和承諾。
經營浪漫只需要一日，經營親密或需要三個月就可以，
而承諾就是彼此的信任，信任是終其一生去證明……

有些人的信任，是靠一紙婚書，
有些人的信任，是靠天上神靈，
甚至有些人的信任，是靠愛情結晶……

因為，信任，就連自己也不能作靠，唯有用其他東西來增強信心。

人心原比想像脆弱，人從來不了解自己。

別妄想下一刻可以倚靠這一刻的真誠。
原來……我永遠都是凡人。

說好的幸褔呢？

對不起……

婚後的日子一天一天地過，我十分堅持，我吞吃了二十多本關於腦退化的參考書，在家裡貼滿滿的都是勵志的生活金句，什麼打不死的、什麼希望在明天……

我陪妳一起覆診、一起玩維持認知的小遊戲……
一起到主題樂園、一起遊山玩水……

還有陪妳一起看每個日出和日落，
黃昏金光、漫天紅霞，我們曾經緊緊在一起。

我用盡所有的時間和精神，我……很努力。

那一天，妳向我大吵大鬧，用碗子來扔我，我不知為何妳如此生氣，但我知道，妳連發怒的原因也忘記了。

我依然很努力……

那一天，妳說去扔垃圾，我想只是幾步之遙該不會發生意外，但關門後，妳竟沒有回來，妳知道嗎？我急瘋了，我衝下樓找妳，找了一遍又一遍，到最後警署致電回來，說妳在街上跟幾個童黨出現爭執，差點打起上來。我嚇壞了……

我很努力……換來……

「我不用你照顧我！你走啊！走啊！」妳又拿東西扔我，我沒有閃避，因為我知道妳的心比我更痛。

妳哭，我也在哭。

聽說，眼淚能夠帶走人體內40%的痛苦。
或許，眼淚，是我倆彼此的救贖。

我繼續默默地努力……

妳的雙腿出現了問題，要坐輪椅了，我依然堅持天天帶妳到碼頭看日出和日落，但妳臉上的笑容都消失了，彷彿這一天沒有什麼新事，日出，沒有什麼值得懷抱希望，日落，沒有什麼值得感恩滿足。

但我努力，我對自己說，可以失望，但不能絕望。

當妳開始到了無法控制大小便的階段，那時候的生活的確有點累……
我翻開我倆的舊照片，希望回憶最初的美好，就能為今天的我帶來一點點光。

可是……怎麼我翻開快樂的回憶，卻感受不出快樂，好像……
好像……都是騙人的，那些快樂的笑容，都是騙人的……

記憶在說謊嗎？

對不起……對不起……

面對著妳，我開始變得沉默寡言，反正我說話，我甜言蜜語，妳都不會有任何反應吧？

我心裡最清楚不過了，
無論努力和不努力，這個病，最終都不會讓妳好起來。

這天，我為妳洗頭，擦拭妳的髮端，但手和心都沒有感情，因為心裡壓著一顆大石，令空氣也變得壓抑……
我卻又習慣了這種呼吸。

慢慢地……慢慢地……腦海裡竟浮現一種想法……

對不起……對不起……真的對不起……

既然不能放棄承諾，但可以放棄……

妳知道嗎？想到這裡，我的手緩慢下來……

不！我怎能有這種想法？
但如果……如果是意外……意外地……妳……
死了……

例如在洗澡房裡窒息……
例如忘記關上煤氣……

很多很多可能……

「湯姆。」

但妳一句呼喊，又把我從混亂的思緒中……拯救過去……

「嗯？怎樣？」

「我不會丟棄你的……放心吧，我會跟你一生一世。」妳的腔調早已變得像小小孩一樣，這句話聽起來……很純粹。

「我……」我卻一度哽咽，竟說不出話來。

「不要哭不要哭。」妳安慰著說：「乖乖。」

「對不起對不起……對不起……」

對不起，我不應有這種念頭。

對不起，我忘記那天在婚禮中信誓旦旦。

那次之後，我有好一段日子，不再灰心，再次積極起來，但是一根火柴都會燃燒殆盡，何況……我不是火柴……

我實在無法把自己燃燒下去。
世上沒有童話，我不是火柴人……更不是天使……

我有外遇，一次又一次，但妳知道的，那些感情都不能長久，因為都不是真愛。這事岳母也知道，不過她選擇隻眼開隻眼閉，反正……

她知道妳活得不長。對嗎？

不久，張瑪莉出現了。
我不喜歡這個女人，甚至討厭她。
但後來，奇怪的事接踵而來……

她究竟是什麼東西？為何她喜歡我？為何要我聽她的說話？為何一直有不明來電騷擾著我？為何擾我心神？為何我真的感到心寒？為何我真的恐懼了？為何她要威脅我？為何她要以妳的性命威脅我？

「好吧好吧！只要妳不要傷害馬麗絲，我什麼都聽妳的。」我對電話中的張瑪莉說。

我可以天天放工跟張瑪莉出街，即使我每天再沒法第一時間回去陪妳……
我可以在假日時跟張瑪莉四處逛街，即使我再無法陪伴在妳的身邊看著妳接受漫長痛苦的治療……
我可以放一個悠長假期，跟張瑪莉去一趟旅行，拋開我照顧妳的所有責任……

有件事，我不敢承認，無法承認，我從來未試過跟一個女人發生外遇，可以如此心安理得。

是的，因為一切都是為了妳，如果我不跟她在一起，妳就會受到傷害。這種外遇，對大家都好。不是嗎？

但是到最後，張瑪莉……她竟然還要求我跟妳離婚……？
妳知道……我不想的……我是被逼的……

但當時，我竟毫不猶疑，一口答應。

要放棄當日的承諾，在今日，我認為這是逼不得已的事。
妳知道的，所以不應該怪我。

當我站在自己的家門前……
在反光的鐵閘門前……我看見了自己……一個完全陌生的自己……

竟有點醜陋……非常醜陋……

我不敢開門……

因為……我很清楚自己內心的真實……

真相是……我把……張瑪莉……當作成我逃脫這家門的救贖……

我很想大叫，很想嚎哭……
但是……為什麼我沒有？

我嘗試努力擠出一滴我應該要掉下的眼淚，但我沒有……

再沒有眼淚……

直到我開門，看見妳，看見妳嘴角的白沫，卻安躺在沙發上。
我又看見茶几上放了一大樽寫有安眠藥的瓶子。

為什麼妳要這樣……？
為什麼妳要這樣……？
為什麼妳要這樣……？
為什麼妳要這樣……？
為什麼妳要這樣……？

為什麼妳要用這種方式懲罰我……？

對不起……對不起……我不應該怪妳……

但妳知道嗎？妳知不知道我眼前的畫面，整個世界，已經搖搖欲墜……彷彿快要掉進深淵裡。妳知道嗎？

我都沒有眼淚。

原來，我不需要淚水帶走我的痛苦……
像我這種人，根本沒有資格讓痛苦離開。

沒有眼淚，就剩下……齒逢間的血腥……

在桌上，妳留下了一封信，藍色的信封，火柴型的貼紙，直到今天，我都沒有拆開。

因為，我並不想知道，妳死前的想法……

我沒有眼淚。

因為仇恨已經替代眼淚，但是……

我會被帶到哪裡？那個地方，不是天堂，不是地獄，更不會是凡間。

死神經過的地方，就有死亡。
然而，死亡再不會帶來悲傷。

誰人又相信一世一生這膚淺對白

係咪落左洋蔥

呢集好長，但睇得好快，好洋葱，下集要反擊了吧

終於等到了

有d三分球神射手既感覺

推啦推啦

一日有一日無一日有一日無

頂 喊左

可唔可以出多d

Live 咗~

好睇

唉 棄文.....

【三十五】

曾經閱讀過一本書，它說世間有兩種人，一種人經歷過痛苦，他也會希望別人感受他的痛苦，藉此向世界報復；另一種人經歷過痛苦，所以不忍他人受這種痛苦，他會用自己的經歷去安慰過來人的心。

前者是惡魔，後者應該是天使。

我想我兩者都不是，我只是想成為一個透明人，然後這個世界上，只讓一個人看得見我，姚貝兒。

看得見我陸威廉的人，只有妳，姚貝兒。

但姚貝兒是個不想跟我一起變透明，並要向世界報復的女惡魔。

其實……
前者的惡魔和後者的天使，
他們的分別並不在於天使比較善良，只不過天使受上帝庇蔭，擁有一顆能夠承受痛苦的心而已，他們貌似善良，只是因為他們無需邪惡，也有能力適應殘酷的社會。

至於惡魔，她被上帝離棄，沒有一顆能夠承受痛苦的心，所以她只懂把心挖去，沒有心，她就不會再感受到痛苦。如果無法感受自己痛苦，也不會感受到別人痛苦吧？

以後的日子，她對自己和別人的傷害，都能夠徹底麻木。對吧？姚貝兒？

其實……這世上真的有天使嗎？至少，我沒有遇過。

我和姚貝兒都是孤兒，明明被上帝粗暴帶到世上，但修女卻教導我要感恩。

所以我感恩，感恩在學校遇上一群怪物。

他們是怪物，而我則被他們視為「惡鬼」。
是的，三年級，小學流行一個遊戲，叫「惡鬼」，遊戲中，我被挑選為「惡鬼」。

所謂「惡鬼」，就是人肉沙包。
日子如常，他們對我拳打腳踢的日子也如常。

小息的時候，我會跟隨老師的尾後，然後在樓梯的轉角處竄上五樓，躲進一間小小的儲物室，儲物室的面積大概……

大概可以放進五個人和一隻小狗。

這小小的儲物室，是我的防空洞。

在這裡，我還收藏了少許乾糧，但我一直都沒有吃，只是一直收藏，我想，如果有天世界末日或者全學校的師生真的變成了吃人的怪物，我便可以躲進這裡，然後靠這些乾糧渡日子。

如果等待不了救援，我就要戰戰競競地離開這個地方，又或者，那倚在角位的地拖會幫到我，我會拿著那枝地拖在危險的世界裡冒險。

嗯……不過我先得要學會隱身術，這樣才不會被危險的怪物盯上。

我感恩，感恩我在小小的儲物室裡，我只屬於我的世界。

咦？但我記得這裡明明還有一包媽咪麵藏在盒子裡，去了哪？

這讓我想起前一天也發現一條魚肉腸不見了……
不見了真可惜，那是我幫助宿舍裡的吳叔叔掃地而得的獎賞。

我東張西望，伏在地上，又站在破椅子上，都找不到我的魚肉腸和媽咪麵。

然後，我推開了一個三層儲物櫃，雖然還是看不見魚肉腸和媽咪麵，但卻看見了牆上用白色粉筆畫上的塗鴉。

有趣的塗鴉。

塗鴉的畫功有點歪扯，但仍然看得見畫中是一位哭泣的女孩，然後女孩身旁畫了很多充滿敵意的眼睛。

於是，我突發奇想，在那些眼睛的旁邊畫上小小的兵仔，兵仔都是強悍的勇者，他們拿著激光槍射擊那些眼睛，那些眼睛都被我塗得亂七八糟，哈哈！

「Yeah！兵團大獲全勝！」我高興得差點跳起來。

我又要感恩了，感恩我有一雙手可以畫公仔，修女說我有健全的身體，這已經是好幸運了，所以我必須感恩。

自娛自樂的時間過得差不多，我便戰戰競競回到充滿怪物的世界，那些怪物都要把我捉走，我現在的任務只有一個！就是安全地抵達課室。

我左顧右盼，希望不會遇上我的同班同學……不，那些吸入病毒然後變成怪物的同學。

幸好，順利來到3B班的門口了！再走幾步就回到我的課室，但是老師還未進課室，這樣大刺刺進去，我會被怪物吃掉的……

老師才是那些怪物的死穴，所以必須等老師進去我才進去。

所以，我還是在3B的課室門外靜待一會。

這時候，我卻無意看到3B班課室裡的情景，我看見一位女生被其他同學重重圍著，他們都在逼這個女生吃掉那些東西，但那些東西不該是人類吃的。

看來這個女生有危險了！可是……我只是區區人類，又不能幫她敵擋怪物……該怎麼辦？

我想到了！

我躲在他們的班房門外，大喊：「嚴老師你好！」

果然，班房裡的怪物即刻、迅速回座，安靜等待。
不過，這只是緩兵之計，一切都要等到真正的老師出現，才能真正拯救她。

不久，老師真的出現了，太好了！而且還是兩位，一位進去我的課室，一位應該會進入這女生的課室。

女生有救了！

感覺安全後，我也迅速回到自己的課室裡，經過一雙雙不爽我的眼神，回到自己的座位。

打開課本，腦裡依然延繞著那女生的樣子，她面對眾怪物，但竟保持倔強不屈的眼神。如果是我，可能已在哭跪求饒。

第二天的小息，我如常偷偷地躲進儲物室，推開櫃子，想跟昨天一樣在櫃後的牆壁畫點東西打發小息的時間，卻發現在昨天的塗鴉下角，又多了一個笑臉，笑臉上方寫著兩個細字：謝謝！

有此可證，看來有個人一直在我的防空洞裡偷吃東西，但我沒有很憤怒，只想知道這人是誰。

於是，這天放學後，我又回到防空洞，等待這人出現。
按理，全校的小息時間一樣，我天天小息待在防空洞，如果這人天天來偷吃，那一定在放學的時間。嗯……一定……

果然，一位女生推開門，出現我眼前。

這女生……不就是……3B課室那個……

女生看見我站在防空洞門外的時候很慌張，好像我是那些會吃人的怪物，令她退後幾步，然後立刻轉身就跑。

我追著說：「不要跑啦！不要跑啦！」

但她繼續跑，還喊著說：「我不是惡鬼啊！」

惡鬼？原來她另一班級的「惡鬼」。

「不要跑啦！我們做朋友吧！」我說，氣吁喘喘。

我倆停在樓梯的轉角，我在上面扶著欄杆，她在下面抬頭望向我，一臉困惑。

原來，

這個女生很貪吃，幾乎一口氣把我防空洞的乾糧都吃光光了！

我不滿地說：「世界末日我們就沒吃的了。」

「世界末日的話，我們一起去找乾糧吧！」她說。

「對了？為何放學後不回家？」我好奇。

「我不想回那種地方，放學後的這裡很好，沒有人。」她沒有表情地說。

「老師發現的話，會把我們趕走。」我說。

「不會啦，除了校工。」她吐吐舌，邊拆著我的細包裝熱浪。

「結果一樣吧……」我說，然後緊張道：「等等，妳拿這些食物去哪裡？」我看著她把剩餘的小食放進袋子裡。

「如果世界末日了，你會是我的伙伴嗎？」女生望著我，眨眨眼。

「嗯！」我用力地點頭。

「那麼我帶你去認識我另一位末日伙伴吧！」她笑笑，神秘地說。

「好啊！」我開心地說。

原來是狗。

學校後花園的一條狗。

「牠叫無敵狗俠！」女孩把我的小食放在狗狗的面前。

「無什麼狗俠？」我聽得不清楚。

狗狗低頭咀嚼著我的小食。

「無敵狗俠啊！」女孩摸著狗俠的頭，狗俠搖頭擺尾，伸出舌頭，看來很高興。

然後，
我望著狗俠，
狗俠望著我。

「以後我們三個就是好朋友了！」女孩笑得很燦爛。

「好啊！世界末日就該有一條好狗。」我蹲下來，向俠伸出友誼之手，而狗俠伸出舌頭，就好像咖啡貓入面那隻傻狗。

女孩、傻狗、學校的後花園、安全的防空洞、陽光和幽暗。

我感恩……
日子天天過，一幕幕都成為想起就會笑的回憶。
我感恩……
雖然笑著的時候，不知怎的……眼淚就會在眼眶打轉。

因為，美好的劇情總要加上一個不美好的結局。

只是修女說過，好的壞的，我都要感恩。

這結局發生在學校的後花園，就是原本記憶中最美好的地方。

「不要再打牠啊……」姚貝兒哀求哭嚷：「牠會死的……」

而我？我那時候好像抽抽咽咽……就是沒法說話。

狗俠發出嗚嗚泣聲……聽起來，很痛……

但怪物們把我們壓在地上，我們無法動彈，牠們發出笑聲。

我什麼都做不了。

「哈哈哈！」
「打死牠啦！」
「哈哈哈哈哈哈哈！」
「打死牠！打死牠！」
「哈！」

我很想保護狗俠……
很想保護女孩……

我……

我用盡全身氣力想掙開怪物的手，然後終於掙開，然後用盡氣力想揮拳打向怪物……但……但……
一剎間……我竟被一隻怪物凌厲的眼神給懾住了……

拳頭停在空氣中，我不敢……
我就是這樣的人。
我就是這樣的人嗎？

於是怪物們還擊！但我沒想過……我真的沒想過……
明明奄奄一息的狗俠竟然撲向怪物身上，
牠想拯救我……拯救不敢出手的我，拯救懦弱的我，

……

對不起……
天空很藍……很藍……很美……
我仰躺在後花園的地上，被天空吸引……
因為我只顧望天空……所以忘記……

我感恩……
因為我忘記當天發生的細節……
連身上的疼痛都忘記了……

我感恩……
忘記狗俠如何被活生生打死……
忘記自己的懦弱……

恍恍惚惚的，只意識到，

我再聽不見狗俠的聲音……
我也聽不見女孩的哭聲……

我感恩……因為聽不見……

「哈哈哈！我們終於解決了隻地獄惡狗了！」

牠叫……狗俠……牠叫無敵狗俠……
但沒所謂了……

「我們走吧！明天再一起修理這兩隻惡鬼！」
「好吧！今次我們兩班一同合作，行動非常成功啊！你們看，惡鬼都被我修理得傷痕累累了！」

我明明感恩，明明沒所謂……但為何……
為何我會感覺到自己的拳頭握得緊緊，指甲都快要陷入掌心……

……

眼前的，是淚水糢糊了視線嗎？
姚貝兒怔怔地看著……狗俠躺在面前……一動也不動……

「看來他們不會作惡了！」
「不如明天跟隔離班一同合作吧！」

所以，這是感恩的眼淚嗎？

我望著狗俠，
牠一定很睏倦了。

「另一班級的惡鬼叫什麼來的？」

牠閉著眼，好像不會再醒過來。

「好像叫張瑪莉。」關艾琳想著說。

然後，一眾怪物終於在笑聲中散去。

但狗俠永遠不會再在我腳下傻傻的轉圈……永遠不再……

女孩臉上好像蒙上永遠不會散的陰影。

「起來吧。」女孩說，語氣已經透不出溫度。

「去哪？」我仰頭望向女孩。

「把那『地獄狗』劏開。」女孩指著不會再起來的狗俠說。

翌日的早上，3B班課室的風扇葉，掛著一個鮮血淋漓的狗頭，而3C班課室，則用鐵架撐起了一隻無頭的死狗，血流滿地。

兩塊黑板都寫了同樣的血字：納命！

終於到惡鬼既內心戲

自此，我和姚貝兒默默在學校裡創作了一個又一個懸疑恐怖的故事。

恐懼滲入兩班，各種傳言四起，迅速蔓延……
最後，也沒有人膽敢騷擾「惡鬼」，騷擾我們。

可是數月後，學校發生了一場不明所以的三級大火。

機緣巧合，我、姚貝兒和張瑪莉當時正好困在一起，更一起逃出生天，成為大火的生還者。我還很記得，當日全級生還者只有五位。另外兩位我們都認識，就是我的同班同學的關艾琳和3B班的祖比達。換句話，所有怪物都燒光光，就剩下這兩隻了。

我感恩……衷心地感恩……

接下來，我們三隻惡鬼成為好朋友，在充滿惡意的森林裡相依為命，時日漸遠，我們在生存這件事上各有分工，姚貝兒是我們的軍師，負責設計圈套，而我懂得隱身術，負責暗中辦事，張瑪莉懂變身術，負責裝神弄鬼，蠱惑人心。

在感恩的日子，我們更以「植入晶片」的方式立約，若當中出現背叛者，其餘二人便能一同以遙距發動自燃，殺死背叛者。當然，這方式僅只能用在我們其中一人身上，誰會死，就看看誰先背叛另外二人。畢竟，「信任」總是要透過外力維繫，這是姚貝兒對我說的。

「自燃系統」，成為我彼此間的信任。

我們都長大成人了，張瑪莉卻在一次的詐騙計劃中敗露，被黑幫追殺，所以我們唯有偽造她的死亡，暗裡送她到外國，多少年後她又回來了。

感恩的故事又再翻了很多頁，我們三個再次在一起，這次的目標是一間遊戲公司。

正當我們按照計劃進行時，我們竟在街上碰見一個女人，她的名字叫關艾琳，然後姚貝兒的報復念頭，慢慢萌生……

我知道，我也明白。
心裡面的不忿，時間不能沖洗。

「真的要這樣嗎？其實沒有必要為了她搞亂我們的計劃……」
「狗俠的死，她還未付上代價。」
「但畢竟已經過了那麼多年，那時大家年紀還小……張瑪莉呢？妳覺得如何？」
「你問我？我當然說好啦！就讓我擔當壞人的角色吧！順便給我一個帥哥。」
「妳對那個陳湯姆有興趣嗎？」
「嘻嘻……」

罪，就好像一滴墨水落在清水，
你無法把它收回，也阻不了它的擴散，更擋不了它發出的驕傲。

然而，命運永遠都是我們最強悍的敵人。

李安娜，出現了。

「奇怪……這個人不是已經……」張瑪莉困惑。

「不是我安排她進公司的。」姚貝兒搖頭解釋，說：「我想是巧合……她的資歷又完全符合公司的要求，我沒有動過任何手段。」

「那為什麼……？」我奇怪。

「算吧，這根本不重要。」姚貝兒漠然地說：「如果她有妨礙我們，就把她殺了算。」

「但我們並不是想殺人……」張瑪莉囁嚅說。

「我們又不是未殺過……」姚貝兒瞪著張瑪莉，說：「正如威廉所講，每一天都是世界末日，到處都是怪物，我們殺的，都是怪物而已。」

「不是我們殺人，而是那些人都自願去死，或者……因我們而死。」我澄清。

誘騙他人自殺，誘騙他人殺人。從不親自動手，這是我們做事的原則。
這點很重要。

「但我印象中……李安娜不是怪物……」張瑪莉低語，似乎對李安娜另有看法。

然後經過很多事情的然後，我們開始發現張瑪莉有背叛我們的跡象。
張瑪莉曾經說過，她小學三年級的時候，李安娜是唯一對她親切的人。不過，我們看李安娜也好像完全忘記了張瑪莉這個人。

關於張瑪莉……真可惜，可能因為李安娜……可能因為陳湯姆……
但這兩個人究竟有什麼特別？
可以令張瑪莉想背叛我們？

現在想回來，張瑪莉的背叛並不是因為他們……
可能是……她都累了……

某一天，我和姚貝兒知道祖比達就是調查我們的人……
而我們知道，祖比達是個性情中人，他竟愛陳湯姆，甚至為他死。

反正我也不喜歡祖比達，就成全他為所愛的人犧牲吧。他應該感恩吧？

「陳湯姆就在我的手上，你要聽聽他的聲音嗎？」當日我以張瑪莉的身份打電話給祖比達。

……

「不用慌，你現在聽我的指示，他就會安然無恙……」我。

「對了……拿起那白色的電線……」我。

「對了……沒事的……反正這個世界不會接納你……沒有人會接納像你這種不男不女的怪物。」我。

「你就用你的愛，盡情對無情的世界作出控訴吧。」我。

「你知道什麼是怪物嗎？」我。

「你閉上雙眼，幻想自己走到街上，你看到什麼？」我。

「對了！那些所有人跟你不同的人，就是怪物。」我：「可怕嗎？」

「他們看你也是怪物呢……」我。

我花言巧語，陰沉絕望的話一句又一句，就這樣把祖比達送給死亡。

生活在世，彼此都是怪物。不是嗎？

祖比達相信另一個世界裡，再不會存在怪物，
因為只剩下自己，甚至沒有自己。

事情繼續發展……

張瑪莉正式背叛，信任死了，所以張瑪莉死了。

而姚貝兒，她也失去所有笑容。

惡鬼……怪物……相依……欺騙……殺……

到頭來……
我失去的……是女孩最初的笑容。

我感恩。
世上除了姚貝兒外，現在好像還有一個人看見我的呼吸與存在。

我必須殺了他。

啊啊 繼續啊

好暗

Liveeeeee

小見呢種抽離現實既故，繼續！

惡鬼唔係自願成為惡鬼 咁仲算唔算係一隻真正既惡鬼

lm幫推

機緣巧合，我、姚貝兒和張瑪莉當時正好困在一起，更一起逃出生天，成為大火的生還者。我還很記得，當日全級生還者只有五位。另外兩位我們都認識，就是我的同班同學關艾琳和3B班的祖比達。換句話，所有怪物都燒光光，就剩下這兩隻了。

更正少少：

另外兩位我們都認識，就是3B班的關艾琳和我的同班同學祖比達。換句話，所有怪物都燒光光，就剩下這兩隻了。

---------

人物關係很重要！否則會破壞成個故嘅合理性

雖然唔係話想駁故 打狗個段好似奇怪左少少

Btw好睇

好似就快完了，個故好黑暗呢😂

個故可以怕到套兩個鍾嘅電影

唔開心 開始亂
依個故要出曬後重睇

三個無權勢財力既人可以偽造死亡證明，但警察政府都查唔到，尼個有啲離地

Agree

諗諗下之前仲有個黑警 幾時講佢

今晚幫人湊仔，可能要再遲少少或者要到凌晨先更新到。

等你

要為一追故唔訓覺了

等岀新文

【三十六】

「Welcome！歡迎大家蒞臨今天的嘉年華，這是一個死神、惡鬼和怪物匯聚的聖地！『惡鬼們的校園』！」頭戴魔鬼角的羅比爾在台上歡樂迎賓，又以興奮雀躍的語氣問大家：「今天你的身份是什麼？你會飾演什麼？死神？怪物？抑或今晚的主題……惡鬼？」他張開兩手，以忘我的姿態，鼓動現場的氣氛。

下午時份，現場烏雲蓋天，很配合今日主題所需的昏暗。

十多個攤位擺置在學校的露天操場上，吸引為數不少的男女老幼進場玩樂，場面熱鬧。場內遊人熙攘往來，有小孩子拿著綠色的棉花糖，也有少女吃著紫色的麵條，某處還有扮鬼扮馬的攤位，為遊人裝扮成各式各樣的鬼怪，增添萬聖節的氛圍。

歡笑、喧嚷的聲音，在昏暗的空中盪漾。

「這是什麼來的？」一位少女充滿興致地端詳著一條黑色手鏈。
「這是惡鬼的吉祥物。」姚貝兒微笑。
「很特別呢。」少女拿起，讓黑色的手鏈在日光中閃爍。
「小姐！這裡還有很多扮鬼道具，要不要買個魔鬼角？」同事阿方積極推銷。
「都好呀！」

一片熱鬧歡樂的景象，盡收在某窗前的鏡頭裡，鏡頭的另一端，正是專注中的陳湯姆，他好整以暇地調節望遠鏡的遠近，把嘉年華裡的動態看得清清楚楚。

學校對面的一座公屋，在原本無人居住的單位裡，擺放了一張摺檯，檯上放著一個即食杯麵和一雙筷子。

陳湯姆對一對錶，覺得時間尚早，又再次翻開今日的流程，心裡默默背誦一次今天的計劃安排。

「惡鬼們的校園」嘉年華(同事版) ：
1. 三點半鐘，每位同事到達嘉年華場地(旅港增城同鄉會兆霖學校) ，預備進行佈置工作。
2. 五點半鐘至六點半鐘，開放予公眾人士進場，參與及遊覽露天操場擺置的遊戲攤位、小食攤位及銷售攤位。
3. 六點半鐘攤位截龍，魔術師於露天操場進行第一輪表演，期間所有負責同事進入學校化妝成惡鬼並回到樓層崗位。
4. 準時於七點鐘敲響「惡鬼巨鐘」。
5. 下層已化妝的「惡鬼」邀請公眾人士進入學校，參與當日重頭節目「校園逃脫」，期間將關上學校電子鐵闡大門，直到有個別參與者找到密碼成功「個別逃脫」或到八點半活動結束。
6. 八點鐘，所有同事需在手機裡選擇一位「調查張瑪莉的人」的懷疑對象。電子系統將會統計出最高票數的人。
7. 八點半鐘，所有裝扮「惡鬼」的同事及參與者均會離開學校，並回到露天操場，欣賞最後的魔術表演，刀据美人。
8. 魔術師會於大螢幕鍵出「美人」的人選，表面隨機，其實就是最高票數的人。
9. 當人選出現，所有同事必須合力把當選者推上台，讓魔術行施以刀据。除了本部門的同事，沒有人會知道刀据的木箱已經無法讓「美人」逃脫。美人的掙扎在眾人看來只會被當成其中的戲碼。
10. 一切魔術失誤責任，歸魔術師本人。
11. 此文件為本部門最高機密，流傳者死。

距離七點鐘敲響「惡鬼巨鐘」還有一小時，可以足夠讓陳湯姆多吃一個杯麵。

黃昏將至，天色帶點微紅。

時間很快，六點半鐘了，攤位截龍，魔術師於露天操場進行第一輪表演，大部份同事已進入學校化妝成惡鬼並回到樓層所屬崗位。

然後，準備讓參與者入場。

「Game start。」死神、惡鬼和無知的怪物們，默唸台詞。

七點鐘，「惡鬼巨鐘」敲響，預定的「校園逃脫」遊戲正式開始。

負責開啟校門、引領參與者和關上校門的姚貝兒和陸威廉帶領在場五十多位參與人士魚貫進入校內接待處，當最後一位參與人士都進入學校後，姚貝兒和陸威廉把校門鐵闡落下，鎖上，然後向大家漾開恐怖小丑的寒笑後便沖沖離開。

在參與人群的眼中，他們就像消失在黑暗中。

雖然參與者們都知道這兩位職員故意裝出詭異，但他們散發的寒氣，仍然令人產生不安。所以，他們真的是出色的扮演者。

這遊戲的故事，是講述一群困在學校的人，如何逃出生天……

「我們要一起行嗎？」
「但浩浩盪盪一群人有什麼好玩？」
「我們分散走吧。」
「好吧……」
「奇怪了……」
「什麼？」
「這裡好像收不到訊號。」
「不是吧？」
「沒所謂啦，反正八時正的時候，無論我們找不找到密碼，都能夠離開這裡。」

「好吧！分頭行事！」

於是，一群毫不知情的參與者，便分散在學校的四周，四處尋覓「密碼」的關鍵。

學校環境極度昏暗，走廊的盡頭、課室的桌椅、樓梯的轉角，偶然會傳來不明的呼吸聲、心臟跳動聲……

這種鬼氣森森的環境氣氛，這些工作員營造得甚為出色。

同事阿方和同事阿言駐守在學校裡的三樓，他們扮演紅衣女鬼和勾魂使者。

勾魂使者阿方此刻卻一臉困惑：「為何這裡收不到訊號呢？」
紅衣女鬼阿言也感到慌張：「對……如果收不到訊號，我們又如何按照計劃鍵入『調查張瑪莉的人』呢？」
勾魂使者阿方左顧右盼：「會不會是張瑪莉另有指示？畢竟她可能會提示我們會殺死誰人。」
紅衣女鬼阿言無奈說：「也是呢……一切聽侯張瑪莉的安排。」

「沙沙沙沙沙沙沙沙沙沙沙沙沙沙……」

「咦？什麼聲來的？」

一樓、二樓、三樓、四樓、五樓、六樓，都不約而同發出「沙沙沙」的怪聲。

原本寂靜的走廊、課室、禮堂，幾乎學校的每一處都聽得見這種聲音：「沙沙沙沙沙沙沙沙……」

「是廣播？我們有設計廣播嗎？」勾魂使者阿方十分驚訝。
「張……張瑪莉？」紅衣女鬼阿言皺眉。
「但是……這裡還有很多其他人……」勾魂使者阿方很疑惑。

「沙沙沙沙沙沙沙沙……」

至於其他參與者，他們同樣聽見……

「這是什麼聲音呢？」
「大會有事宣佈嗎？」
「細心聽吧！可能是破關的遊戲提示。」

然而，無知的參與者們專注遊戲，還不知道有什麼在等著他們。

但這刻，那近在學校對面公屋單位的陳湯姆，這個人或許知道一切。
他不疾不徐地脫下身上的襯衣，穿上燕尾腳，繫上高𧘹，最後戴上黑色的高帽，在連身鏡子前把自己打量一番。

「我是個魔術師。」他點點頭。

當打扮成魔術師的陳湯姆正要出發的時候，對講機卻傳來「她」的聲音，聽落語急敗壞，看來出了狀況。

「湯姆……湯姆……」

陳湯姆先是一愣，然後提起對講機：「安娜，怎麼了？」

「廣播……廣播……出現問題……」對方語氣非常不冷靜。
「妳慢慢說，發生什麼事？」陳湯姆心感不妙，難道計劃受阻？
「廣播播出張瑪莉的聲音……」

按照陳湯姆的計劃，廣播的確會出現張瑪莉的聲音，然後張瑪莉的聲音應該是要求大家活捉姚貝兒和陸威廉……

應該是這樣……計劃本來是如此簡單……

「沙沙沙……」
「喂？安娜？發生什麼事？」

難道出了什麼錯？

「有……有……這裡很不妥……」
「什麼？」
「湯姆……真的……有……這世上真的有……你……你不要過來……啊~~~~~~~~~~~~~~~~~~」

對話在一聲尖叫中結束。

秒針一格一格……

想不透……但……

陳湯姆奪門而去，以最快的速度趕到學校大門前。

天色不但昏暗，且鮮紅如血。
陳湯姆就站在這座學校的大門前，眼睛稍移，目睹露天操場已封閉，攤位的場地人去留空，竟有種肅殺的感覺。

非常奇怪，大門不是被鐵闡落下鎖上嗎？為什麼……
陳湯姆竟然可以隨意推門進入？

誰知，當陳湯姆一踏進校內，後面隨即一聲巨響，鐵闡迅速落下。

陳湯姆沒有轉身，他一動也不動，因為聰明如他，已經明白這是什麼一回事。

他脫下帽子，左顧右盼，沒有想過自己居然如此大意走進他們的陷阱，但剛才的聲音，真的是李安娜嗎？

現在他唯一能夠做的，就是一步一步，在昏暗的環境下探索，因為眼前太黑，無法看清楚周圍，所以他只好更仔細地聆聽周圍所發出的微弱聲音。

居然沒有兩步，走廊某處便看見一個人像死屍般伏於地上。

他小心翼翼走近，一看……
這是一位陌生的少女。

陳湯姆蹲下檢查少女的心跳脈博，結果發現她只是昏倒過去。

這裡究竟發生什麼事？
正當陳湯姆感到疑惑不安的時候，廣播發出「沙沙沙……」的聲音。

「沙沙沙沙沙……陳湯姆……目標人物……陳湯姆……」

好緊張呀

「沙沙沙沙沙……陳湯姆……目標人物……陳湯姆……」

緊張

好刺激 困獸鬥

局中局中局

見到間學校名

我鄉下增城新塘
同湛兆霖同姓

The beast is real

【三十七】

「殺死陳湯姆……陳湯姆就在那裡。」
「真的……」
「張瑪莉說得沒有錯……」
「陳湯姆沒有死，我們要殺死陳湯姆……」

勾魂使者、紅衣女鬼、無臉男、木乃依、爛臉女鬼以及各式名樣的怪物，忽然全出現在走廊盡頭和樓梯轉角。

廣播的聲音……又是張瑪莉……又是張瑪莉的聲音……
怎麼會這樣？原本這應該是我設計的廣播……

想不到早一步被姚貝兒和陸威廉洞悉我的計劃。

這也是沒辦法的事情。

「給我抓著陳湯姆！」張瑪莉在廣播裡發號施令：「給我抓著陳湯姆！給我抓著陳湯姆！給我抓著陳湯姆！給我抓著陳湯姆！給我抓著陳湯姆！」

這次是我算漏了！

唯有轉身逃跑。

奇怪……奇怪……奇怪……

為什麼到處……到處都有人昏倒伏地？他們都是今次嘉年華的參與者嗎？但他們是被什麼東西弄昏的？

對了？李安娜又在哪裡？

「怪物」們追趕我，我一直跑到三樓，極速閃進樓梯旁邊的實驗室。

進去，關門，望見前方，我隨即一愣。

「我就知道你會來這裡。」

「你怎麼知道我會來這裡？」

「就是這麼想啊，可能你會覺得在實驗室裡會找到什麼爆炸品吧？」

「這所學校已經凋空這麼久，怎會還有什麼爆炸品呢。」雖然如此，但我還是環視四周的物品。

「嘻嘻嘻……」她感嘆地說：「看來你真的不怕死。」

「可以告訴我，為什麼背叛我？」我平靜地說：「李安娜。」

「猜猜吧。」她得意地說。

「失蹤的哥哥？」

對了……為什麼我沒想過……
是我，忘掉信任本來就是一把利刃。

「不是。」李安娜雙手放後，笑著搖頭。

「難道……妳知道了……什麼嗎？」我搔搔頭，眼神迴避。

「是你害死林約翰，這事我一早就知道，你不必多說。」李安娜眼神變得銳利，說：「但都不是！」

竟然……

「都不是？那是什麼令妳背叛我？不……」我更正：「是什麼令妳想我死？」

「純粹因為，我覺得接近他們比接近你，更加接近成功。」李安娜的笑容扭曲。

「成功？」我應該更扭曲：「什麼成功？」

「你忘記了嗎？我不是給你看過關於我的志願嗎？」李安娜眼睛瞪大，一臉疑惑。

什麼都好，我要成為大家都喜歡的人，好像明星一樣，閃閃發光。

「這樣……就能夠成為大家都喜歡的人嗎？」我問：「難道……難道妳想好像張瑪莉一樣？」

用張瑪莉的方法成為被大家愛戴的人？
不……我認識的李安娜……並不是如此卑微……
她該不會想像張瑪莉一樣，沉溺在絕望的虛偽中……

「你猜對了！」李安娜依然笑意盈盈。

她笑，
我也跟著笑。

這原本就是一像鬥智的遊戲，兵不厭詐，我怎真的蠢到認為姚貝兒和陸威廉會對忽然失蹤的我毫無防備。

「我真的猜不透妳……」我笑，大概笑得有點狂，稍微抑制自己地說：「但妳也猜不透我。」我右手提起粉紅色殼的手機，原本屬於張瑪莉的手機。

「你……」

「我用張瑪莉的電話都給他們留言說了，要殺死姚貝兒和陸威廉，他們大概都會收到留言訊息吧？」

「你不是已經干擾這裡的訊號嗎？」李安娜臉色一沉。

「我關了干擾器！從我決定進入學校的時候，我已經決定關掉干擾器，為了保障大家都能夠清晰收到張瑪莉想殺死姚貝兒和陸威廉的訊息，我已經用張瑪莉的聲音給各位留言了，大家差不多會收到留言。」我笑笑。

「但是，你也逃不掉。」李安娜。

「對啊對啊！我不是說過了嗎？我不怕死，就是怕沒人陪葬。」我依然選擇笑。

笑……

李安娜吸了口氣，說：「別要再笑了……」

為何啊……？

「因為……你明明是想哭……」李安娜用可憐和可憫的眼光望著我：「偏偏你只能笑……」

她想說什麼？

「你根本不能殺死姚貝兒和陸威廉！」李安娜睜大眼睛，狠狠地說，說得好像一語道破……

我的心事。

「妳錯了。」我說。

「如果你殺了他們……你承受得了嗎？」李安娜向我踏前一步。

「我連死都不怕。」我說：「而且我又不是未害死過人，妳覺得我會怕良心責備嗎？」

「不，你不是怕死，也不是怕良心責備，而是怕那種感覺。」李安娜再踏前一步。

一步又一步，她想踏到哪裡？再多少少，就是我的防衛界線，我不許她再行前！

「不用說了！」我轉身。

「如果我沒有猜錯，你真正要殺死的人。」李安娜堅定說：「是你自己。」

自己……
自己……
自己……
自己……
自己……
自己……
自己……
自己……

「妳住口啊！妳知道什麼啊！妳知道我的心情嗎？妳知道我有多恨他們嗎？你有試過被奪走心愛的人嗎？」我似乎正在大吼……並不是因為她說出我真正想殺的人是自己這種荒唐的話，而是因為……

為什麼她手裡會握著一封信，藍色的信封，火柴型的貼紙……
那明明是……

「為什麼……妳……妳有……」

李安娜卻惋惜地搖頭，明明一副欠揍的憐憫模樣，卻不說一話，一步一步走過來。

「還給我！」實際上……我……不太控制到自己……只能夠大吼……

但當我再次面對……面對她手上的東西時……
那種既熟識又嘔心的感覺，就好像自己踏進了不斷下沉的泥濘……

救我……

「還給我……撕碎……撕碎它……」

只不過是一封信……一封信……
我究竟在懼怕什麼？

「告訴我，你真實的感受……」李安娜的眼神透著悲傷，這種悲傷又像剖開了誰的心：「告訴我，我會幫你的。」

我不用妳幫……她也不會真正想幫我……我知道……

但我很害怕。
在黑暗的泥濘，只有自己一個，絕望把我包圍……

救我……

「我很痛苦……」我在說什麼？

我說了什麼？

我恨自己，恨得想殺死自己……
我很傷心……傷心得想割開自己……
因為……因為……馬麗絲……她死了……

「一生一世？當然一生一世啦！」

那年，羞澀的她，真誠的我，
我倆在最純真的時間裡，許下俗套的諾言，只為了感動自己和妳。

我喜歡妳……

一起大學畢業後，
雖然各自找工作，但我們會互相加油。
工作了，我會在自己的辦公桌上放上跟妳一起的合照。
放工了，我會到妳工作的地方，接妳下班，然後一起吃晚飯，聊聊今天發生的趣事。
開心和失意，我都會陪著妳。
然後我們會結婚，我會努力工作，妳會成為我最甜蜜的動力。
如果有天妳要為妳的夢想飛翔，我也會成為妳專屬的大樹，讓妳在累的時候可以在倚著我來休息。
好的壞的，我都會陪妳一起去面對。

湛藍的天空、縇麗的彩虹，卻不知在那個瞬間，滑落萬丈深淵，黑暗籠罩一切跟一切。

我……
沒有遵照承諾……
是我的愛不夠嗎？

「不是你愛得不夠。」李安娜的聲音很近，就在我的耳邊。

我曾想她死，我真的想她死……我竟然想她……死。
但她明明是……

「那是因為……」聲音很溫柔，就像擁抱著誰一樣的溫柔：「太愛了。」

她明明是我最心愛的人。

「所以不忍她受苦。」她對我說。

但，她死了，她的死，全因為我。
是我殺死了她。

想到這裡我可能可能或者根本失控了我不知所措不知自己做什麼我很害怕很害怕我不知道怎樣控制自己不再掩著雙耳不再蹲下來咆吼……不再……不再……

我就是一直無法接受……這種感覺。

殺、死、自、己、心、愛、的、人
的感覺。

誰……誰可以救救我……誰阻止我的崩潰……

求求妳……救我……

「妳……不要……不要讀出來……」

她竟然拆開信封……

這是不能的事情！我不想……

我不想知道馬麗絲死前對我怨恨。

「那一天，我不記得了，我什麼都不記得了，我很害怕，真的很害怕……

你知道一個人連吞嚥都忘記是怎樣的感覺嗎？

是孤獨。

驟眼間，我又忘記自己身處何方……

頃刻間，周圍危險四伏……

在迷霧中，卻有一隻手伸出來，緊緊拉著我，帶我到太陽的底下，那隻手，就是你。

當我最孤獨無助的時候，是你用一生一世的承諾和滿滿的愛擁抱著我，讓我感到安心，讓我能夠盡情撒嬌，像小孩子一樣依附著你，

但湯姆啊……其實我不貪心，我不需要你的一生一世，我知道你已經很愛很愛我了，

你給我的愛已經足夠讓我帶走，帶到一個沒有痛苦的地方。」

夕陽，碼頭，一個大男孩、一位輪椅少女、互相依偎的背影，
還有，被遺忘的笑容。

畫面在腦海轉瞬即逝。

我可能哭了……
我可能哭得很狼狽……
哭得不知像什麼。

「不要哭了。」李安娜輕撫我的背。

我才開始意識到自己哭在她的懷裡。

「我不應該哭……」我說，然後把李安娜推開，擦拭沾濕了眼角的水。

「所以你還要笑嗎？」李安娜皺眉。

「妳！為什麼會那封信。」我指著她手握的信。

「在你家找到的。」李安娜理所當然地說。

「妳目的是什麼？」我問，望著她。

「哭完的感覺好多了嗎？」她卻問非所答。

「……」

「還想殺人嗎？」

「……」

「算吧……你的手不是用來殺人的。」

「……」

「我一開始就沒有看錯，你手心的溫度，本來就是用來溫暖人心的。」李安娜微笑，一雙手捉著我的手心。

我反射性縮開。
手握信件的李安娜雖然溫柔，但她同時散發邪惡。非常矛盾。

「無論如何，短訊已發佈……我想……全部門的同事除了找我，都應該在找姚貝兒和陸威廉了。」我戒慎說。

「我想他們不會找到姚貝兒和陸威廉的。」李安娜卻說。

「為什麼？」我一愣。

「因為他們應該逃離這裡了。」

「什麼？」

我疑惑地望著李安娜，
李安娜抽一抽鼻子，卻疑惑地望向門外。

就在這時候，門外傳來聲音……

「救……救命啊……丫~~~~好熱啊……好熱啊……救命啊……啊~~~~~~~~~~~~~~~~」

非常淒厲的叫喊聲……

局中局中局中局??? 媽呀好複雜~

李安娜究竟想點

突然覺得 個故太用腦了 唔啱我睇

唯有等大結局先一次過睇啦

李安娜想同主角一齊死

睇緊咩

哈……對不起……將個故寫得太複雜了……

以往d故好似都有同一個問題……

下一個故試下唔好咁多視角，條線單一d，唔好咁多伏線先。

今次謝謝大家辛辛苦苦追到黎呢度

Facebook已經更新到【四十】，如果新增100 Like，即刻Upload埋個結局在此。目標太大，其實唔夠我都會upload，不過待明天或後天先。

結局完左之後……我都可以試下為個故解一解話……
李安娜今集其實真係背叛左主角陳湯姆，至於原因……都係要等下回分解。

有時d故真係一次過睇會好d，所以黎緊我想嘗試出短篇，快d完，唔駛追，我又唔駛寫得咁趕。

之前睇左你兩三個故都係一口氣完
宜家live下追下咁樣有時斷左片
完左真係要全篇重溫下

以前逐篇逐篇upload時都有類似問題存在，中途會有好多讀者都話睇到唔明……
無論係《這學期》、《由課室》都係……
試過要中途出懶人包……主角筆記本……等
不過呢個故d情節可能更加扭。

下次我會諗辦法改善呢個問題……

嘗試起「要懸疑」同「太複雜」之間取返個平衡。

忍唔住去咗facebook睇新嗰幾集!

點解可以好睇成咁？？

追故mode start

睇左幾章 留名

終於live左
好多位以為自己捉到路點知突然又可以轉變
寫得好好

f5

幾時有新

已經睇到#40 繼續輕輕一推

忍唔到 去左FB睇
越睇越複雜呀

睇到有啲複雜

其實呢類故真係唔可以咁追故

要一次過睇 先有機會知發生咩事

但其實個故係好睇架

【三十八】

「外面發生什麼事？」我極度不安，一直聽著外面傳來此起彼落的狂叫，淒厲的叫，彷彿在承受著劇烈無比的痛楚，而且陷入這種痛苦的並不只一人，是一群人。

「我不知道。」李安娜的表情緊張，跟剛才彷彿參透萬事的她是判若兩人。

看來李安娜真的不知道外面發生的事，難道這跟姚貝兒和陸威廉的計劃無關？

不……也有可能……連李安娜也被他們兩隻惡鬼擺了一道。

「從剛才開始…………」李安娜戒慎地說：「我就聞到一陣濃煙的味道。」

她這麼一說，我的嗅覺開始感受到她所說的濃煙。
不但如此，溫度也起了變化。

「出去吧。」我緊急說。

當我打開門的時候，溫度急升，熱力包圍，但眼前的景像實在無法置信，走廊的左端，被一道燃燒中的烈火堵住，最可怕的是我看見烈焰中……有人，不只一個人，猶如呈現一幅煉獄的畫面，淒厲的叫聲不絕，非常……非常可怕。

我望向右邊，正是往上層和下層的樓梯，可是往下層的方向有濃濃的煙霧和熾熱的火光。

現在，沒有一秒餘下讓我去思考為何會發生這種事，是誰引起這種事。

我拉著李安娜往可逃的方向，往上層的樓梯。

「湯姆……往上可以嗎？」李安娜疑慮說。
「我不知道啊！」我邊說邊拉著李安娜。

當火勢很大很大的時候，有人曾問我說該往上抑或往下，我說就是往看似沒有火的地方去吧！

但我錯了！

當我跑往樓梯一半的時候，那些打扮成鬼怪的同事們攔著我們，他們面無懼色，但意志狂亂：「陳湯姆……陳湯姆……找到他了，殺死他就可以逃生了。」

「我都說了，這不是路。」李安娜嘆氣地說。

「我沒有想過他們如此瘋狂。」我說。

我現在才想到，當意識到周圍都火勢猛烈的時候，應該留在原本安全的地方，然後堵住縫隙，防止濃煙進入。

「你們的敵人是姚貝兒和陸威廉。」我說：「不要鬧了！再不逃走，我們都會被燒死在這裡！」

「這是張瑪莉給我們的機會，讓我們在火場裡殺死你們。」羅比爾就像某個狂熱宗教的領袖。

他們已經瘋了是沒有辦法的事，但現在……最重要是如何自救。

「姚貝兒和陸威廉都是張瑪莉要他們死的人！」我大吼：「你們怎麼不去找他們呢？」

「殺了你再殺他們。」羅比爾扭曲笑著。

我望向李安娜，為難地說：「姚貝兒和陸威廉或許很快就會用其他方法逃之夭夭，看來我幫不了妳。」

李安娜一秒聽懂我的話，轉身對大家說：「姚貝兒和陸威廉跟陳湯姆根本是同黨，但我實在找不到他們，而陳湯姆絕對知道他們在哪。」

看來李安娜願意幫我，可能如我所料，她真的被姚貝兒和陸威廉出賣了，完全不知道為何這裡一下子變成火場。

而我剛才的說話也並非虛言，姚貝兒和陸威廉既然設計出火局，定必有逃生之路，只有找到他們，或許有一線生機。

「你真的知道他們藏在哪？」羅比爾質疑，而且是一種鄙夷的目光。

但他們怎相信我會帶他們去找姚貝兒和陸威廉呢？這樣對我沒有好處。

「我當然知道……他們說好跟我一起查出張瑪莉的真相，但現在卻撇下我不顧……張瑪莉……張瑪莉跟我說過……」我堅定地說謊：「她說如果我能夠殺死他們……她會……她會放過我。」我裝作緊張，然後更加堅定：「所以！我一定要殺死他們！借助大家的力量！」

羅比爾眼神動搖，開始相信我的說話。

「快！他們應該在上面，火快要燒過來！」我汗流滿臉，熾熱的溫度並不是說謊的，說：「如果張瑪莉不高興，可能就是想一把火把我們都燒光！」

「為……為什麼我要信你？」羅比爾焦急問，真是個死心眼。

「因為信我對你沒有壞處，若我說的話都是假的，根本找不到他們，你隨時都可以把我殺死！」我說：「但！」我用力地說這個「但」，然後倍加堅定地說：「暫且相信我的話就有機會找到他們兩個！」

「對啊對啊！他說得對啊！」一直站在人群最後的關艾琳上前附和。

「那就上去吧，但上面同樣周圍都有火……」羅比爾邊說，邊讓出一條路予我：「你行頭。」

我回望後面，發現火中的人影已經消失，看來已經倒下，尖叫的聲音也隨之燃燒殆盡。

於是，我帶著後面一群瘋子去找姚貝兒和陸威廉他們。

如果我推測沒有錯，他們一定有逃生的方法。

「對了？陳湯姆你剛才好像說什麼姚貝兒和陸威廉有方法逃之夭夭？」羅比爾忽然問。

我有嗎？真的有……剛才這句話是說給李安娜知。

這時候，李安娜向我輕瞄一眼。

「他們比我想像中聰明，我怕他們在逆境下能夠找到方法逃生。」

「不會的。」羅比爾督定，說：「張瑪莉不會讓他們逃走。」

信仰真是一種很可怕的力量。
張瑪莉這種信仰在公司裡原本只是帶來恐懼，但究竟在何時候，這種恐懼變質，成為一種人對神力的依賴，他們甚至相信順服張瑪莉，這就會帶來好事。慢慢地，張瑪莉成為他們的神。

因為我一直憎恨張瑪莉，一直不相信她的神秘力量，所以這種潛移默化的信仰無法影響到我。

我只好：「嗯……」

四樓的走廊有一半已被烈焰吞噬，就一分鐘前我還聽見對面有人發出淒慘的尖叫……

「他們……都是今天的參加者嗎？」我實在不知道。

一分鐘後已經再聽不見。

「對，他們都被焚燒成祭。」羅比爾說。

「這話是什麼意思？」我望一望羅比爾，又望一望關艾琳。

關艾琳，是在祖比達死後，我主動找回來的合作伙伴，但我並不信任她，總有種不踏實的感覺，所以今次的計劃，我沒有向她透露太多，只是曾對她說：「不要怕，在嘉年華那天，我會把你的同學姚貝兒和張瑪莉徹底解決。」

在我這段失蹤的時間，她就是一聲不吭地等待著我，並不是她信任我，而是她根本沒有選擇。

她明知道，無論是詭秘的張瑪莉還是姚貝兒，都恨不得把她折磨死。

「他們……那些參與者……他們都是……」關艾琳瞳孔中是充滿恐怖的畫面：「無故地自燃起來……」

人體自燃……？

難道是……陸威廉和姚貝兒他們……

【三十九】

「喂！究竟你知不知道他們藏在哪裡！如果你根本不知道！我就……」羅比爾不耐煩地說。

「不要急，只要我才能夠找到他們。」我自信說。

「如果你真的知道他們在哪，還要找嗎？為何不直接就到他們所在的地方？」羅比爾說。

他說得對，但我也不假思索地回：「我知道他們所躲藏是什麼地方，只是我不知道那地方在學校的哪一層，但只要我看見那個地方，就知道他們在那個地方如何躲藏自己，如果沒有我，即使你們去到那個地方，也不會知道他們如何躲藏自己，但原諒我不能告訴你那個是什麼地方，因為我怕你現在就殺了我。」

羅比爾看來聽得很糊塗，我連忙說：「上多一層吧，這裡一定不會有他們。」我也不容他再深入思索。

眼前的畫面好像正在熔化，只感受到炙熱、呼吸困難、理智下降……

很想逃出這裡，原來……
我真的非常珍惜生命。

上到五樓，同樣被火包圍，我開始覺得應該先找間沒有被火蔓延的房間。

「湯姆……湯姆……」

「怎麼了？」我。

「我好像記得這裡……」

「這裡……？」

「那天……我們發現他們就在這一層玩……就在那房間……我們……」聲音虛弱。

「他們……誰和誰？」我更虛弱……

「那房……看來是他們的秘密機地……所以我們當年對他們做了過份的事情……」

對了？！為何我想不起！
這裡是我預先收藏廣播器和張瑪莉錄音的樓層！
那課室……如果他們需要廣播，必定會在這樓層的那個課室！

不……但他們一定不會待在那課室等我們……

關艾琳虛弱地指著前方的房門，那房在走廊的凹位處，不容易讓人察覺，有點像電錶房。

難道他們就藏在那間房，但是……

「那房有窗嗎？」我精神一抖。

「有吧……」關艾琳說畢，再支持不住，扶著灼熱的攔杆。

「你們究竟在這裡說什麼？我再也等不住了！」搖曳的火光映照在羅比爾那張爬滿汗水和憤怒扭曲的臉上。

「就在那裡，他們應該就在那裡，看見他們，再殺我也不遲。」我說。

羅比爾聞言更加狂怒，一手揪起我的衣領，口水噴在我的臉上，大吼：「那房已經被火勢包圍，你叫我們怎樣進去！你是不是想我們死。」

沒錯！即使給我們成功進去，如果那房有窗，姚貝兒和陸威廉又一早預備好繩索，早就逃走了。

是的，我相信他們已經不在學校。

但！有一絲希望的，按道理，繩索還應該繫在窗邊！除非他們心思慎密到……

算吧！如果真的有這個「除非」，我唯有接受死亡……

「怎麼樣？沒辦法了嗎？我現在就殺了你！」羅比爾狂吼。

雖然門口已被大火堵住了……

「爬窗……」我說，指著旁邊有窗的課室。

「爬過去……？」羅比爾望過去，瞇起眼睛思慮著。

「我不肯定那邊牆身有沒有水管可以給攀爬，但火勢繼續蔓延，我們都該找個地方躲避，這課室就是最適合。」我肯定說：「先進課室，再考慮！」

羅比爾點一點頭，揮手示意後面的同事們進入課室。

「關門！關走廊窗！堵住門逢！開街外窗！」李安娜簡單指令，同事們行動迅速。

羅比爾進到課室後就立刻伸頭出窗外，看看可否爬到隔壁的「電錶房」。

電錶房通常都沒有窗，通常不會在五樓，所以那裡應該是儲物室，不是電錶房。

「根本沒有可能爬過去吧！」羅比爾大吼。

我伸頭一看，外牆平坦，果然沒有可以爬過去的水管，但仍然不出我所料，在隔壁的「儲物室」窗外下面，有一條懸垂到地面的梯狀繩索。

真的！太好了！雖然他們已經靠著繩索逃走了，但他們還是留下了生機。

「你說你說！我們該怎樣爬到過去！他們可能已經靠繩索逃走了！」羅比爾雙手捉住我的衣領，咆吼的聲音非常震懾，又忽然間放開我，絕望地說：「我明白了……你根本在拖延時間……讓你的同伴逃走……」

看著羅比爾，我想起曾經有一個朋友對我說過一番廢話，他說，世間上很多難解之謎，不需要想得太複雜，其實都是因人蠢而起，蠢人就是會創造很多匪夷所思的事情。

現在聽起來，的確很有道理。

所以，我不想再思考為何到了這時這刻羅比爾和其餘一眾同事依然深陷張瑪莉的謊局。

我一手推開羅比爾，冷淡說：「他們已經逃走了，你不是說張瑪莉不會讓他們逃走嗎？」

羅比爾就看似會在危難中仍然堅守信仰的超蠢人，但其他人似乎開始猶疑了。

我深呼吸，說：「我們一定可以逃出這裡。」

此話一出，大家精神一抖，散發期盼，唯有羅比爾，他一直瞪著我，而且……

羅比爾激動說：「大家不要聽他亂說話！大家忘記了嗎？張瑪莉主宰著我們和我們家人的命運，她根本就是神啊！」他猛然舉起一張椅子，想襲擊我。

幸然！這裡空氣比外面濃煙滿佈的好，或許令大家頭腦都清醒一點。

「羅比爾！夠了！事到如今，我們一起想辦法離開吧！」同事阿方捉住羅比爾的左手。

椅子劈啪落地。

「或者陳湯姆可以幫到我們！」同事阿言捉住羅比爾的右手。

我沒有理會羅比爾持續的大吵大鬧，只是左顧右盼，看清楚這間課室，這裡是嘉年華物資暫存的房間，所以可能有些可用的物品。

一塊白色的帆布、三包未用的扭氣球、兩個裝有扮鬼衣服的箱子、一堆椅子、一堆桌子、汽球膠紙、一堆化妝用品還有一壘活動流程單張。

沒有了……

「羅比爾……你冷靜一點……不要再吵了！」心煩的人說。
「大家都會死嗎？」絕望的人說。
「怎麼辦？我還應該相信誰啊？」無助的人說。
「湯姆，你有沒有方法？」將盼望寄託於別人身上的人說。

如果白色的帆布、眾人身上的衣服和扮鬼的衣服，可否綁成一道繩子爬下去呢？

「這裡有沒有人是童軍，學過繩結？」李安娜先於我向大家問。

可惜大家面面相覤，皺眉、搖頭。

不！太不安全了，萬一扎得不穩，這裡下是五樓，墜下必死無疑。

「陳湯姆！你不是那個墜五樓不死的人嗎？」
「說起來也是，你究竟是人是鬼？」

這時候居然還有同事有閒情問這種問題，那天我的墮樓根本預先設計好，是一場魔術，實際我是靠一早set定的繩索和的踏板工具躍入三樓逃走的。

「喂喂！陳湯姆！你快出聲！否則我叫羅比爾殺死你了！」同事阿方焦急。

我聚精匯神盯著三包扭氣球。

「你不是想用這些汽球……」同事阿言望著我，難以置信地說：「衣服扎成繩子都不行，何況汽球？」

這樣……或者可以……

「你不是想用汽球當作降落傘嘛？」同事阿言幾乎脫手想放開羅比爾出來殺我。

「各位，請幫忙吹脹這些扭汽球，我們就只有這個方法了。」我說。

「你想怎樣？」李安娜問。

我微笑。

為愚拙的方法，裝作自信的笑。

【四十】

於是，我們用一個一個的扭汽球，扭成一枝長長的棒勾，勾端貼有汽球膠紙，能夠黏著東西。

「汽球膠的黏力非常強，應該可以黏到那邊的繩梯。」我說。

於是於是，我們把隔壁的半截繩梯黏過來，然後把繩子綁在我們的課室裡的一座長櫃上，我們已把長櫃推近窗邊，繩子的長度絕對可以讓人安全下到地面。

「我行先！」羅比爾甩開同事阿方和同事阿言，竟搶先走到長櫃邊。

「你不是要留在這裡等張瑪莉救你嗎？」我問。

「我想……我想……張瑪莉已經把陸威廉和姚貝兒他們殺掉了……然後，現在給我們機會逃走。」羅比爾漲紅了臉。

但我趁這機會，誠懇地對大家說：「大家……張瑪莉根本沒有什麼魔力或神力，全部都是騙局，如果我們全部人都能夠逃出這裡，報警又好、出謀獻策也好，我們就一起解決這件事吧。」

大家面面想覤，眼神一致堅定，點頭。

「至於關於張瑪莉，當大家安全到了地面，我一定會如實相告，我會把這兩年我做過的事，知道的事都告訴大家。」我說，真話。

同事們很困感，其中同事阿方問：「真的……可以相信你嗎？」

「快！已經沒有時間了，如果你們真的不相信我，你們所有人就先下去，我殿後，到那個時候，你們還是不相信我，到我下來的時候，你們再殺死我也不遲。」我說。

點點頭，大家一個一個地跨過窗戶，小心翼翼地爬下去。

最後的最後，只剩下我和李安娜二人。

有一個問題藏在心裡，而，這可能是最後一次的對話。

「李安娜，妳究竟有什麼目的？」我望著李安娜的背影，承接問：「妳，究竟是誰？」

「你覺得呢？」

「我……不知道……」我說：「但如果我沒有猜錯，妳不是李安娜……」

「哦？」

「真正的李安娜……」我吸一口氣，鼓起勇氣，說：「已經死了。」

「那你覺得我是什麼？」

在飄逸的白色帆布下，令窗外的光忽明忽暗……

李安娜的背影……剎那間，竟像忽閃的殘影……

不……

我猛力搖頭，聚精地看清楚李安娜的背面。

我想……一定是我太累了。

「既然你知道我一早死了，難道你不害怕嗎？」李安娜幽幽地說。

「妳弄錯了……」我有點緊張，說：「我是在問妳，妳究竟是誰？」

李安娜的頭慢慢……慢慢轉向側邊，身子慢慢……慢慢轉向我。

這瞬間，我很害怕……我竟然害怕李安娜轉過來的樣子。

難道是妖怪？

沒有臉？

不……

她還是她。

只是，她的眼神絕不是當初我認識的李安娜，她的微笑，散發著邪惡。

「嘩！他們……為什麼……？」
「他們死了嗎？」
「不……他們活著……不是死了……」
「為什麼？」

正當我為這個李安娜感到迷惑的時候，樓下傳來驚恐的嘈雜聲。

我立刻往窗下看，竟看見……

怎麼會這樣？

我回頭，身旁的李安娜，嘴角洋溢淡淡的笑意。

一個男人，手拖著兩個被綁起的一對男女，然後眾同事圍觀驚呼。

這對男女，正是姚貝兒和陸威廉。
這男人，正是……

正是李德華。

我瞬即望向李安娜，瞪大雙眼表示不解。
李安娜向我聳聳肩。

我再次往下望，凝視這不可思議的情景。

【四十一】

因為，陸威廉和姚貝兒沒有想過，在他們以為已經事成逃脫的時候，竟然會遇上這個人。

李德華，單純，可愛和可怕。

「怎麼……你……你怎樣會逃得出來的？」姚貝兒非常驚訝。

「哈哈！我是第七屆火影！不會怕火的！」李德華哈哈大笑。

姚貝兒雖然一臉孤惑，但很快回復平靜的心情，拉著陸威廉繼續直走，在李德華身旁擦過。

沉默又血紅的月光下，他們越走越遠……

「反正他們全都被燒死，這個李德華。」姚貝兒淡淡說：「就算吧。」

所有參與者佩戴了一條黑色的手鏈，手鏈裝置了姚貝兒所設的自燃系統，引發自燃後，便令學校四處起火。

他們只想殺死三個人，卻牽連所有人。

「我們只是想殺死陳湯姆、關艾琳和李安娜，為什麼要牽扯他們？」陸威廉表情漠然。

「因為？」姚貝兒微笑，說：「因為他們都是怪物。」

怪物……這詞語敲響了陸威廉的腦袋，讓他說：「怪物……怪物就不應活著……」

「對，他們是非不分，就跟當年的同學一樣。」姚貝兒說。

說畢，後腦忽迎來猛然擊打，他們應聲倒地。

「我認得你們我認得你們，你們欺負妹妹，我要把你們燒死！我要把你們帶到那個地方，燒死你們。」

糢糢糊糊之中，陸威廉聽見稚氣的語調和令人恐懼的說話。

想起了……陸威廉想起小學三年級時，當日那場學校大火中……他同樣是迷迷糊糊，卻聽見一把聲音說「燒死你們燒死你們……」，語氣癲傻，就像眼前的他，雖然……今天……聲音變沉了，但一樣的……一樣的……

「原來……原來你是當日放火的人……為什麼……」陸威廉虛弱地問。

得不到答案，卻又昏過去了。

於是，滿滿傻氣的李德華，帶著一臉快樂綁起昏沉著的陸威廉和姚貝兒，然後拖行二人來到旅港增城同鄉會兆霖學校，就是繩梯的旁邊，就是眾同事的視線裡。

「是……是張瑪莉指示你帶來給我們嗎？」羅比爾的腦袋始終單純。

「不！我是帶他們來這裡，燒死他們的！」李德華開朗地說：「妹妹說過，不能放他們走！」

「燒死他們？好……好……就燒死他們吧。」
「來！燒他們吧！他們活該的！」
「對啊……快啊……」

雖然眾人不知發生什麼事，更不知所有事情的來龍去脈，但他們知道，眼前在大火中獨自逃離的二人，無論如何，都是敵人。

陸威廉和姚貝兒已經清醒過來，不斷掙扎，想脫去繩索。

「大家聽我說！」關艾琳眼珠子往下，宛如毒蛇的眼睛，俯視著陸威廉和姚貝兒，說：「就是他們，兩年來蠱惑我們的心，使我們活在恐懼之下！」

「妳說什麼？」羅比爾不解。

「他們是我當年的小學同學，姚貝兒跟我同班，而陸威廉大概是她的小情人，當年他們性格不好，被所有人排斥，他們就深深不忿，設計一個騙局來欺騙我們，他們用一隻死狗來嚇唬我們，說狗的死靈會向大家報復，又說牠是惡鬼的地獄犬……幾乎令全校人心惶惶，這都是他們做的！」關艾琳說出事實，也扭曲了一點事實，她繼續說：「當我第一次來到這公司的時候，就覺他們熟口熟面，初初都不以為然，後來才發現他們就是當年性格不好的同學，而且後來我才得知原來張瑪莉也是我們當年在三年級被人排斥的女孩，只不過當年她在隔離班，我沒法記得她，所以……我幾乎可以肯定，他們是一伙的，就是報復當年……當年大家排斥她！」

「那麼……那些……來電……那些家人出事的恐嚇……」羅比爾還不敢相信，居然會有人會如此精心，佈置出如此牽連甚廣的騙局。

為了什麼？動機是什麼？

姚貝兒一臉驚恐，說：「我不明白妳說什麼？就憑這些就覺得我是背後的策劃者？這未免太好笑了吧？」

陸威廉原本一直保持沉默，當聽到姚貝兒的自辯後，表情一震，好像想到什麼不得了的事情。

「你意思就是，你並不是背後策劃者……那麼……張瑪莉究竟是誰？」關艾琳悻悻地說，逼近姚貝兒。

「無論是誰也好，該死的，始終要死。」羅比爾怪笑著，邊在旁邊拾起一塊石頭。

……

隱形……隱形……我們兩個一起隱形……這是陸威廉如今在心裡唯一的咒語……

這麼多年了，他一路倔強地相信，總有一天，他能與她一起隱身，隱身在人群裡……

安定又幸褔……

他一直都這樣渴望。原本很簡單……很簡單……

可惜，日積月累出來的，不是幸褔的感覺，而是仇恨的堆疊……
女孩從何時開始，眼中只剩下仇恨？

同一個地方，同一個咒語，他瘋狂默念，可惜，當日他救不了小狗，也救不了女孩。

咒語，由初始到現在直到永遠，都不會為男孩帶來希望。

然而，今天他終於發現了。

當石頭砸在女孩的頭上的時候，當鮮血濺在男孩的臉上。

他終於發現，他所遭遇到的不幸，不是因為世界佈滿怪物，不是因為怪物兇殘，而是……

懦弱。

自己的懦弱。

這次，陸威廉決定不會再選擇什麼隱身。

一瞬間，灼熱了空氣，燃燒了繩索，燃燒了身體，和生命。

陸威廉整個人，瞬間凜然地化身火人，恐怖的吼叫震破空氣。

羅比爾退避不及，被火人緊緊擁抱，然後又一聲震耳欲聾的吼叫，衝向關艾琳。

關艾琳驚嚇逃跑，但火人毅力十足，死命窮追。

惡鬼……是惡鬼……

最後關艾琳摔到地上，翻個身，眼瞳無限放大，映照出灼熱的火光，惡鬼的表情。

火之惡鬼倒在她身上，任憑她手腳猛烈掙扎，尖叫得如何淒厲，最後還是逃不過被惡鬼盯上的死亡命運。

然後，世界彷彿剩下燃燒的聲音，

以及嚇得全身僵硬的一群同事。

「結束了嗎？」抖震的聲音說。

同事阿方戰戰競競步近，熊熊烈火。

但！忽然！陸威廉……不……火之惡鬼的身體再次動起來，伴隨身上的火再次站起來……

惡鬼在火裡勾起笑容，可怕的身軀一步一步，所有人都退開不敢接近。

原來……

惡鬼雙手緊握從五樓懸掉下來的繩梯，仰頭望向上方，烈焰中的眼睛瞪向五樓默默窺看一切的二人，然後向天發出一聲吞滅天地的巨大咆吼。

李安娜和陳湯姆震驚地看著，難以置信樓下的火人竟然想攀爬上來……

但是，火人的目的並不是攀爬……而是用自己的火燃燒樓上二人的逃生希望。

火光衝天，煙醺夜空，這是陸威廉對世界發出的怒，彷彿要讓全世界都看得見的火，燦爛奪目的焰……

學校後花園的小狗、在五樓儲物室偷吃的姚貝兒、幻想自己懂得隱身的陸威廉、吠叫、笑容、傷心、盼望、憤怒、滿足、仇恨……

無奈……委屈……

痛苦……

終於可以消失了……

他的故事結束後，剩下溫柔的火光，光照著姚貝兒深刻的臉龐，輕輕把眼角的淚水蒸發掉。

《四十二》

五樓，只有我和她。

「下面的人都走了，只是剩下我跟妳。」我漠然地說。

繩梯被燒掉，空氣越來越侷促，室溫高得快要溶化一切。

「李德華……」李安娜怔怔地看著樓下。

「放心……我想他上不到來，他應該會沒事。」我安慰。

他的哥哥真的非常愛他的妹妹李安娜，剛才他在樓下抬頭看見李安娜的時候，立刻不顧一切衝進學校。我實在不敢想像一個患有中度智障的人跑上燃燒中的危樓會有多麼驚險。

但……我更難以想像，李安娜下一句說出的話……

「或許……李德華是該死的。」李安娜淡然一笑，在漆黑的瞳孔裡完全找不到關於這句說話深藏的意思。

「對了？」我沒有表露太多的震驚，只想問：「是妳一早安排李德華來這裡嗎？」

「我跟他們合作對付你，他們就把我的哥哥放回宿舍，然後……你說得對，我哥哥李德華是我最後的棋子，假若……他們真的背叛我了，哥哥就會為我出頭。」李安娜柔柔的聲調，聽不出有半點悔意地說：「哥哥可以為我殺人，所以他會為我殺死他們。而且，我哥哥實際是個很強悍的格鬥者，這似乎是他的天賦。」

「妳利用他？」

「對啊。」李安娜爽直。

「剛才我已經在問妳了……」我臨死前的好奇心在問：「妳是誰？」

「我的名字叫李安娜。」李安娜晶瑩的眼眸，彷彿看見很久很久的從前……

對啊……她現在的名字叫李安娜。
但當她還是三年級的時候，她的名字叫李秀娜。

李秀娜有一位雙胞胎的姐姐，她的姐姐就讀旅港增城同鄉會兆霖學校，小學三年級。

他們一家人本來都是內地人，沒有香港身份証，但當這對雙胞胎出生的時候，父母便決定離婚，離婚原因是母親有外遇，第三者是個香港人。

父母離異，李秀娜和她哥哥李德華跟隨父親在內地生活，而李安娜則跟隨母親到香港生活。

雖然同為雙胞胎，但生活質素卻差天共地，李秀娜與弟弟於內地過著貧困的生活，而李安娜則享受在香港新家給她的富裕生活。

李秀娜和李安娜每一個月會見面一次，通常都是父親帶李秀娜和弟弟來到香港，讓兩兄妹見見母親。而他們來港的支出當然由母親一方負責，始終母親也不捨他們兩兄妹，總想見見他們。

出於補償心態，母親每次看見兩兄妹都會表現得非常溺愛，但她卻忽略了一直在身邊的李秀娜，其實這位母親不但在兩兄妹來港的一兩天忽略李安娜，而是一直，一直都忽略了她。

她的新丈夫是個壞人，對李安娜很壞，非常壞。但是，母親一直視而不見，因為她不想失去了富裕的丈夫。

「你說呢？」眼前的女人問我：「那麼究竟是無父無母的張瑪莉可憐點，還是那些擁有不負責任和滅絕人性的父母的小孩可憐一點？」

眼前的女人，她的本名叫李秀娜。現在，她叫李安娜。

究竟為什麼她會改名換姓？

原來，無論是李安娜還是李秀娜，在她們還是三年級的時候，同樣都是不快樂的小女孩。

李秀娜不喜歡李安娜，李安娜也不喜歡李秀娜，二人都在嫉妒對方的環境比自己好。

但想不到李秀娜向哥哥李德華一時的戲言，竟釀成無可挽救的悲劇。

「妳哥哥……難道他……」真相……令我瞠目結舌。

「是的……當時李秀娜偷取了一幅原本屬於李安娜的班級照，李秀娜恨她……恨她的所有……明明出生一樣，但她卻可以享受富裕，自己卻要承受貧困生活帶來的白眼和委屈，李秀娜故意把李安娜的照片燒掉……這個畫面，卻給她哥哥看見了。」眼前的女人說：「哥哥問李秀娜是不是要燒死他們……李秀娜哭著……說……哭著說……」說著說著，眼前的女人竟然笑了。

果然如此，李安娜一早在當年學校大火中燒死。
眼前的女人叫李秀娜……

因為李秀娜要代替李安娜活下去，所以她取代了李安娜在香港的身份，便改名為李安娜，跟隨母親生活。

「只是改個名而已……媽媽都答應了……後來，我終於體會到姐姐在香港生活的痛苦……

但既然我要代替姐姐活下去，就要為完成她的心願而努力，我看過姐姐的日記，她希望成為大家都喜歡的人，好像明星一樣，閃閃發光，所以我要努力，要李安娜成為大家都喜歡的人，好像明星一樣，閃閃發光，我要李安娜繼續在世界活下去。

但！李秀娜是個罪人……她是個該死的罪人，她不配得到幸褔和快樂……

所以……連爸爸和媽媽都死去了……剩下李秀娜孤獨一人……但李安娜必須要幸褔……」開始搞不懂自己是誰的女人嘻嘻地笑。

所以，她分裂了。她一直把她的姐姐留在自己的體內。
因為最近接觸太多有關當年大火的事情，加上擔心哥哥的安危，所有事都令她崩潰，刺激了她的創傷後遺，觸動了她體內的……姐姐……

「妳為什麼笑？」我問。

「我不知道，只想笑。」她笑。

「不，妳笑，是因為妳不能哭。」我說，這話是她剛才跟我說過的，想不到這麼快就要還給她。

我知道，我無法完全明白她的感受。
但我知道，什麼叫做痛苦。

人痛，就應該要哭，因為哭能夠帶走人體內40%的痛苦。

生命都快要結束了，怎麼還要帶著痛苦走路呢？

「對！李秀娜沒有資格哭。」

「但是，我很想看見妳哭。」我眼神凌厲，盯著李秀娜懼怕的雙眼。

「我沒有資格哭……」

「妳把我殺掉，為何還不哭？我要看見妳痛苦的樣子！」我踏前一步。

她退後一步，說：「你……你說什麼？」

「妳奪走我的生命！妳以為我會原諒妳嗎？」我惡狠狠地說。

「對……對不起……我不是想殺妳的……」她退到窗邊。

「但我已經死了，現在我要看見妳為我傷心難過的樣子！」我近乎大吼。

結果……

雖然淚水無法淋熄門外的烈火……

但是……

「求妳……求妳……原諒我好嗎？」

抽抽咽咽的聲音，像小孩一樣懇求著寬恕。

「我不會原諒妳，除非……」我停頓一會，看著李秀娜失望又盼望的稚臉，說：「除非妳能夠放過我，讓我離開世界，讓我離開妳。」

「嗯？」李秀娜傻著眼。

「妳的名字，叫李秀娜。」我說。

我希望……

「李……秀……娜……」李秀娜思索中。

淚水能夠帶走她體內的李安娜。

但是啊……
為什麼？為什麼……我要對李秀娜說這些？
反正我們都要死了……

「謝謝你……」李秀娜眼簾半垂，眼眸彷似被剛才的淚水洗淨，化為澄明，嘴角勾起暖暖的笑容：「謝謝你讓我哭……但……」

我們都累了……眼皮開始重重的。

有些時候，不是哭一哭，問題就能夠解決。
有些時候，不是哭一哭，情緒就得到舒解。

時間不是痛苦的良藥。

但是……

「妹妹！我來救妳啊！秀娜妹妹！」

我想……他是世上唯一一個還會叫她做李秀娜的人。

「哥哥……？」李秀娜虛弱地呼喊。

拯救她的人，一定不會是我。

「妳的救贖來了……」我笑笑。

治癒傷痛的不是時間，而是……愛。

李秀娜莞薾。

我們都累了……撐不下了……

閉上雙眼的時候，我可以看見火紅的夕陽，映照在馬麗絲完美的臉龐，微微的海風吹拂她飄逸的秀髮。

她甜美的聲線彷彿在我耳邊：「當你很痛苦的時候，記得有我在你身邊，記住，哭過後，一定有美好的事等著你。」

我推著輪椅，走在寧靜的海濱長廊，一步一謊言。

腳印出美麗動人的結局。

《警方搗破國際詐騙集團，涉案高官在逃》

香港警方與國際刑警合作，成功搗破國際詐騙集團的核心基地，搜出大量涉案名單，其中包括世界各地的商界知名人士及政府行政人員，部份疑犯仍在逃，國際刑警已發出通輯。

警方透露，多年來詐騙集團已深入香港的商界，甚至公共行政機關，影響範圍廣泛。經過詳細的調查，香港曾有三名年輕的頭目，本名為陸威廉、姚貝兒及張瑪莉，其中張瑪莉於六年前遇溺，消防十日後尋獲屍體，並以DNA核實身份，確實其死亡。根據集團資料，二人已於四年前脫離組織，並改獨立進行小型詐騙，近日流行的末日黨(謊稱末日將之，誘騙信徒購買方舟船票)，亦為二人發起。

另外，事件中亦涉及一位香港警務人員，本名鄭東尼。據稱，因該警務人員鄭東尼被犯罪者掌握行為失當的證據，受威脅淪為罪犯的犯罪工具……

《萬聖嘉年華學校大火，越五十人葬身火海》

…………
…………

事件撲朔迷離。

【完】
P.S：吹水無極限

今日發燒……遲d先出角色解話。

睇完啦

差啲唔記得個差佬...

好睇
呢個故敗筆係吹大左啲同尾段有啲亂
btw 之前亂估安娜同秀娜既關係中哂

一野追晒，真係幾正。已同幾位朋友分享

寫得好正，但係估唔到咁快完，其實應該寫長少少

好似想寫到「表」「裡」兩個故事，但側咗去一邊咁

李德華係阿哥定細佬？

一路係香港嗰個係李安娜？
媽好亂

不過孖生係估到嘅情節
咩原因復仇就估唔到喇

一次過追曬
其實一啲都唔亂
咁多年黎終於有高質故比我睇到
或者我應該哭？
不，我應該笑。。。

想問結局則係陳生有無死

應該係死哂

文字有點鬆散
開首時故事情節簡單都仲唔錯
去到後來緊張既情節同要解謎時都係咁寫就覺得好亂同冇feel

Feel到有d急埋尾
一次過爆晒d伏筆出黎

等緊樓主退燒

又燒返…好辛苦，病足成個星期…